{
    "title": "V \u010cesku v p\u00e1tek p\u0159ibylo 15 252 naka\u017een\u00fdch, p\u0159\u00edr\u016fstek p\u0159ekonal maxima - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "posledn\u00ed",
        "t\u00fdden",
        "zdravotnictv\u00ed",
        "\u010dtvrtek",
        "po\u010det"
    ]
}
{
    "title": "Koronavirus: Po prod\u011blan\u00e9m covidu se mu\u017e znovu u\u010d\u00ed chodit - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "cesta",
        "dovolen\u00e1",
        "pohoda",
        "chr\u00e1nit",
        "koronavirus"
    ]
}
{
    "title": "Meteorologov\u00e9 hl\u00e1s\u00ed postupn\u00e9 ochlazen\u00ed. No\u010dn\u00ed teploty se dostanou pod nulu - iDNES.cz",
    "keywords": []
}
{
    "title": "S pen\u011bzi probl\u00e9m nebude. \u010cekejte stabilitu a levn\u00e9 \u00fav\u011bry, \u0159\u00edk\u00e1 Michl z \u010cNB - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Michl",
        "moci",
        "r\u016fst",
        "ekonomika",
        "procento"
    ]
}
{
    "title": "\u010cesko na semaforu z\u010dervenalo, koronavirus se \u0161\u00ed\u0159\u00ed komunitn\u011b ve v\u0161ech kraj\u00edch - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "semafor",
        "n\u00e1kaza",
        "cel\u00fd",
        "kraj",
        "\u010derven\u00fd"
    ]
}
{
    "title": "Dvo\u0159\u00e1\u010dek: Rusko a \u010c\u00edna u\u017e proti covidu-19 o\u010dkuj\u00ed, v \u010cR bude vakc\u00edna v lednu - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "vakc\u00edna",
        "Dvo\u0159\u00e1\u010dek",
        "\u010dlov\u011bk",
        "Jakub",
        "spole\u010dnost"
    ]
}
{
    "title": "Polsk\u00fd prezident m\u00e1 covid-19. V zemi plat\u00ed od soboty p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "\u010dlov\u011bk",
        "koronavirus",
        "sv\u016fj",
        "zem\u011b",
        "p\u0159\u00edpad"
    ]
}
{
    "title": "Zapomenut\u00fd zajateck\u00fd t\u00e1bor v Dub\u00ed bude p\u0159ipom\u00ednat alespo\u0148 cedule - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "t\u00e1bor",
        "zajatec",
        "v\u011bd\u011bt",
        "Dub\u00ed",
        "m\u00edsto"
    ]
}
{
    "title": "KOMENT\u00c1\u0158: Prymulova kudla do zad - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "epidemie",
        "stoupat",
        "z\u00e1vratn\u00fd",
        "vrchol",
        "nemocnice"
    ]
}
{
    "title": "N\u00e1rodn\u00ed parky bojuj\u00ed proti motorist\u016fm, v\u011bt\u0161ina h\u0159\u00ed\u0161n\u00edk\u016f v\u0161ak z\u016fstane bez trestu - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "park",
        "Krkono\u0161e",
        "motork\u00e1\u0159",
        "kolem",
        "\u0159editel"
    ]
}
{
    "title": "TELEVIZION\u00c1\u0158: Britsk\u00e1 tajn\u00e1 slu\u017eba vol\u00e1 posily ze Hry o tr\u016fny - iDNES.cz",
    "keywords": []
}
{
    "title": "Pepa z MasterChefa stav\u00ed domy ze d\u0159eva, ale tou\u017e\u00ed po vlastn\u00ed restauraci - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "restaurace",
        "nemrava",
        "sv\u016fj",
        "firma",
        "r\u00e1d"
    ]
}
{
    "title": "Ahoj, plukovn\u00edku. Zazp\u00edv\u00e1me p\u0159es z\u00e1kaz, hl\u00e1s\u00ed konspir\u00e1tor Hork\u00fd z Kamelotu - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "moci",
        "uv\u00e9st",
        "koncert",
        "p\u0159en\u00e1\u0161en\u00fd",
        "studium"
    ]
}
{
    "title": "B\u00edl\u00e1 Labu\u0165 byla nejmodern\u011bj\u0161\u00edm obchodem, prvn\u00edmi z\u00e1kazn\u00edky byli voj\u00e1ci - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "labu\u0165",
        "Josef",
        "navrhnout",
        "obchodn\u00ed",
        "pal\u00e1c"
    ]
}
{
    "title": "Do dvou t\u00fddnu vznikne p\u0159ehledn\u00fd web o opat\u0159en\u00edch. Feri se dohodl s Babi\u0161em - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Feri",
        "vl\u00e1da",
        "str\u00e1nka",
        "vzniknout",
        "web"
    ]
}
{
    "title": "R\u016fst cen byt\u016f nezastavil ani covid. Nemovitosti d\u00e1l zdra\u017euj\u00ed i ve sv\u011bt\u011b - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "cena",
        "metr",
        "nemovitost",
        "procento",
        "Praha"
    ]
}
{
    "title": "\u0160edo, nebo Blatn\u00fd? Prymulu nahrad\u00ed expert s mezin\u00e1rodn\u00edmi zku\u0161enostmi - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "zdravotnictv\u00ed",
        "ministr",
        "Prymula",
        "premi\u00e9r",
        "Babi\u0161"
    ]
}
{
    "title": "Michelin\u0161t\u00ed kucha\u0159i m\u00ed\u0159\u00ed do dom\u00e1cnost\u00ed. Boh\u00e1\u010di jim za va\u0159en\u00ed kr\u00e1lovsky plat\u00ed - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "uchaze\u010d",
        "muset",
        "zku\u0161enost",
        "veden\u00ed",
        "restaurace"
    ]
}
{
    "title": "Babi\u0161 navrhl odvol\u00e1n\u00ed Prymuly. Zeman se sejde s jeho kandid\u00e1tem do vl\u00e1dy - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Babi\u0161",
        "Prymula",
        "vl\u00e1da",
        "Zeman",
        "\u0159\u00edci"
    ]
}
{
    "title": "Francouzky v h\u00e1dce pobodaly dv\u011b muslimky. \u0160pinav\u00e9 Arabky, k\u0159i\u010dely na n\u011b - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "\u017eena",
        "AFP",
        "ob\u011b\u0165",
        "jen\u017e",
        "francouzsk\u00fd"
    ]
}
{
    "title": "Laborato\u0159e prov\u011b\u0159ily nev\u00eddan\u00fdch 46 tis\u00edc test\u016f za den, t\u0159etina je pozitivn\u00edch - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "nemocnice",
        "po\u010det",
        "zdravotnictv\u00ed",
        "\u010dlov\u011bk",
        "nyn\u00ed"
    ]
}
{
    "title": "Americk\u00e1 cesta z m\u011bsta. Lid\u00e9 ut\u00edkaj\u00ed z metropol\u00ed, boj\u00ed se chaosu po volb\u00e1ch - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "koronavirus",
        "politick\u00fd",
        "centrum",
        "pandemie",
        "strach"
    ]
}
{
    "title": "Izrael a S\u00fad\u00e1n ukon\u010d\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00fd stav. Dohodu zprost\u0159edkoval Trump - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "S\u00fad\u00e1n",
        "Izrael",
        "zem\u011b",
        "vztah",
        "prezident"
    ]
}
{
    "title": "Bolivijsk\u00fd politik vyzval voli\u010de, a\u0165 ho p\u0159ijdou urazit. Situace se zvrtla - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Pumari",
        "voli\u010d",
        "Camachoe",
        "viceprezident",
        "hlas"
    ]
}
{
    "title": "Spojenci daruj\u00ed \u010cesku stovky plicn\u00edch ventil\u00e1tor\u016f, dal\u0161\u00ed po\u0161le NATO i EU - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "ventil\u00e1tor",
        "NATO",
        "pomoc",
        "\u010cesko",
        "zem\u011b"
    ]
}
{
    "title": "It\u00e1lie rozdm\u00fdchala spor o hranici na Mont Blancu, zkritizovala Francii - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "italsk\u00fd",
        "oblast",
        "Mont",
        "Blanc",
        "hranice"
    ]
}
{
    "title": "Prymulu \u0159e\u0161\u00ed ve sv\u011bt\u011b. Ministr poru\u0161il sv\u00e1 vlastn\u00ed pravidla, p\u00ed\u0161\u00ed N\u011bmci - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "ministr",
        "\u010desk\u00fd",
        "zdravotnictv\u00ed",
        "zpr\u00e1va",
        "Prymula"
    ]
}
{
    "title": "Informa\u010dn\u00ed v\u00e1lka v boji o Karabach. Podvodn\u00e1 videa vyr\u00e1b\u00ed i st\u00e1tn\u00ed instituce - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "mo\u017enost",
        "ov\u011b\u0159it",
        "pravdivost",
        "st\u011b\u017eovat",
        "informa\u010dn\u00ed"
    ]
}
{
    "title": "Stovky d\u011bt\u00ed odebran\u00fdch migrant\u016fm na hranici USA marn\u011b hledaj\u00ed sv\u00e9 rodi\u010de - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "d\u00edt\u011b",
        "rodi\u010d",
        "rodina",
        "hranice",
        "2018"
    ]
}
{
    "title": "\u010cesk\u00e1 ledvina zachr\u00e1nila nemocn\u00e9ho v Izraeli. IKEM spojuje d\u00e1rce nap\u0159\u00ed\u010d zem\u011bmi - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "d\u00e1rce",
        "ledvina",
        "\u010desk\u00fd",
        "p\u00e1r",
        "p\u0159\u00edjemce"
    ]
}
{
    "title": "KOMENT\u00c1\u0158: Jak by v\u011bc vy\u0159e\u0161il nadporu\u010d\u00edk Mazurek z \u010cern\u00fdch baron\u016f - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "rou\u0161ka",
        "Prymula",
        "moci",
        "Falt\u00fdnek",
        "Mazurek"
    ]
}
{
    "title": "Minist\u0159i odsoudili Prymulu. Pokud z\u016fstane, m\u016f\u017ee \u010cSSD odej\u00edt z vl\u00e1dy - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "pan",
        "ministr",
        "Prymula",
        "vl\u00e1dn\u00ed",
        "muset"
    ]
}
{
    "title": "Fronty, nedostatek vybaven\u00ed. Plo\u0161n\u00e9 testov\u00e1n\u00ed na Slovensku prov\u00e1zely pot\u00ed\u017ee - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "testov\u00e1n\u00ed",
        "test",
        "\u010dlov\u011bk",
        "Slovensko",
        "obyvatel"
    ]
}
{
    "title": "Falt\u00fdnek rezignoval na m\u00edstop\u0159edsedu ANO. Poslancem po kobere\u010dku u Babi\u0161e z\u016fst\u00e1v\u00e1 - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Falt\u00fdnek",
        "Prymula",
        "setk\u00e1n\u00ed",
        "restaurace",
        "sch\u016fzka"
    ]
}
{
    "title": "Borat op\u011bt promluvil \u010desky a nap\u00e1lil Trumpova mu\u017ee Giulianiho - iDNES.cz",
    "keywords": [
        "Borat",
        "Giuliani",
        "film",
        "rok",
        "New"
    ]
}
