{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Podobn\u011b se vyj\u00e1d\u0159il i Babi\u0161 ve sv\u00e9m pravideln\u00e9m ned\u011bln\u00edm hl\u00e1\u0161en\u00ed na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch. \u201eNa rozd\u00edl od prvn\u00ed vlny chceme opat\u0159en\u00ed sp\u00ed\u0161 konkr\u00e9tn\u011b zac\u00edlit,\u201c nast\u00ednil Babi\u0161. Za hlavn\u00ed probl\u00e9m ozna\u010dil, \u017ee lid\u00e9 nerespektuj\u00ed opat\u0159en\u00ed a shlukuj\u00ed se venku.",
    "datetime": "2020-10-11T12:50:00",
    "headline": "Vl\u00e1da od st\u0159edy zavede nov\u00e1 opat\u0159en\u00ed proti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru. Rozhodneme o nich v pond\u011bl\u00ed, platit budou od st\u0159edy, \u0159ekl premi\u00e9r Andrej Babi\u0161. Nepl\u00e1nujeme celkov\u00fd ekonomick\u00fd lockdown, ale dramaticky omez\u00edme soci\u00e1ln\u00ed kontakty obchody, nazna\u010dili ministr pr\u016fmyslu a obchodu Karel Havl\u00ed\u010dek a ministryn\u011b financ\u00ed Alena Schillerov\u00e1. Restaurace a slu\u017eby by m\u011bly z\u016fstat otev\u0159en\u00e9.",
    "subcategory": "",
    "title": "Od st\u0159edy vl\u00e1da omez\u00ed soci\u00e1ln\u00ed styky  v \u010cesku, ekonomika pojede d\u00e1l - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Adam H\u00e1jek"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Videa zachycuj\u00edc\u00ed \u00fatoky bezpilotn\u00edch letoun\u016f se staly jedn\u00edm ze symbol\u016f nov\u00e9ho vzplanut\u00ed konfliktu, kter\u00fd mezi Arm\u00e9ni\u00ed a \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nem s prom\u011bnlivou intenzitou doutn\u00e1 od konce krvav\u00e9 v\u00e1lky v roce 1994.",
    "datetime": "2020-10-11T20:00:00",
    "headline": "Jak se bude v\u00e1l\u010dit za p\u00e1r let? Bezpe\u010dnostn\u00ed analytici z cel\u00e9ho sv\u011bta up\u00edraj\u00ed pohled k sou\u010dasn\u00fdm boj\u016fm v N\u00e1horn\u00edm Karabachu, v nich\u017e mimo\u0159\u00e1dnou roli hraj\u00ed bezpilotn\u00ed letouny. Na stran\u011b \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nu \u00fato\u010d\u00ed sebevra\u017eedn\u00e9 drony izraelsk\u00e9 produkce i ob\u00e1van\u00e9 tureck\u00e9 stroje Bayraktar TB2.",
    "subcategory": "",
    "title": "Nastal \u010das dron\u016f. Nebe nad Karabachem ukazuje budoucnost v\u00e1lky - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Miroslav Koreck\u00fd"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T12:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "Malostransk\u00fd z\u00e1pisn\u00edk: Je nov\u00e1 doba \u2013 zvolte m\u011b a slibuji, \u017ee nic nepostav\u00edm! - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "O nov\u00e9 podob\u011b veden\u00ed Sen\u00e1tu bude za STAN jednat m\u00edstop\u0159edseda Sen\u00e1tu Jan Horn\u00edk, p\u0159edseda klubu STAN Petr Hole\u010dek a p\u0159edseda v\u00fdboru pro vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, v\u011bdu, kulturu, lidsk\u00e1 pr\u00e1va a petice Ji\u0159\u00ed Draho\u0161. Ten na tiskov\u00e9 konferenci zd\u016fraznil, \u017ee d\u016fle\u017eit\u00fd je nejen v\u00fdb\u011br nov\u00e9ho \u0161\u00e9fa horn\u00ed komory, ale i obsazen\u00ed jednotliv\u00fdch v\u00fdbor\u016f, podv\u00fdbor\u016f a komis\u00ed.",
    "datetime": "2020-10-11T19:16:00",
    "headline": "Sen\u00e1tn\u00ed klub STAN chce jako nejsiln\u011bj\u0161\u00ed od pond\u011bl\u00ed s dal\u0161\u00edmi kluby jednat o nov\u00e9m p\u0159edsedovi Sen\u00e1tu. Podle p\u0159edsedy STAN Hole\u010dka je v klubu dost siln\u00fdch osobnost\u00ed. Ve h\u0159e je nap\u0159\u00edklad Zbyn\u011bk Linhart, kter\u00fd jako jedin\u00fd obh\u00e1jil sv\u016fj mand\u00e1t u\u017e v prvn\u00edm kole hlasov\u00e1n\u00ed. STAN nicm\u00e9n\u011b nevylou\u010dil ani znovuzvolen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho p\u0159edsedy Milo\u0161e Vystr\u010dila.",
    "subcategory": "",
    "title": "Starostov\u00e9 si v\u011b\u0159\u00ed na \u0161\u00e9fa Sen\u00e1tu. Ve h\u0159e je Linhart, neodm\u00edt\u00e1 ani Draho\u0161 - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Ji\u0159\u00ed Lacina"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "Haribo je jedn\u00edm z nejv\u011bt\u0161\u00edch v\u00fdrobc\u016f \u017eel\u00e9 sladkost\u00ed na sv\u011bt\u011b, v tuzemsku je zn\u00e1m\u00fd hlavn\u011b sv\u00fdmi gumov\u00fdmi medv\u00eddky. N\u011bmeck\u00e9 centr\u00e1le diskontu Lidl se nel\u00edb\u00ed, \u017ee cena 360gramov\u00e9ho balen\u00ed medv\u00eddk\u016f se m\u00e1 zv\u00fd\u0161it o dvacet cent\u016f na 1,29 eura. Na zdra\u017een\u00ed reagoval sta\u017een\u00edm ve\u0161ker\u00fdch v\u00fdrobk\u016f spole\u010dnosti Haribo ze sv\u00fdch obchod\u016f. ",
    "datetime": "2020-10-11T15:00:00",
    "headline": "V\u00fdrobce bonb\u00f3n\u016f Haribo zdra\u017eil sv\u00e9 produkty a rozzlobil t\u00edm n\u011bkter\u00e9 obchodn\u00ed \u0159et\u011bzce. Supermarkety v\u00a0N\u011bmecku reaguj\u00ed \u00fapln\u00fdm sta\u017een\u00edm cukr\u00e1tek z prodeje, nebo omezen\u00edm jejich dostupnosti. V \u010cesku p\u0159estane cukrovinky od Hariba prod\u00e1vat \u0159et\u011bzec Lidl, dal\u0161\u00ed prodejci m\u00edrn\u011b zvedaj\u00ed jejich cenu.",
    "subcategory": "Zahrani\u010dn\u00ed",
    "title": "Cenov\u00e1 v\u00e1lka o medv\u00eddky. Lidl p\u0159estal prod\u00e1vat cukrovinky Haribo - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Anna Brzybohat\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Miliardov\u00fd schodek st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu. Uzav\u0159en\u00e9 \u0161koly, zpomalen\u00e1 ekonomika. Jarn\u00ed situaci u\u017e nechce nikdo opakovat. Opat\u0159en\u00ed ale mus\u00ed b\u00fdt koordinov\u00e1na tak, aby se ekonomika op\u011bt nezastavila, varuj\u00ed ekonomov\u00e9.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-11T18:11:00",
    "headline": "Distan\u010dn\u00ed v\u00fduka je n\u00e1hradn\u00ed formou vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, dlouhodob\u011b ji v \u010cesku chce m\u00e1lokdo. Uzav\u0159en\u00e9 jsou v n\u011bkter\u00fdch kraj\u00edch od st\u0159edn\u00edch \u0161kol v\u00fd\u0161, uva\u017euje se i o druh\u00e9m stupni z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol. Podle hlavn\u00ed hygieni\u010dky Jarmily R\u00e1\u017eov\u00e9 jsou rizikem, objevilo se v nich n\u011bkolik ohnisek. Data \u010di anal\u00fdzy, kde a jak se virus na \u0161kol\u00e1ch nejv\u00edce p\u0159en\u00e1\u0161\u00ed, ale ve\u0159ejn\u011b prezentovan\u00e1 nejsou. Odborn\u00edci p\u0159ed opat\u0159en\u00edm varuj\u00ed.",
    "subcategory": "",
    "title": "\u0160koly nejsou restaurace. Uzav\u0159en\u00ed m\u00e1 dlouhodob\u00e9 dopady, varuj\u00ed experti - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Tereza Vl\u010dkov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Nejen na internet, ale i v hovorech mezi lidmi se v posledn\u00ed dob\u011b rozrostla m\u011bstsk\u00e1 legenda o pozitivn\u00edm v\u00fdsledku bez testu. Jej\u00ed struktura je zhruba n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed: lid\u00e9 mezi sebou sd\u00edl\u00ed p\u0159\u00edb\u011bh, jeho\u017e hlavn\u00edm akt\u00e9rem je \u201en\u011b\u010d\u00ed zn\u00e1m\u00fd\u201c, kter\u00fd byl objednan\u00fd na test na koronavirus. Nevydr\u017eel v\u0161ak \u010dek\u00e1n\u00ed ve front\u011b a ode\u0161el. Pozd\u011bji dan\u00e9mu \u010dlov\u011bku \u00fadajn\u011b p\u0159i\u0161la sms zpr\u00e1va s pozitivn\u00edm v\u00fdsledkem.",
    "datetime": "2020-10-11T19:00:00",
    "headline": "V\u0161eobecn\u00fd zmatek i chaotick\u00e1 vl\u00e1dn\u00ed opat\u0159en\u00ed spole\u010dn\u011b s novou, nezvyklou situac\u00ed vytvo\u0159ily \u017eivnou p\u016fvodu pro nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed hoaxy a dezinformace ohledn\u011b koronaviru. Lid\u00e9 tak mezi sebou sd\u00edl\u00ed nap\u0159\u00edklad m\u011bstskou legendu o pozitivn\u00edm v\u00fdsledku testu, na kter\u00fd doty\u010dn\u00fd nikdy nedorazil. Z neznalosti pojm\u016f pak vych\u00e1z\u00ed m\u00edn\u011bn\u00ed, \u017ee naka\u017een\u00ed zdravotn\u00edci d\u00e1le chod\u00ed do pr\u00e1ce.",
    "subcategory": "",
    "title": "Pozitivn\u00ed v\u00fdsledek bez testu i naka\u017een\u00ed l\u00e9ka\u0159i v pr\u00e1ci. Covid op\u0159\u00e1daj\u00ed hoaxy - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Ivana Leskov\u00e1"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "Hana Zelen\u00e1 je l\u00e9ka\u0159sk\u00fdm garantem mikrobiologick\u00fdch vy\u0161et\u0159en\u00ed, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\u00ed i diagnostika SARS-CoV-2, ve Zdravotn\u00edm \u00fastavu se s\u00eddlem v Ostrav\u011b. Pozornost na sebe upoutala n\u00e1zory, \u017ee testov\u00e1n\u00ed lid\u00ed bez p\u0159\u00edznak\u016f nem\u00e1 smysl a \u017ee vy\u0161et\u0159en\u00ed PCR bez klinick\u00e9ho kontextu je bezcenn\u00e9, nebo\u0165 p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed zkreslen\u00e9 v\u00fdsledky.",
    "datetime": "2020-10-10T19:09:00",
    "headline": "Zat\u00edmco epidemiologov\u00e9 vyz\u00fdvaj\u00ed k dodr\u017eov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edsn\u00fdch opat\u0159en\u00ed proti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru ve spole\u010dnosti a ministr zdravotnictv\u00ed zva\u017euje plo\u0161n\u00e9 testov\u00e1n\u00ed, ostravsk\u00e1 mikrobiolo\u017eka Hana Zelen\u00e1 m\u00e1 jin\u00e9 n\u00e1zory. Masivn\u00ed testov\u00e1n\u00ed bezp\u0159\u00edznakov\u00fdch lid\u00ed podle n\u00ed nem\u00e1 v\u00fdznam.",
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Mikrobiolo\u017eka: Testov\u00e1n\u00ed bezp\u0159\u00edznakov\u00fdch lid\u00ed pova\u017euji za neefektivn\u00ed - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Kate\u0159ina Havlick\u00e1"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Slovensk\u00e1 koali\u010dn\u00ed vl\u00e1da se nyn\u00ed neum\u00ed shodnout na tom, jak moc zp\u0159\u00edsnit koronavirov\u00e1 opat\u0159en\u00ed. Ta\u00a0navrhla pandemick\u00e1 komise. P\u0159edsedovi strany Svoboda a solidarita (SaS) Sul\u00edkovi vad\u00ed, \u017ee by se m\u011bly zav\u00edrat restaurace \u010di posilovny. Podle n\u011bj tak vl\u00e1da t\u011bmto provoz\u016fm zasad\u00ed posledn\u00ed r\u00e1nu.",
    "datetime": "2020-10-11T16:59:00",
    "headline": "Spory ve vl\u00e1d\u011b se obvykle \u0159e\u0161\u00ed za zav\u0159en\u00fdmi dve\u0159mi. Na Slovensku se v\u0161ak op\u011bt staly ve\u0159ejnou z\u00e1bavou. A to na facebookov\u00e9m \u00fa\u010dtu premi\u00e9ra Igora Matovi\u010de, kter\u00fd si post\u011b\u017eoval na vicepremi\u00e9ra Richarda Sul\u00edka. Vadilo mu, \u017ee ode\u0161el z jedn\u00e1n\u00ed krizov\u00e9ho \u0161t\u00e1bu k epidemii koronaviru. Sul\u00edk odepsal, \u017ee se tam jen tlachalo. K\u00a0p\u0159est\u0159elce se pak p\u0159idal i dal\u0161\u00ed ministr.",
    "subcategory": "",
    "title": "Slovensk\u00e1 vl\u00e1da se poh\u00e1dala na Facebooku. Sul\u00edk m\u00e1 jedn\u00e1n\u00ed o viru za tlachy - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Kate\u0159ina Havlick\u00e1",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u201eByl to organizovan\u00fd \u00fatok asi \u010dty\u0159iceti lid\u00ed, kte\u0159\u00ed se cht\u011bli pr\u00e1t. Posledn\u00edch p\u00e1r dn\u00ed tu panovalo nap\u011bt\u00ed u skupiny obyvatel, kter\u00e1 se pou\u0161t\u00ed do bitek s polici\u00ed. Panuje tady protipolicejn\u00ed n\u00e1lada. Nebyli jsme daleko od katastrofy,\u201c \u0159ekl stanici ",
    "datetime": "2020-10-11T13:36:00",
    "headline": "Policejn\u00ed stanici na pa\u0159\u00ed\u017esk\u00e9m p\u0159edm\u011bst\u00ed Champigny-sur-Marne v noci na ned\u011bli napadlo asi \u010dty\u0159icet ozbrojen\u00fdch lid\u00ed. Kovov\u00fdmi ty\u010demi se sna\u017eili prob\u00edt dovnit\u0159, na budovu tak\u00e9 h\u00e1zeli pyrotechniku a st\u0159\u00edleli minometem. Komisa\u0159stv\u00ed i auta v okol\u00ed utrp\u011bly zna\u010dn\u00e9 \u0161kody, \u017e\u00e1dn\u00fd policista v\u0161ak nebyl zran\u011bn. Mal\u00ed kluci nikoho neohrom\u00ed, napsal francouzsk\u00fd ministr vnitra a policist\u016fm vyj\u00e1d\u0159il plnou podporu.",
    "subcategory": "",
    "title": "Policejn\u00ed stanici na p\u0159edm\u011bst\u00ed Pa\u0159\u00ed\u017ee napadli \u00fato\u010dn\u00edci s ty\u010demi a mo\u017ed\u00ed\u0159i - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Franti\u0161ek Strnad"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "T\u0159ic\u00edtka p\u0159edn\u00edch firem podnikaj\u00edc\u00edch v oblasti po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed hromadn\u00fdch kulturn\u00edch akc\u00ed zalo\u017eila Asociaci hudebn\u00edho pr\u016fmyslu \u010cesk\u00e9 republiky. Ta sdru\u017euje organiz\u00e1tory, prodejce l\u00edstk\u016f, technick\u00e9 firmy zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed ozvu\u010den\u00ed a osv\u011btlen\u00ed nebo zdravotn\u00edky a security i spole\u010densk\u00e1 m\u00edsta a haly pro kulturn\u00ed akce. ",
    "datetime": "2020-10-11T08:00:00",
    "headline": "Dovezl do \u010ceska Rolling Stones \u010di Tinu Turnerovou. U\u017e p\u016fl roku v\u0161ak \u0161\u00e9f nejv\u011bt\u0161\u00edho po\u0159adatele kulturn\u00edch akc\u00ed v \u010cesku Live Nation koncerty odkl\u00e1d\u00e1. P\u0159edseda Asociace hudebn\u00edho pr\u016fmyslu \u010cR Robert Porkert zd\u016fraz\u0148uje, \u017ee soukrom\u00e9 subjekty podnikaj\u00edc\u00ed v kultu\u0159e po st\u00e1tu v minulosti necht\u011bly \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze. Te\u010f spole\u010dn\u011b s dal\u0161\u00edmi z\u00e1stupci sektoru, kter\u00fd u\u017e v\u00edce ne\u017e p\u016fl roku stoj\u00ed na nule, vol\u00e1 po pomoci.",
    "subcategory": "Dom\u00e1c\u00ed",
    "title": "Z\u00e1kaz koncert\u016f je likvida\u010dn\u00ed pro stovky tis\u00edc lid\u00ed, \u0159\u00edk\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed promot\u00e9r - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Anna Kouck\u00e1"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T18:00:00",
    "headline": "T\u0159ia\u0161edes\u00e1tilet\u00e1 \u017eena z Texasu byla odsouzena k 54 m\u011bs\u00edc\u016fm za m\u0159\u00ed\u017eemi kv\u016fli tomu, \u017ee ukradla zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 pot\u00e9 prod\u00e1vala na eBayi. Obvin\u011bn\u00e1 Kim Richardsonov\u00e1 nav\u00edc mus\u00ed zaplatit \u0161kodu, kter\u00e1 dosahuje 3,8\u00a0milionu dolar\u016f.",
    "subcategory": "Zahrani\u010dn\u00ed",
    "title": "Ameri\u010danka kradla zbo\u017e\u00ed za miliony a prod\u00e1vala ho na eBay. Te\u010f jde za m\u0159\u00ed\u017ee - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "V\u00e1clav Janou\u0161",
        " Karolina Bulisov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "V roce 2015 dostala \u201eskv\u011blou\u201c nab\u00eddku: podepsat p\u00e1r pap\u00edr\u016f a za to z\u00edskat 500 korun. A pak je\u0161t\u011b stovku navrch. Na po\u0161t\u011b se z n\u00ed v minut\u011b stala majitelka nebo jednatelka \u010dty\u0159 firem. ",
    "datetime": "2020-10-11T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "B\u00edl\u00ed kon\u011b mezi bezdomovci. Podpis za p\u011btistovku, dluhy des\u00edtky mili\u00f3n\u016f - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u201eL\u00e9\u010dba homosexuality je spojen\u00e1 s v\u00e1\u017en\u00fdmi psychick\u00fdmi probl\u00e9my, v\u010detn\u011b deprese a \u00fazkosti, nebo se sebevra\u017eedn\u00fdmi sklony - proto bude v p\u0159\u00edpad\u011b znovuzvolen\u00ed labouristick\u00e9 vl\u00e1dy zak\u00e1z\u00e1na. Je to praktika, kter\u00e1 ubli\u017euje a je nevhodn\u00e1 v ohledupln\u00e9, inkluzivn\u00ed a modern\u00ed zemi, kterou jsme,\u201c uvedl poslanec Novoz\u00e9landsk\u00e9 strany pr\u00e1ce Tamati Coffey.",
    "datetime": "2020-10-11T15:03:00",
    "headline": "V p\u0159\u00edpad\u011b o\u010dek\u00e1van\u00e9ho v\u00edt\u011bzstv\u00ed v novoz\u00e9landsk\u00fdch \u0159\u00edjnov\u00fdch volb\u00e1ch sl\u00edbila vl\u00e1dn\u00ed strana premi\u00e9rky Jacindy Ardernov\u00e9, \u017ee zru\u0161\u00ed kontroverzn\u00ed terapii pro zm\u011bnu sexu\u00e1ln\u00ed orientace. U\u017e v roce 2018 \u017e\u00e1dalo v petic\u00edch 20 tis\u00edc lid\u00ed o ukon\u010den\u00ed t\u011bchto praktik, na Nov\u00e9m Z\u00e9landu v\u0161ak st\u00e1le maj\u00ed i sv\u00e9 zast\u00e1nce. Terapie m\u016f\u017ee obn\u00e1\u0161et i hypn\u00f3zu nebo elektrick\u00e9 \u0161oky.",
    "subcategory": "",
    "title": "Konec l\u00e9\u010dby homosexuality na Nov\u00e9m Z\u00e9land\u011b, premi\u00e9rka ji chce zak\u00e1zat - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.tv"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T17:33:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "VIDEA T\u00ddDNE: Nah\u00e1 paralympioni\u010dka, Vojt\u011bch u\u00a0Krause \u010di odsouzen\u00fd z\u00a0filmu V\u00a0s\u00edti - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Slovensko registruje skokov\u00fd n\u00e1r\u016fst v po\u010dtu naka\u017een\u00fdch nov\u00fdm koronavirem. V\u00a0reakci na\u00a0to vl\u00e1da schv\u00e1lila dal\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed. V\u011bt\u0161ina zm\u00edn\u011bn\u00fdch opat\u0159en\u00ed za\u010dne platit od poloviny \u0159\u00edjna, \u0159ekl novin\u00e1\u0159\u016fm po jedn\u00e1n\u00ed \u00fast\u0159edn\u00edho krizov\u00e9ho \u0161t\u00e1bu ministr zdravotnictv\u00ed Marek Kraj\u010d\u00ed. ",
    "datetime": "2020-10-11T18:27:00",
    "headline": "Slovensko kv\u016fli \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru zak\u00e1\u017ee hromadn\u00e9 akce i shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed v\u00edce ne\u017e \u0161esti lid\u00ed. D\u00e1le dojde k uzav\u0159en\u00ed v\u0161ech aquapark\u016f, koupali\u0161\u0165 a fitness center. Restaurace budou moci vyd\u00e1vat j\u00eddlo jen zabalen\u00e9, jako tomu bylo ji\u017e na ja\u0159e. Senio\u0159i dostanou znovu vyhrazen\u00fd \u010das na n\u00e1kupy v obchodech a do m\u011bst a obc\u00ed se vr\u00e1t\u00ed rou\u0161ky.",
    "subcategory": "",
    "title": "Slovensko zp\u0159\u00eds\u0148uje opat\u0159en\u00ed, povinn\u00e9 rou\u0161ky a z\u00e1kaz hromadn\u00fdch akc\u00ed - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Karol\u00edna Novotn\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u010cty\u0159iadvacetilet\u00fd Michal Posp\u00ed\u0161il p\u0159i\u0161el do d\u011btsk\u00e9ho domova, kdy\u017e mu bylo \u010dtrn\u00e1ct let. Poch\u00e1z\u00ed z dev\u00edti sourozenc\u016f a situace doma nebyla ide\u00e1ln\u00ed. Posp\u00ed\u0161ila i n\u011bkter\u00e9ho jeho sourozence proto rodi\u010d\u016fm odebral org\u00e1n soci\u00e1ln\u011b-pr\u00e1vn\u00ed ochrany d\u011bt\u00ed (OSPOD).",
    "datetime": "2020-10-11T17:28:00",
    "headline": "Opom\u00edjenou skupinou, na kterou nepamatuje ve\u0159ejnost a n\u011bkdy ani z\u00e1kon, jsou mlad\u00ed dosp\u011bl\u00ed, kte\u0159\u00ed opou\u0161t\u00ed d\u011btsk\u00e9 domovy. Ro\u010dn\u011b jich je p\u0159itom na t\u0159i sta a v\u00edce ne\u017e polovina z nich se do spole\u010dnosti za\u010dlen\u00ed jen s velk\u00fdmi obt\u00ed\u017eemi. \u201eMluv\u00ed se o adopci mal\u00fdch d\u011bt\u00ed, mluv\u00ed se o p\u011bstounech. Jak d\u00edt\u011b dos\u00e1hne puberty, z\u00e1jem ustane,\u201c m\u00edn\u00ed \u0159editelka Nada\u010dn\u00edho fondu Krok dom\u016f Kl\u00e1ra Ch\u00e1bov\u00e1.",
    "subcategory": "",
    "title": "Na mlad\u00e9 dosp\u011bl\u00e9 z d\u011btsk\u00fdch domov\u016f se zapom\u00edn\u00e1. Chyb\u00ed jim \u201epomocn\u00e1 ruka\u201c - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Pavel Zvol\u00e1nek",
        " spolupracovn\u00edk MFD v ji\u017en\u00ed Asii"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Obdobn\u00e9 s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed proveden\u00e9 mnohem spolehliv\u011bj\u0161\u00edmi a v\u011bdecky pr\u016fkazn\u011bj\u0161\u00edmi metodami dosp\u011blo k \u00adprozat\u00edmn\u00edmu z\u00e1v\u011bru 1\u00ad427 druh\u016f ryb a 573 druh\u016f kor\u00e1l\u016f. Expert Gerard Allen b\u011bhem jedin\u00e9ho ponoru napo\u010d\u00edtal 283 druh\u016f ryb a potvrdil tak, \u017ee svoj\u00ed biodiverzitou indon\u00e9sk\u00e9 souostrov\u00ed Raja Ampat ve sv\u011btov\u00fdch oce\u00e1nech jen t\u011b\u017eko hled\u00e1 konkurenci. Z\u016fst\u00e1v\u00e1 jedn\u00edm z posledn\u00edch \u00fato\u010di\u0161\u0165, kde p\u0159\u00edroda st\u00e1le odol\u00e1v\u00e1 civiliza\u010dn\u00edmu tlaku.",
    "datetime": "2020-10-11T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "R\u00e1j je\u0161t\u011b existuje. Pitoreskn\u00ed souostrov\u00ed Raja Ampat turist\u00e9 je\u0161t\u011b neobjevili - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T15:01:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Vondr\u00e1k u\u017e nebude kandidovat do Sn\u011bmovny. Zva\u017euje i d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed odchod - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Karol\u00edna Novotn\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u201eJsem ale proti lockdownu, kter\u00fd by ohrozil ekonomiku, proto\u017ee se domn\u00edv\u00e1m, \u017ee \u010desk\u00e1 ekonomika si u\u017e druh\u00fd lockdown nem\u016f\u017ee dovolit. Uzav\u0159en\u00ed na\u0161\u00ed ekonomiky podruh\u00e9 by m\u011blo podobn\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed d\u016fsledky jako virus,\u201c \u0159ekl Zeman. \u201e\u00davahy o lockdownu pova\u017euji za nebezpe\u010dn\u00e9 a \u0161kodliv\u00e9 pro ob\u010dany \u010cesk\u00e9 republiky,\u201c dodal.",
    "datetime": "2020-10-11T11:14:00",
    "headline": "Prezident Milo\u0161 Zeman nesouhlas\u00ed s uzav\u0159en\u00edm \u017eivota a ekonomiky kv\u016fli epidemii koronaviru. \u201eDomn\u00edv\u00e1m se, \u017ee \u010desk\u00e1 ekonomika si u\u017e druh\u00fd lockdown nem\u016f\u017ee dovolit,\u201c \u0159ekl v rozhovoru pro Blesk. Podporuje v\u0161ak p\u0159\u00edsn\u00e1 opat\u0159en\u00ed ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymuly.",
    "subcategory": "",
    "title": "Jsem proti lockdownu, \u0159ekl Zeman. Chce pokutovat za neno\u0161en\u00ed rou\u0161ky - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Petr Kol\u00e1\u0159",
        " Jaroslav Plesl"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Vl\u00e1da v\u00fdznamn\u011b p\u0159itvrdila proticovidov\u00e1 opat\u0159en\u00ed, dal\u0161\u00ed omezen\u00ed p\u0159ijdou od pond\u011bl\u00ed. Budou \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b zav\u0159en\u00e9 provozy 2.\u00a0\u00adstupn\u011b z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol, omezena j\u00eddeln\u00ed patra v obchodn\u00edch domech, zru\u0161ena sportovn\u00ed utk\u00e1n\u00ed a \u0159ada dal\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed. Nejsou ta opat\u0159en\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 drakonick\u00e1?",
    "datetime": "2020-10-10T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "Neschopn\u00ed a\u0165 zkrachuj\u00ed a pra\u017esk\u00e1 smet\u00e1nka \u010dte knihy, vzkazuje prezident - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "Zam\u011bstnanci firem, kter\u00e9 se k trasov\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1sily d\u0159\u00edv, se do telefonov\u00e1n\u00ed zapoj\u00ed rychleji. U nov\u00fdch spole\u010dnost\u00ed k tomu bude t\u0159eba uzav\u0159\u00edt smlouvy a zajistit p\u0159\u00edstupy do syst\u00e9mu. \u201eCel\u00fd ten proces trv\u00e1 dva t\u0159i dny,\u201c \u0159ekl vl\u00e1dn\u00ed zmocn\u011bnec Vladim\u00edr Dzurilla. Dodal, \u017ee a\u017e v \u00fater\u00fd tak bude moci po\u010dty up\u0159esnit.",
    "datetime": "2020-10-11T19:42:00",
    "headline": "Reakce na sobotn\u00ed v\u00fdzvu premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e na sebe nenechaly dlouho \u010dekat a firmy nab\u00eddly v\u00edce ne\u017e 300 dal\u0161\u00edch zam\u011bstnanc\u016f call center, kte\u0159\u00ed pomohou hygienik\u016fm s trasov\u00e1n\u00edm naka\u017een\u00fdch koronavirem. Tyto po\u010dty nav\u00fd\u0161ily ji\u017e zapojen\u00e9 firmy, p\u0159ihl\u00e1sily se ale i nov\u00e9, mimo jin\u00e9 energetick\u00e1 firma \u010cEZ nebo spole\u010dnost \u010cesk\u00e9 dr\u00e1hy.",
    "subcategory": "Dom\u00e1c\u00ed",
    "title": "Dal\u0161\u00ed firmy se zapoj\u00ed do trasov\u00e1n\u00ed, v call centrech p\u0159ibude p\u0159es 300 lid\u00ed - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "Rychle se m\u011bn\u00edc\u00ed pravidla nebo opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 se li\u0161\u00ed mezi r\u016fzn\u00fdmi regiony jedn\u00e9 zem\u011b, zt\u011b\u017euj\u00ed \u0161tamgast\u016fm orientaci v tom, co je v ur\u010ditou chv\u00edli povoleno a co jim naopak m\u016f\u017ee zp\u016fsobit probl\u00e9my, p\u00ed\u0161e agentura Reuters.",
    "datetime": "2020-10-11T09:37:00",
    "headline": "Vzr\u016fstaj\u00edc\u00ed po\u010det nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f koronaviru znamen\u00e1, \u017ee bary a restaurace v mnoha evropsk\u00fdch zem\u00edch mus\u00ed zav\u0159\u00edt brzy ve\u010der nebo nemohou otev\u0159\u00edt v\u016fbec. Mnoho z\u00e1kazn\u00edk\u016f proto \u0159e\u0161\u00ed, kam zaj\u00edt na skleni\u010dku. A pt\u00e1 se, pro\u010d zrovna bary.",
    "subcategory": "Zahrani\u010dn\u00ed",
    "title": "Pro\u010d zrovna hospody a bary? Evropa \u0159e\u0161\u00ed, kam si zaj\u00edt na skleni\u010dku - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Gynekologovo otcovstv\u00ed potvrdily opakovan\u00e9 testy DNA. Podle nemocnice jsou potomci n\u011bkdej\u0161\u00edch pacientek a l\u00e9ka\u0159ova rodina v pravideln\u00e9m kontaktu a maj\u00ed dobr\u00e9 vztahy.",
    "datetime": "2020-10-11T11:00:00",
    "headline": "Bez v\u011bdom\u00ed nast\u00e1vaj\u00edc\u00edch rodi\u010d\u016f pou\u017e\u00edval nizozemsk\u00fd gynekolog opakovan\u011b sv\u00e9 sperma p\u0159i asistovan\u00e9 reprodukci. Stal se tak otcem nejm\u00e9n\u011b sedmn\u00e1cti d\u011bt\u00ed. Dnes ji\u017e zesnul\u00fd l\u00e9ka\u0159 Jan Wildschut p\u016fsobil v nemocnici Isala ve m\u011bst\u011b Zwolle mezi lety 1981 a 1993.",
    "subcategory": "",
    "title": "Nizozemsk\u00fd doktor l\u00e9\u010dil neplodnost, stal se otcem 17 d\u011bt\u00ed sv\u00fdch pacientek - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " Kate\u0159ina Havlick\u00e1"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Rozhovory s p\u0159edstaviteli opozice, v\u010detn\u011b Viktara Babariky, se \u00fadajn\u011b konaly ve vy\u0161et\u0159ovac\u00edm v\u011bzen\u00ed b\u011blorusk\u00e9 tajn\u00e9 slu\u017eby KGB a trvaly \u010dty\u0159i a p\u016fl hodiny. Babarika cht\u011bl s Luka\u0161enkem soupe\u0159it v prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch, ale skon\u010dil ve v\u011bzen\u00ed je\u0161t\u011b d\u0159\u00edv, ne\u017e naplno za\u010dal p\u0159edvolebn\u00ed boj.",
    "datetime": "2020-10-11T10:43:00",
    "headline": "B\u011blorusk\u00fd prezident Alexandr Luka\u0161enko nav\u0161t\u00edvil ve v\u011bzen\u00ed n\u011bkter\u00e9 opozi\u010dn\u00ed p\u0159edstavitele. Podle opozi\u010dn\u00edho port\u00e1lu Nexta s nimi diskutoval o zm\u011bn\u00e1ch \u00fastavy. Lidem protestuj\u00edc\u00edm proti zfal\u0161ovan\u00fdm volb\u00e1m to v\u0161ak nesta\u010d\u00ed a v ned\u011bli se znovu se\u0161li nejen v ulic\u00edch metropole. Policie hromadn\u011b zat\u00fdk\u00e1 nez\u00e1visl\u00e9 i st\u00e1tn\u00ed novin\u00e1\u0159e a op\u011bt bije demonstranty.",
    "subcategory": "",
    "title": "Luka\u0161enko se ve v\u011bzen\u00ed se\u0161el s opozic\u00ed. Slabost, \u0159\u00edk\u00e1 l\u00eddr koordina\u010dn\u00ed rady - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Veronika Tardonov\u00e1"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "P\u00e1r de\u0161tiv\u00fdch dn\u016f to nespas\u00ed. P\u016fda je v takov\u00e9m stavu, \u017ee po n\u00ed d\u00e9\u0161\u0165 ste\u010de a sucho pak \u010dasto uk\u00e1\u017ee i svoji druhou tv\u00e1\u0159 \u2013 povodn\u011b. U\u017e metr pod povrchem z\u016fst\u00e1v\u00e1 p\u016fda d\u00e1l such\u00e1. Podzemn\u00ed z\u00e1soby vody i nad\u00e1le ub\u00fdvaj\u00ed. Od roku 2015 padaj\u00ed v \u010cesku teplotn\u00ed rekordy a extr\u00e9mn\u00ed sucho je nejhor\u0161\u00ed za posledn\u00edch 500 let. A nic na tom nezm\u011bnilo ani leto\u0161n\u00ed nadpr\u016fm\u011brn\u011b de\u0161tiv\u00e9 l\u00e9to.",
    "datetime": "2020-10-11T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Dom\u00e1c\u00ed",
    "title": "Hroz\u00ed, \u017ee \u010cesko bude bez vody, varuje hydrolog Bohum\u00edr Jansk\u00fd - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Ad\u00e9la Je\u017ekov\u00e1",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Jde o nejv\u00e1\u017en\u011bj\u0161\u00ed konflikt mezi \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nem a Arm\u00e9ni\u00ed za v\u00edce ne\u017e 25 let. Proti sob\u011b v n\u011bm stoj\u00ed \u00e1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00e1 arm\u00e1da a jednotky etnick\u00fdch Arm\u00e9n\u016f. Podle zdroj\u016f agentury AFP ode\u0161la z domov\u016f kv\u016fli boj\u016fm a\u017e polovina obyvatel N\u00e1horn\u00edho Karabachu, tedy 70 tis\u00edc a\u017e 75 tis\u00edc lid\u00ed. Podle tohoto zdroje tvo\u0159\u00ed 90 procent z nich \u017eeny a d\u011bti.",
    "datetime": "2020-10-11T16:00:00",
    "headline": "V N\u00e1horn\u00edm Karabachu prob\u00edhaj\u00ed nejsiln\u011bj\u0161\u00ed boje od uzav\u0159en\u00ed p\u0159\u00edm\u011b\u0159\u00ed v roce 1994, po\u010det mrtv\u00fdch ka\u017ed\u00fd den roste. Ofici\u00e1ln\u011b proti sob\u011b stoj\u00ed Arm\u00e9nie a \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1n, do sporu ale zasahuj\u00ed tak\u00e9 Turecko a Rusko. O boj\u00edch bude v pond\u011bln\u00edm Rozst\u0159elu od 12:30 na iDNES.cz mluvit \u0159editel v\u00fdzkumu \u00dastavu mezin\u00e1rodn\u00edch vztah\u016f a docent Fakulty soci\u00e1ln\u00edch v\u011bd UK Emil Aslan.",
    "subcategory": "",
    "title": "O v\u00e1lce o N\u00e1horn\u00ed Karabach promluv\u00ed v Rozst\u0159elu odborn\u00edk z FSV UK - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Lada Re\u017e\u0148\u00e1kov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Podle Martina Ko\u010d\u00edho, p\u0159edsedy Mlad\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f, kter\u00fd za pr\u016fzkumem stoj\u00ed, se jedn\u00e1 o unik\u00e1tn\u00ed projekt, kter\u00fd zat\u00edm v \u010cesku nebyl uskute\u010dn\u011bn.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-11T14:19:00",
    "headline": "Drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina student\u016f l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch fakult v \u010cesku se nec\u00edt\u00ed p\u0159ipravena na vstup do praxe. Budouc\u00ed zdravotn\u00edci maj\u00ed obavy z administrativy i z pr\u00e1ce s informa\u010dn\u00edmi syst\u00e9my. Z pr\u016fzkumu Medici 2020, kter\u00fd se uskute\u010dnil mezi studenty osmi l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch fakult, tak\u00e9 vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee a\u017e deset procent medik\u016f nechce b\u00fdt zam\u011bstn\u00e1na v \u010desk\u00e9m zdravotnictv\u00ed.",
    "subcategory": "",
    "title": "\u0160kola do praxe nep\u0159iprav\u00ed, d\u011bs\u00ed n\u00e1s pap\u00edrov\u00e1n\u00ed, vad\u00ed budouc\u00edm l\u00e9ka\u0159\u016fm - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T09:51:00",
    "headline": "Origin\u00e1ln\u00edm zp\u016fsobem si poradila s nedostatkem prostor, kter\u00e9 by vyhovovaly po\u017eadavk\u016fm na dostate\u010dn\u00e9 rozestupy, V\u00edde\u0148sk\u00e1 univerzita. Jej\u00ed studenti mohou nov\u011b vyu\u017e\u00edvat jeden z nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00edch kostel\u016f v rakousk\u00e9 metropoli jako studovnu, informovala agentura DPA.",
    "subcategory": "",
    "title": "Ve V\u00eddni je mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edt kostel jako studovnu, chyb\u00ed tu jen z\u00e1suvky - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Zaujal t\u00edm nejen policisty, ale i vl\u00e1dn\u00ed den\u00edk Rossijskaja gazeta, kter\u00fd o p\u0159\u00edhod\u011b z vesnick\u00e9 str\u00e1\u017enice informoval.",
    "datetime": "2020-10-11T08:48:00",
    "headline": "Policisty ve Vologdsk\u00e9 oblasti na severoz\u00e1pad\u011b Ruska \u0161okoval m\u00edstn\u00ed obyvatel, kter\u00fd za\u0161el na str\u00e1\u017enici po\u017e\u00e1dat o povolen\u00ed odcestovat do letoviska So\u010di. \u201eKamar\u00e1dovi je tady zima,\u201c odv\u011btil na policist\u016fv dotaz, pro\u010d chce jet na pob\u0159e\u017e\u00ed \u010cern\u00e9ho mo\u0159e, a otev\u0159el ta\u0161ku, ze kter\u00e9 vylezl \u017eiv\u00fd krokod\u00fdl.",
    "subcategory": "",
    "title": "Rus \u0161el na policii pro povolen\u00ed odcestovat, zabavili mu krokod\u00fdla - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-11T07:46:00",
    "headline": "U americk\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa ji\u017e pominulo riziko toho, \u017ee by mohl nakazit koronavirem dal\u0161\u00ed lidi. M\u016f\u017ee proto vyj\u00edt z izolace. Podle agentury Reuters to uvedl hlavn\u00ed l\u00e9ka\u0159 B\u00edl\u00e9ho domu Sean Conley.",
    "subcategory": "",
    "title": "Trump m\u016f\u017ee opustit izolaci. Nen\u00ed p\u0159itom jist\u00e9, zda m\u00e1 negativn\u00ed test - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "V nemocnic\u00edch bylo 2 085 pacient\u016f s covidem, z toho 408 ve v\u00e1\u017en\u00e9m stavu. V sobotu zem\u0159elo v souvislosti s koronavirem dal\u0161\u00edch 22 lid\u00ed, celkov\u00fd po\u010det \u00famrt\u00ed se tak zv\u00fd\u0161il na 948. Vypl\u00fdv\u00e1 to z \u00fadaj\u016f na webu ministerstva zdravotnictv\u00ed.",
    "datetime": "2020-10-11T07:06:00",
    "headline": "V sobotu p\u0159ibylo v \u010cesk\u00e9 republice 4 635 potvrzen\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f nemoci covid-19. Je to sice o skoro \u010dty\u0159i tis\u00edce naka\u017een\u00fdch m\u00e9n\u011b ne\u017e v rekordn\u00ed p\u00e1tek, jde ale o nejvy\u0161\u0161\u00ed n\u00e1r\u016fst o v\u00edkendov\u00e9m dni, kdy se m\u00e9n\u011b testuje, a celkov\u011b p\u00e1t\u00fd nejvy\u0161\u0161\u00ed po\u010det za jedin\u00fd den od za\u010d\u00e1tku epidemie.",
    "subcategory": "",
    "title": "Nejvy\u0161\u0161\u00ed v\u00edkendov\u00fd p\u0159\u00edr\u016fstek. V sobotu p\u0159ibylo 4\u00a0635 lid\u00ed s covidem - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "Karol\u00edna Novotn\u00e1",
        " Tereza Vl\u010dkov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Samo\u017eivitel\u00e9 a samo\u017eivitelky pat\u0159\u00ed mezi skupiny obyvatel, na kter\u00e9 dopadly ekonomick\u00e9 n\u00e1sledky epidemie nejv\u00edce. Podle pr\u016fzkumu Klubu svobodn\u00fdch matek p\u0159i\u0161la do l\u00e9ta o pr\u00e1ci p\u011btina samo\u017eivitel\u016f, zat\u00edmco v kv\u011btnu byla zadlu\u017eena t\u0159etina z nich, v srpnu ji\u017e polovina.",
    "datetime": "2020-10-11T00:00:00",
    "headline": "Co m\u00e1m d\u011blat, kdy\u017e se nakaz\u00edm. Ot\u00e1zka, se kterou si l\u00e1me hlavu mnoho lid\u00ed, je je\u0161t\u011b t\u00ed\u017eiv\u011bj\u0161\u00ed pro matky a otce samo\u017eivitele. Necht\u011bj\u00ed-li d\u00edt\u011b nakazit, mus\u00ed ho d\u00e1t k p\u0159\u00edbuzn\u00fdm \u010di zn\u00e1m\u00fdm. N\u011bkte\u0159\u00ed ale nikoho bl\u00edzk\u00e9ho nemaj\u00ed, a pokud ano, jsou v\u011bt\u0161inou star\u0161\u00edho v\u011bku, a tedy v rizikov\u00e9 skupin\u011b. \u201eKdybych se nakazila a byla bych hospitalizov\u00e1na, syna bych musela d\u00e1t do Klok\u00e1nku,\u201c popisuje jedna z matek.",
    "subcategory": "",
    "title": "D\u00edt\u011b by muselo do Klok\u00e1nku. Samo\u017eivitel\u00e9 \u0159e\u0161\u00ed, co d\u011blat v p\u0159\u00edpad\u011b n\u00e1kazy - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-10T21:39:00",
    "headline": "Americk\u00fd prezident Donald Trump se v sobotu poprv\u00e9 od n\u00e1vratu z nemocnice do B\u00edl\u00e9ho domu uk\u00e1zal na ve\u0159ejnosti, ke stovk\u00e1m lid\u00ed promluvil z balkonu. Po prod\u011blan\u00e9m onemocn\u011bn\u00ed covidu-19, kv\u016fli kter\u00e9mu byl na t\u0159i dny hospitalizov\u00e1n, se pr\u00fd c\u00edt\u00ed skv\u011ble.",
    "subcategory": "",
    "title": "Trump se po covidu uk\u00e1zal na ve\u0159ejnosti. Nem\u011bl rou\u0161ku, sl\u00edbil vakc\u00ednu - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Pro Ad\u00e9lu \u0160\u00edpovou bude vysok\u00e1 politika novou zku\u0161enost\u00ed, zva\u017euje nyn\u00ed \u010dlenstv\u00ed u Pir\u00e1t\u016f.\u00a0P\u0159ekvapiv\u011b zv\u00edt\u011bzila ji\u017e v prvn\u00edm kole sen\u00e1tn\u00ed voleb na Kladn\u011b, kdy porazila st\u00e1vaj\u00edc\u00edho sen\u00e1tora Ji\u0159\u00edho Dienstbiera nebo kladensk\u00e9ho prim\u00e1tora Milana Wolfa. Ve druh\u00e9m kole se pir\u00e1tka Ad\u00e9la \u0160\u00edpov\u00e1 st\u0159etla s n\u011bkdej\u0161\u00edm st\u0159edo\u010desk\u00fdm hejtmanem a exministrem zem\u011bd\u011blstv\u00ed a dopravy  Petrem Bendlem z ODS, nad kter\u00fdm s p\u0159ehledem zv\u00edt\u011bzila. Po se\u010dten\u00ed v\u0161ech hlas\u016f z\u00edskala celkem 67,13 %.\u00a0\u00a0",
    "datetime": "2020-10-10T21:33:00",
    "headline": "\u010cty\u0159icetilet\u00e1 advok\u00e1tka Ad\u00e9la \u0160\u00edpov\u00e1 po triumfu v prvn\u00edm kole voleb do sen\u00e1tu na Kladn\u011b ovl\u00e1dla i kolo druh\u00e9, v n\u011bm\u017e porazila n\u011bkdej\u0161\u00edho st\u0159edo\u010desk\u00e9ho hejtmana Petra Bendla. Dlouhodob\u011b se zam\u011b\u0159uje na soci\u00e1ln\u00ed politiku a \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, zalo\u017eila i n\u011bkolik neziskov\u00fdch organizac\u00ed. D\u0159\u00edve podpo\u0159ila p\u0159ijet\u00ed kv\u00f3t pro rozd\u011blov\u00e1n\u00ed migrant\u016f, Bendl proto v kampani vsadil na ostrou protiimigra\u010dn\u00ed r\u00e9toriku.",
    "subcategory": "",
    "title": "Bendlova protiimigra\u010dn\u00ed kampa\u0148 nezabrala. Kdo je mlad\u00e1 Pir\u00e1tka \u0160\u00edpov\u00e1 - iDNES.cz"
}{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Agentura Kj\u00f3d\u00f3 upozornila, \u017ee severokorejsk\u00fd v\u016fdce se v\u016fbec nezm\u00ednil o vztaz\u00edch se Spojen\u00fdmi st\u00e1ty ani o ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00fdch jedn\u00e1n\u00edch o jadern\u00e9m odzbrojen\u00ed, kter\u00e9 se loni dostaly do mrtv\u00e9ho bodu.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-10T14:21:00",
    "headline": "Severokorejsk\u00fd v\u016fdce Kim \u010cong-un se ve sv\u00e9m projevu u p\u0159\u00edle\u017eitosti 75. v\u00fdro\u010d\u00ed zalo\u017een\u00ed vl\u00e1dn\u00ed Korejsk\u00e9 strany pr\u00e1ce omluvil ob\u010dan\u016fm za t\u011b\u017ekosti, jim\u017e mus\u00ed \u010delit v ka\u017edodenn\u00edm \u017eivot\u011b. A sl\u00edbil jim zm\u011bny. Na vojensk\u00e9 p\u0159ehl\u00eddce tak\u00e9 mluvil o pos\u00edlen\u00ed arm\u00e1dy, kter\u00e1 m\u00e1 podle n\u011bj \u010dist\u011b obrann\u00fd a odstra\u0161ovac\u00ed charakter. Zopakoval, \u017ee KLDR zat\u00edm neeviduje jedin\u00fd p\u0159\u00edpad n\u00e1kazy koronavirem.",
    "subcategory": "",
    "title": "V\u016fdce KLDR Kim \u010cong-un se ob\u010dan\u016fm omluvil za t\u011b\u017ekosti, slibuje zm\u011bny - iDNES.cz"
}