{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Vypl\u00fdv\u00e1 to z \u00fadaj\u016f na webu ministerstva zdravotnictv\u00ed. V nemocnic\u00edch bylo ke \u010dtvrtku 5 044 naka\u017een\u00fdch, ve v\u00e1\u017en\u00e9m stavu 751 z nich. Hospitalizovan\u00fdch za posledn\u00ed t\u00fdden p\u0159ibylo t\u00e9m\u011b\u0159 o dv\u011b t\u0159etiny, po\u010det pacient\u016f s intenzivn\u00ed p\u00e9\u010d\u00ed stoupl o v\u00edc ne\u017e t\u0159etinu.\u00a0\nKoronavirem se dosud v \u010cesku nakazilo 238 323 lid\u00ed a vyl\u00e9\u010dilo se 91 651 z nich. S nemoc\u00ed covid-19 zat\u00edm zem\u0159elo 1 971 pacient\u016f, za posledn\u00ed t\u00fdden po\u010det vzrostl t\u00e9m\u011b\u0159 o polovinu.\u00a0\n\u010c\u00edsla se p\u0159ed koncem pracovn\u00edho t\u00fddne opakovan\u011b zvy\u0161uj\u00ed z\u00e1rove\u0148 s rostouc\u00edm po\u010dtem test\u016f.\u00a0P\u00e1te\u010dn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek je za tento den v t\u00fddnu rekordn\u00ed po\u010dtvrt\u00e9 za sebou.\nMno\u017estv\u00ed test\u016f pak v\u016fbec poprv\u00e9 ve st\u0159edu i ve \u010dtvrtek p\u0159ekro\u010dilo 45 tis\u00edc. Kolik jich laborato\u0159e provedly b\u011bhem p\u00e1tku, ozn\u00e1m\u00ed ministerstvo zdravotnictv\u00ed v sobotu v podve\u010der.\nNejv\u00edc se v posledn\u00edm t\u00fddnu n\u00e1kaza \u0161\u00ed\u0159ila na Zl\u00ednsku, kde bylo za tu dobu potvrzeno zhruba 1 004 p\u0159\u00edpad\u016f na 100 tis\u00edc obyvatel. N\u00e1sleduj\u00ed okresy P\u0159\u00edbram s 936 naka\u017een\u00fdmi a Plze\u0148-jih s 929 p\u0159\u00edpady na 100 tis\u00edc obyvatel za posledn\u00edch sedm dn\u00ed. Pod 300 m\u00e1 tento \u00fadaj jako jedin\u00fd okres Cheb.\nSt\u00e1t postupn\u011b zav\u00e1d\u00ed opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 maj\u00ed zabr\u00e1nit zahlcen\u00ed zdravotnick\u00e9ho syst\u00e9mu pacienty s covidem-19. Po posledn\u00edm zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed je od \u010dtvrtka a\u017e na v\u00fdjimky \nD\u016fv\u011bru ve\u0159ejnosti v restrikce by mohla naru\u0161it situace kolem ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymuly, kter\u00fd omezen\u00ed vyhla\u0161oval a opakovan\u011b \u017e\u00e1dal lidi, aby je dodr\u017eovali.\nMinistr uvedl, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 opat\u0159en\u00ed proti koronaviru neporu\u0161il, a \nNem\u016f\u017eeme k\u00e1zat vodu a p\u00edt v\u00edno. Po\u017e\u00e1dal jsem ministra Prymulu o rezignaci, \u0159ekl Babi\u0161:",
    "datetime": "2020-10-24T02:04:00",
    "headline": "P\u00e1te\u010dn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek 15 252 p\u0159\u00edpad\u016f n\u00e1kazy koronavirem p\u0159ekonal zhruba o 300 dosavadn\u00ed maximum ze st\u0159edy. Naka\u017een\u00fdch je v \u010cesku aktu\u00e1ln\u011b 144 701. U v\u011bt\u0161iny m\u00e1 covid-19 m\u00edrn\u00fd pr\u016fb\u011bh, hospitalizovan\u00fdch u\u017e je ale v\u00edc ne\u017e p\u011bt tis\u00edc a po\u010det \u00famrt\u00ed se bl\u00ed\u017e\u00ed dv\u011bma tis\u00edc\u016fm. Ob\u011b \u010d\u00edsla rychle rostou.",
    "subcategory": "",
    "title": "V \u010cesku v p\u00e1tek p\u0159ibylo 15 252 naka\u017een\u00fdch, p\u0159\u00edr\u016fstek p\u0159ekonal maxima - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Ivana Leskov\u00e1"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "\u201eDovolen\u00e1 byla v pohod\u011b. Chr\u00e1nili jsme se p\u0159ed koronavirem, nosili rou\u0161ky, bydleli v soukrom\u00ed. Ale cesta zp\u00e1tky byla vy\u010derp\u00e1vaj\u00edc\u00ed. \u0158\u00eddil jsem dlouh\u00e9 hodiny, bylo vedro, auto rozp\u00e1len\u00e9. Pot\u00ed\u017ee jsem proto p\u0159i\u010d\u00edtal \u00fanav\u011b z cesty,\u201c vzpom\u00edn\u00e1 mu\u017e na za\u010d\u00e1tek nemoci covid-19.",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Koronavirus: Po prod\u011blan\u00e9m covidu se mu\u017e znovu u\u010d\u00ed chodit - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " Marie Les\u00e1kov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-24T09:23:00",
    "headline": "S pokra\u010duj\u00edc\u00edm podzimem budou teploty st\u00e1le klesat. Pr\u016fm\u011brn\u00e1 t\u00fddenn\u00ed maxima spadnou na p\u011bt stup\u0148\u016f Celsia. Meteorologov\u00e9 z \u010cesk\u00e9ho hydrometeorologick\u00e9ho \u00fastavu o\u010dek\u00e1vaj\u00ed ji\u017e v prvn\u00ed polovin\u011b listopadu \u010dast\u011bj\u0161\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed na hor\u00e1ch. Podle pravideln\u00e9ho m\u011bs\u00ed\u010dn\u00edho v\u00fdhledu tak\u00e9 klesnou no\u010dn\u00ed teploty, kter\u00e9 se dostanou pod bod mrazu.",
    "subcategory": "",
    "title": "Meteorologov\u00e9 hl\u00e1s\u00ed postupn\u00e9 ochlazen\u00ed. No\u010dn\u00ed teploty se dostanou pod nulu - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Marek Tomanka"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "Ze sou\u010dasn\u00e9 krize podle n\u011bj \u010cesko vyjde siln\u011bj\u0161\u00ed a dopad nyn\u011bj\u0161\u00edch karant\u00e9nn\u00edch opat\u0159en\u00ed na ekonomiku nebude tak drastick\u00fd jako na ja\u0159e.\nMichl op\u00edr\u00e1 sv\u00e9 progn\u00f3zy nap\u0159\u00edklad o spot\u0159ebu elekt\u0159iny, kter\u00e1 podle n\u011bj v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase odr\u00e1\u017e\u00ed to, jak se ekonomice skute\u010dn\u011b da\u0159\u00ed. \u201eV dubnu byla spot\u0159eba meziro\u010dn\u011b o 13 procent ni\u017e\u0161\u00ed. V sou\u010dasnosti jsme v minusu 0,5 a\u017e jedno procento, tak\u017ee od dubna jsme rostli a te\u010f z\u0159ejm\u011b op\u011bt trochu spadneme,\u201c m\u00edn\u00ed.\nVl\u00e1da podobn\u011b jako na ja\u0159e omezila provoz mnoha slu\u017eeb. Na rozd\u00edl od prvn\u00ed vlny v\u0161ak nezastavila pr\u016fmyslovou v\u00fdrobu. \u201eExportn\u00ed podniky jedou, proto by ekonomick\u00fd pokles nemusel b\u00fdt tak hlubok\u00fd jako ve druh\u00e9m \u010dtvrtlet\u00ed. Pokud dostaneme epidemii pod kontrolu, p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok m\u016f\u017eeme zase r\u016fst,\u201c domn\u00edv\u00e1 se Michl.\nMezi leto\u0161n\u00edm \u010dervnem a z\u00e1\u0159\u00edm nav\u00edc podle n\u011bj vyk\u00e1zala \u010desk\u00e1 ekonomika rekordn\u00ed r\u016fst. Zda tomu tak skute\u010dn\u011b bylo, uk\u00e1\u017eou \u010d\u00edsla \u010cesk\u00e9ho statistick\u00e9ho \u00fa\u0159adu, kter\u00e9 by m\u011bl zve\u0159ejnit p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden.\nPodle Michla se sou\u010dasn\u00e1 situace li\u0161\u00ed od jara tak\u00e9 t\u00edm, \u017ee o nov\u00e9m koronaviru v\u00edme mnohem v\u00edc, co\u017e se prom\u00edt\u00e1 i do byznysov\u00fdch model\u016f firem. \u201eMus\u00edme se sm\u00ed\u0159it s t\u00edm, \u017ee p\u0159ijdou r\u016fzn\u00e9 vlny, nemus\u00edme d\u011blat paniku. Pokud budou pln\u00e9 nemocnice, tak vzniknou poln\u00ed nemocnice,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 ekonom. Zklidn\u011bn\u00ed emoc\u00ed je podle n\u011bj cestou, jak m\u016f\u017ee \u010cesko z nyn\u011bj\u0161\u00ed krize vyj\u00edt siln\u011bj\u0161\u00ed. \nP\u0159ipou\u0161t\u00ed v\u0161ak, \u017ee \u010d\u00e1st podnik\u016f rok 2020 nep\u0159e\u017eije. Podle krizov\u00e9ho sc\u00e9n\u00e1\u0159e \u010cNB by se mohl pod\u00edl vy\u0161plhat a\u017e na deset procent.\n\u201eNa trhu jsou v\u0161ak ,zombie\u2018 firmy, kter\u00e9 um\u011ble udr\u017euj\u00ed sou\u010dasn\u00e1 opat\u0159en\u00ed. Bylo by dob\u0159e, aby zkrachovaly a uvolnily m\u00edsto n\u011bkomu jin\u00e9mu s n\u00e1padem,\u201c podot\u00fdk\u00e1. Z tohoto d\u016fvodu vl\u00e1d\u011b doporu\u010duje, aby neprodlu\u017eovala nap\u0159\u00edklad moratorium na \u00fav\u011bry. P\u0159i probl\u00e9mech se spl\u00e1cen\u00edm by bylo lep\u0161\u00ed, kdyby se na \u0159e\u0161en\u00ed domluvil klient s bankou individu\u00e1ln\u011b.\nAni v n\u00e1r\u016fstu st\u00e1tn\u00edho dluhu, kter\u00fd zp\u016fsob\u00ed vl\u00e1dn\u00ed podpora ekonomiky, nevid\u00ed Michl z\u00e1sadn\u00ed probl\u00e9m. \u201eD\u016fle\u017eit\u00e9 je, jak se dluhy financuj\u00ed. A v sou\u010dasnosti je popt\u00e1vka po \u010desk\u00fdch dluhopisech \u010dty\u0159ikr\u00e1t vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e nab\u00eddka. Obdob\u00ed r\u016fstu p\u0159ijde a pak je pot\u0159eba op\u011bt vyrovnat rozpo\u010det tak, jak jsme ho m\u011bli posledn\u00ed t\u0159i roky,\u201c uv\u00e1d\u00ed.\nD\u00edky r\u016fstu by se podle n\u011bj u\u017e nap\u0159esrok mohl st\u00e1tn\u00ed dluh dostat pod hranici 44 procent hrub\u00e9ho dom\u00e1c\u00edho produktu \u010ceska, tedy na \u00farove\u0148, na n\u00ed\u017e byl v roce 2012. S rozpo\u010dtem by nav\u00edc mohla do budoucna pomoci i samotn\u00e1 centr\u00e1ln\u00ed banka.\n\u201eM\u00e1me obrovsk\u00e9 devizov\u00e9 rezervy 130 miliard eur, na nich se d\u00e1 hodn\u011b vyd\u011bl\u00e1vat. D\u0159\u00edve nebo pozd\u011bji bych r\u00e1d zah\u00e1jil debatu, zda by zisk \u010cNB nem\u011bl b\u00fdt p\u0159\u00edjmem st\u00e1tn\u00edho rozpo\u010dtu,\u201c vysv\u011btluje Michl. Z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak upozor\u0148uje, \u017ee by bylo nutn\u00e9 nejd\u0159\u00edv splnit z\u00e1konn\u00e9 podm\u00ednky a vytvo\u0159it rezervn\u00ed fond pro p\u0159\u00edpad, \u017ee by se centr\u00e1ln\u00ed banka dostala do ztr\u00e1ty.\nBez dodate\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edjm\u016f se st\u00e1tn\u00ed rozpo\u010det z\u0159ejm\u011b v budoucnu neobejde. Michl v t\u00e9to souvislosti zm\u00ednil financov\u00e1n\u00ed d\u016fchod\u016f a pot\u0159ebu penzijn\u00ed reformy. Pen\u00edze nav\u00edc budou nejsp\u00ed\u0161 pot\u0159eba tak\u00e9 ve zdravotnictv\u00ed, i kv\u016fli p\u0159\u00edprav\u011b na dal\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 virov\u00e9 vlny \u010di mutace.\nSituaci z leto\u0161n\u00edho dubna ozna\u010dil \u010dlen bankovn\u00ed rady centr\u00e1ln\u00ed banky za \u201eekonomick\u00e9 dno\u201c. Tak prudk\u00fd propad u\u017e podle n\u011bj nehroz\u00ed, \u010dasem se m\u016f\u017ee hospod\u00e1\u0159stv\u00ed p\u0159izp\u016fsobit a fungovat i s koronavirem. Jako p\u0159\u00edklad zm\u00ednil Hongkong, kter\u00fd u\u017e n\u011bkolika epidemiemi pro\u0161el.\n\u201ePoka\u017ed\u00e9 je to o n\u011bjak\u00e9m krizov\u00e9m managementu vl\u00e1dy a p\u0159izp\u016fsoben\u00ed lid\u00ed a firem. I n\u00e1s to pou\u010d\u00ed, toto je zvl\u00e1dnuteln\u00e1 situace. Bohu\u017eel za cenu lidsk\u00fdch \u017eivot\u016f, \u010deho\u017e lituji, ale ve fin\u00e1le n\u00e1s to podle m\u011b zna\u010dn\u011b pos\u00edl\u00ed,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 Ale\u0161 Michl.",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": "\u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed banka z\u0159ejm\u011b nebude v dohledn\u00e9 dob\u011b h\u00fdbat \u00farokov\u00fdmi sazbami, kter\u00e9 dr\u017e\u00ed kv\u016fli koronavirov\u00e9 krizi n\u00edzko. Podle \u010dlena bankovn\u00ed rady Ale\u0161e Michla lze nad\u00e1le o\u010dek\u00e1vat \u201elevn\u00e9\u201c pen\u00edze. \u201eBanky jich maj\u00ed p\u0159ebytek, probl\u00e9m je sp\u00ed\u0161 na opa\u010dn\u00e9 stran\u011b \u2013 mezi podniky,\u201c prohl\u00e1sil v po\u0159adu Rozst\u0159el port\u00e1lu iDNES.cz.",
    "subcategory": "Dom\u00e1c\u00ed",
    "title": "S pen\u011bzi probl\u00e9m nebude. \u010cekejte stabilitu a levn\u00e9 \u00fav\u011bry, \u0159\u00edk\u00e1 Michl z \u010cNB - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u010cesko v semaforu \u010dervenalo postupn\u011b od poloviny z\u00e1\u0159\u00ed, kdy se do t\u0159et\u00edho \u010derven\u00e9ho stupn\u011b rizika, znamenaj\u00edc\u00edho nar\u016fstaj\u00edc\u00ed nebo p\u0159etrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed komunitn\u00ed p\u0159enos, dostala Praha. Tehdy je\u0161t\u011b bylo 13 okres\u016f zbarven\u00fdch b\u00edle, kde bylo riziko n\u00e1kazy nulov\u00e9 nebo zanedbateln\u00e9. Na konci z\u00e1\u0159\u00ed mezi \u010derven\u00e9 oblasti p\u0159ibyly dva okresy, kter\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto obklopuj\u00ed: Praha-v\u00fdchod a Praha-z\u00e1pad.\nPrvn\u00ed zelen\u00fd stupe\u0148, tedy v\u00fdskyt koronaviru bez komunitn\u00edho p\u0159enosu, vymizel z mapy po\u010d\u00e1tkem \u0159\u00edjna. \u010cerven\u00fd u\u017e tehdy byl cel\u00fd St\u0159edo\u010desk\u00fd a Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd, Zl\u00ednsk\u00fd a Jihomoravsk\u00fd kraj. Po aktualizaci semaforu v minul\u00e9m t\u00fddnu p\u0159ibyl mezi \u010derven\u00e9 kraje Karlovarsk\u00fd, Jiho\u010desk\u00fd, Pardubick\u00fd a Moravskoslezsk\u00fd. Oran\u017eov\u00fdch, tedy s po\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm komunitn\u00edm p\u0159enosem n\u00e1kazy, tehdy z\u016fstalo p\u011bt kraj\u016f, kter\u00e9 nyn\u00ed z\u010dervenaly.\nSemafor ministerstvo zdravotnictv\u00ed vytvo\u0159ilo v l\u00e9t\u011b. P\u016fvodn\u011b ukazoval stav koronavirov\u00e9 n\u00e1kazy v jednotliv\u00fdch okresech, cel\u00e9 kraje maj\u00ed jednotnou barvu v posledn\u00edch t\u0159ech aktualizac\u00edch. Slou\u017eil k odstup\u0148ov\u00e1n\u00ed restrikc\u00ed zav\u00e1d\u011bn\u00fdch hygieniky pro jednotliv\u00e9 oblasti, na\u0159izovalo se podle n\u011bj t\u0159eba uzav\u00edr\u00e1n\u00ed \u0161kol. Ministr zdravotnictv\u00ed Roman Prymula ale p\u0159ed m\u011bs\u00edcem upozornil, \u017ee semafor vzhledem k rychl\u00e9mu n\u00e1r\u016fstu po\u010dtu naka\u017een\u00fdch p\u0159est\u00e1v\u00e1 m\u00edt smysl, proto\u017ee cel\u00fd z\u010derven\u00e1.\nVl\u00e1da je\u0161t\u011b p\u0159ed t\u00edm, ne\u017e se barva semaforu sjednotila, za\u010dala zav\u00e1d\u011bt plo\u0161n\u00e1 opat\u0159en\u00ed pro celou \u010cR. Po posledn\u00edm zp\u0159\u00edsn\u011bn\u00ed je od \u010dtvrtka a\u017e na v\u00fdjimky zak\u00e1z\u00e1n maloobchodn\u00ed prodej a poskytov\u00e1n\u00ed slu\u017eeb a tak\u00e9 omezen pohyb lid\u00ed. Domovy mohou lid\u00e9 opou\u0161t\u011bt jen p\u0159i nezbytn\u00fdch cest\u00e1ch do pr\u00e1ce, na n\u00e1kupy, k l\u00e9ka\u0159i \u010di za rodinou, setk\u00e1vat se mohou maxim\u00e1ln\u011b ve dvou, pokud nejde o \u010dleny jedn\u00e9 dom\u00e1cnosti.\nPrymula d\u0159\u00edve uvedl, \u017ee semafor m\u016f\u017ee pozd\u011bji hr\u00e1t ur\u010ditou roli p\u0159i uvol\u0148ov\u00e1n\u00ed vl\u00e1dn\u00edch omezen\u00ed. Za vznikem barevn\u00e9 mapy podle ministra byly politick\u00e9 tlaky.\nP\u00e1te\u010dn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek 15 252 p\u0159\u00edpad\u016f n\u00e1kazy koronavirem p\u0159ekonal zhruba o 300 dosavadn\u00ed maximum ze st\u0159edy. Naka\u017een\u00fdch je v \u010cesku aktu\u00e1ln\u011b 144 701. U v\u011bt\u0161iny m\u00e1 covid-19 m\u00edrn\u00fd pr\u016fb\u011bh, hospitalizovan\u00fdch u\u017e je ale v\u00edc ne\u017e p\u011bt tis\u00edc a po\u010det \u00famrt\u00ed se bl\u00ed\u017e\u00ed dv\u011bma tis\u00edc\u016fm. Ob\u011b \u010d\u00edsla rychle rostou.",
    "datetime": "2020-10-24T07:02:00",
    "headline": "Koronavirus u\u017e se v cel\u00e9m \u010cesku \u0161\u00ed\u0159\u00ed komunitn\u011b, neda\u0159\u00ed se tedy nal\u00e9zat zdroje n\u00e1kazy. V\u0161echny kraje jsou po p\u00e1te\u010dn\u00ed aktualizaci takzvan\u00e9ho semaforu rizika n\u00e1kazy \u010derven\u00e9, p\u0159ed t\u00fddnem bylo v ni\u017e\u0161\u00edm oran\u017eov\u00e9m stupni p\u011bt kraj\u016f. Nov\u011b z\u010dervenaly Plze\u0148sk\u00fd, \u00dasteck\u00fd, Libereck\u00fd, Olomouck\u00fd kraj a Vyso\u010dina. Vypl\u00fdv\u00e1 to z \u00fadaj\u016f na webu ministerstva zdravotnictv\u00ed.",
    "subcategory": "",
    "title": "\u010cesko na semaforu z\u010dervenalo, koronavirus se \u0161\u00ed\u0159\u00ed komunitn\u011b ve v\u0161ech kraj\u00edch - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Vladim\u00edr Vok\u00e1l"
    ],
    "category": "technet",
    "content": "\u201eJsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee do konce roku bude prvn\u00edm lidem k dispozici vakc\u00edna proti covidu-19,\u201c m\u00edn\u00ed Jakub Dvo\u0159\u00e1\u010dek. \u201eZ\u00e1le\u017e\u00ed na tom, jak prob\u011bhne fin\u00e1ln\u00ed zhodnocen\u00ed slibn\u00fdch vakc\u00edn v Evropsk\u00e9 l\u00e9kov\u00e9 agentu\u0159e. A samoz\u0159ejm\u011b zda Evropsk\u00e1 komise schv\u00e1l\u00ed vyu\u017eit\u00ed t\u011bchto vakc\u00edn pro evropskou populaci.\u201c\nVakc\u00edna by podle Dvo\u0159\u00e1\u010dka mohla b\u00fdt k dispozici pro \u010desk\u00e9 ob\u010dany ve v\u011bt\u0161\u00edm mno\u017estv\u00ed na za\u010d\u00e1tku p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku. \u201eMohlo by to b\u00fdt bu\u010f v lednu, \u00fanoru nebo b\u0159eznu. A \u0159e\u010d je o vakc\u00edn\u011b, kter\u00e1 je v tuhle chv\u00edli nejd\u00e1le, tedy \u017ee se dokon\u010duje t\u0159et\u00ed f\u00e1ze jej\u00edho klinick\u00e9ho hodnocen\u00ed, to je vakc\u00edna spole\u010dnosti AstraZeneca.\u201c\nO\u010dkov\u00e1n\u00ed v \u010cR by m\u011blo b\u00fdt podle Dvo\u0159\u00e1\u010dka dobrovoln\u00e9. \u201eV\u00fdroba o\u010dkovac\u00ed l\u00e1tky trv\u00e1 kolem \u0161esti a\u017e sedmi m\u011bs\u00edc\u016f. A pouze n\u011bkolik spole\u010dnost\u00ed bylo schopno zah\u00e1jit v\u00fdrobu vakc\u00edny u\u017e v dob\u011b jej\u00edho klinick\u00e9ho hodnocen\u00ed. M\u00e1me zpr\u00e1vy o tom, \u017ee t\u0159eba AstraZeneca zakl\u00e1dala v\u00fdrobu u\u017e n\u011bkdy v kv\u011btnu, ale ve stejn\u00e9 f\u00e1zi jsou i dal\u0161\u00ed farmaceutick\u00e9 spole\u010dnosti.\u201c\nJakub Dvo\u0159\u00e1\u010dek v Rozst\u0159elu p\u0159ipomn\u011bl, \u017ee se testov\u00e1n\u00ed v tuto chv\u00edli \u00fa\u010dastn\u00ed zhruba 50 tis\u00edc lid\u00ed po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b. Cel\u00fd proces se urychlil t\u00edm, \u017ee se uskute\u010d\u0148uje v takzvan\u00e9m adaptivn\u00edm modelu. To podle \u0159editele Asociace inovativn\u00edho farmaceutick\u00e9ho pr\u016fmyslu neznamen\u00e1, \u017ee by o\u010dkovac\u00ed l\u00e1tky, kter\u00e9 se dostanou na trh, nebyly bezpe\u010dn\u00e9. \n\u201ePokud dojde k centr\u00e1ln\u00ed registraci a schv\u00e1len\u00ed Evropskou komis\u00ed, tak vakc\u00edna mus\u00ed b\u00fdt bezpe\u010dn\u00e1,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 Dvo\u0159\u00e1\u010dek. \u201eMus\u00ed spl\u0148ovat v\u0161echny parametry jako b\u011b\u017en\u00e1 vakc\u00edna \u010di b\u011b\u017en\u00fd l\u00e9\u010div\u00fd p\u0159\u00edpravek, kter\u00fd o registraci po\u017e\u00e1d\u00e1. To, \u017ee to prob\u00edh\u00e1 rychleji, je vyv\u00e1\u017eeno t\u00edm, \u017ee je do hodnocen\u00ed zapojeno obrovsk\u00e9 mno\u017estv\u00ed dobrovoln\u00edk\u016f.\u201c\nTo, \u017ee se p\u0159i testov\u00e1n\u00ed vyskytnou probl\u00e9my, jak k tomu do\u0161lo i b\u011bhem p\u0159\u00edpravy vakc\u00edn proti covidu-19, je podle Jakuba Dvo\u0159\u00e1\u010dka zcela b\u011b\u017en\u00e9. \u201eVr\u00e1t\u00edm se ke spole\u010dnosti AstraZeneca. U dobrovoln\u00edk\u016f se mohla vyskytnout skryt\u00e1 onemocn\u011bn\u00ed, kter\u00e1 v dob\u011b jejich za\u0159azen\u00ed do studie nebyla zn\u00e1ma, projevila se a\u017e v pr\u016fb\u011bhu \u010dasu.\u201c\nA pr\u00e1v\u011b k tomu podle Dvo\u0159\u00e1\u010dka z\u0159ejm\u011b do\u0161lo. \u201eP\u0159i p\u0159eru\u0161en\u00ed studie se vyhodnocuje to, zda tento zdravotn\u00ed probl\u00e9m byl zp\u016fsoben vakc\u00ednou, nebo pr\u00e1v\u011b zdravotn\u00edm stavem dan\u00e9ho \u010dlov\u011bka, o kter\u00e9m se nev\u011bd\u011blo. To se d\u011bje b\u011b\u017en\u011b. Pak se v\u0161e vyhodnot\u00ed a pokra\u010duje se d\u00e1l. Naopak, kdyby se to nestalo, tak bych m\u011bl s\u00e1m pochybnosti o tom, zda je to v po\u0159\u00e1dku.\u201c\nPodle Jakuba Dvo\u0159\u00e1\u010dka usp\u011bje b\u011bhem testov\u00e1n\u00ed hned n\u011bkolik slibn\u00fdch vakc\u00edn a d\u00e1 se p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee v\u011bt\u0161ina z nich se nakonec bude vyu\u017e\u00edvat v praxi. \u201eJ\u00e1 dokonce douf\u00e1m, \u017ee jich usp\u011bje v\u00edce. Je toti\u017e pot\u0159eba i z hlediska produkce vakc\u00edny m\u00edt v\u00fdrobu co nejv\u00edce rozlo\u017eenou.\u201c\n\u201ePot\u00e9 bude na zdravotnick\u00fdch odborn\u00edc\u00edch, aby vybrali pro konkr\u00e9tn\u00edho \u010dlov\u011bka vakc\u00ednu, kter\u00e1 je pro n\u011bj v\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed. Ale v\u00fdrobn\u00ed kapacity jsou omezen\u00e9 a pr\u00e1v\u011b toto je d\u016fvod, pro\u010d si mysl\u00edm, \u017ee b\u011bhem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku budou moci b\u00fdt o\u010dkov\u00e1ni ti, kte\u0159\u00ed budou cht\u00edt.\u201c\nPodle Jakuba Dvo\u0159\u00e1\u010dka je dokonce mo\u017en\u00e9, \u017ee z kandid\u00e1tn\u00edch vakc\u00edn budou nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00ed o\u010dkovac\u00ed p\u0159\u00edpravky z Ruska nebo \u010c\u00edny. \u201eNicm\u00e9n\u011b aby tyto vakc\u00edny byly dostupn\u00e9 pro evropsk\u00e9 pacienty, tak by spole\u010dnosti, kter\u00e9 jsou za jejich v\u00fdvojem v Rusku a \u010c\u00edn\u011b, musely dodr\u017eet spr\u00e1vnou klinickou praxi.\u201c\n\u0158editel Asociace inovativn\u00edho farmaceutick\u00e9ho pr\u016fmyslu netu\u0161\u00ed, zda u\u017e se vakc\u00ednou nechali nao\u010dkovat vrcholn\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 Ruska a \u010c\u00edny, v\u010detn\u011b prezident\u016f Vladimira Putina a Si \u0164in-pchinga. \u201eJe jist\u00e9, \u017ee \u010d\u00ednsk\u00e9 i rusk\u00e9 vakc\u00edny se u\u017e pou\u017e\u00edvaj\u00ed v ur\u010dit\u00e9m emergentn\u00edm m\u00f3du. Tedy pro ur\u010dit\u00e9 skupiny lid\u00ed jsou v tuto chv\u00edli dostupn\u00e9. Ale nedok\u00e1\u017eu \u0159\u00edct, jestli si tito p\u00e1nov\u00e9 vyhodnotili rizika tak, \u017ee se oni sami nechali nao\u010dkovat.\u201c\nI v t\u011bchto zem\u00edch, stejn\u011b jako v \u010cR, maj\u00ed \u00fa\u0159ady podle Jakuba Dvo\u0159\u00e1\u010dka nastaven\u00e9 po\u0159ad\u00ed, ve kter\u00e9m se vakc\u00edna bude postupn\u011b dost\u00e1vat mezi jednotliv\u00e9 skupiny obyvatelstva. \u201eM\u00e1me t\u0159eba lidi, kte\u0159\u00ed jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed krizov\u00e9 infrastruktury, tedy nejv\u00edce exponovan\u00e9 lidi v prvn\u00ed linii, a ti by m\u011bli b\u00fdt o\u010dkov\u00e1ni jako prvn\u00ed. To by m\u011bli b\u00fdt t\u0159eba zdravotn\u00edci.\u201c\nKl\u00ed\u010dov\u00e9 je podle Dvo\u0159\u00e1\u010dka skute\u010dnost, \u017ee EU, USA, ale t\u0159eba i nadace Billa Gatese proinvestovaly \u010d\u00e1st v\u00fdzkumu a t\u00edm umo\u017enily farmaceutick\u00fdm spole\u010dnostem vz\u00edt na sebe finan\u010dn\u00ed riziko s v\u00fdrobou. \u201eDo posledn\u00edho momentu, kdy vakc\u00ednu schv\u00e1l\u00ed Evropsk\u00e1 komise, toti\u017e spole\u010dnosti nev\u011bd\u00ed, jestli se v\u00fdsledn\u00fd produkt k pacient\u016fm dostane. Te\u010f jsou zalo\u017een\u00e9 miliardy d\u00e1vek, kter\u00e9 by m\u011bly b\u00fdt dostupn\u00e9 po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b.\u201c\nV Rozst\u0159elu po Skypu hovo\u0159il Jakub Dvo\u0159\u00e1\u010dek podrobn\u011bji i o v\u00fdvoji l\u00e9ku na koronavirus a o \u010desk\u00e9 vakc\u00edn\u011b na covid-19. Podle n\u011bj m\u00e1 tuzemsk\u00fd v\u00fdvoj o\u010dkovac\u00ed l\u00e1tky smysl. \u201e\u0160ance tu je, i kdy\u017e mal\u00e1. A pokud by se to povedlo, bylo by to nesm\u00edrn\u011b zaj\u00edmav\u00e9,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 \u0159editel Asociace inovativn\u00edho farmaceutick\u00e9ho pr\u016fmyslu. ",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": "Vakc\u00edny renomovan\u00fdch z\u00e1padn\u00edch firem proti covidu-19 budou bezpe\u010dn\u00e9. V Rozst\u0159elu po Skypu to \u0159ekl \u0159editel Asociace inovativn\u00edho farmaceutick\u00e9ho pr\u016fmyslu Jakub Dvo\u0159\u00e1\u010dek. Podle n\u011bj je re\u00e1ln\u00e9, \u017ee se v \u010cesku za\u010dnou lid\u00e9 o\u010dkovat u\u017e b\u011bhem ledna. Z\u00e1rove\u0148 \u0159ekl, \u017ee \u010c\u00edna a Rusko u\u017e v tuto chv\u00edli proti koronaviru o\u010dkuj\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00e9 pracovn\u00edky v prvn\u00ed linii.",
    "subcategory": "V\u011bda",
    "title": "Dvo\u0159\u00e1\u010dek: Rusko a \u010c\u00edna u\u017e proti covidu-19 o\u010dkuj\u00ed, v \u010cR bude vakc\u00edna v lednu - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u201eV souladu s doporu\u010den\u00edmi podstoupil v\u010dera (v p\u00e1tek) prezident Andrzej Duda test na p\u0159\u00edtomnost koronaviru. V\u00fdsledek se uk\u00e1zal pozitivn\u00ed. Prezident se c\u00edt\u00ed dob\u0159e. Jsme ve st\u00e1l\u00e9m kontaktu s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi l\u00e9ka\u0159sk\u00fdmi slu\u017ebami,\u201c napsal  Bla\u017eej Spychalski na sv\u00e9m twitterov\u00e9m \u00fa\u010dtu.\nOsma\u010dty\u0159icetilet\u00fd Duda stoj\u00ed v \u010dele zem\u011b od srpna 2015. Do sv\u00e9ho zvolen\u00ed byl \u010dlenem vl\u00e1dnouc\u00ed n\u00e1rodn\u011b-konzervativn\u00ed strany Pr\u00e1vo a spravedlnost (PiS), jej\u00edm bl\u00edzk\u00fdm spojencem z\u016fst\u00e1v\u00e1.\nV Polsku v sobotu kv\u016fli rekordn\u00edm p\u0159\u00edr\u016fstk\u016fm nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f koronaviru za\u010d\u00ednaj\u00ed platit p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed proti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed n\u00e1kazy. Cel\u00e1 zem\u011b se prom\u011bn\u00ed v takzvanou \u010dervenou z\u00f3nu, restaurace budou na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed dva t\u00fddny zav\u0159en\u00e9, prod\u00e1vat budou sm\u011bt pouze j\u00eddlo, kter\u00e9 si lze odn\u00e9st.\u00a0\nSpole\u010dn\u011b se bude moci setkat nejv\u00fd\u0161e p\u011bt lid\u00ed. D\u011bti budou sm\u011bt chodit ven pouze mezi 8:00 hodinou rann\u00ed a 16:00 hodinou odpoledn\u00ed, a to pouze v doprovodu dosp\u011bl\u00e9ho.\nPolsko registruje rekordn\u00ed denn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstky infekce koronavirem n\u011bkolik dn\u00ed po sob\u011b, v p\u00e1tek ohl\u00e1silo 13 632 nov\u011b potvrzen\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f, ve \u010dtvrtek testy prok\u00e1zaly virus u 12 107 lid\u00ed, o den d\u0159\u00edve u 10 040 lid\u00ed.\nZem\u011b, kde \u017eije 37 milion\u016f lid\u00ed, zaznamenala prvn\u00ed p\u0159\u00edpad koronaviru na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed 4. b\u0159ezna. Od t\u00e9 doby se tam infikovalo u\u017e 228 318 lid\u00ed, z nich\u017e 4172 zem\u0159elo.",
    "datetime": "2020-10-24T09:49:00",
    "headline": "Polsk\u00fd prezident Andrzej Duda se nakazil koronavirem. Na Twitteru to ozn\u00e1mil jeho mluv\u010d\u00ed. Dodal, \u017ee se polsk\u00e1 hlava st\u00e1tu c\u00edt\u00ed dob\u0159e. Polsko zaznamen\u00e1v\u00e1 v posledn\u00edch dnech rekordn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstky nov\u011b naka\u017een\u00fdch, od soboty vstupuj\u00ed v platnost nov\u00e1 opat\u0159en\u00ed. Na dva t\u00fddny se zav\u0159ou restaurace, bude se sm\u011bt setkat maxim\u00e1ln\u011b p\u011bt lid\u00ed.",
    "subcategory": "",
    "title": "Polsk\u00fd prezident m\u00e1 covid-19. V zemi plat\u00ed od soboty p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed opat\u0159en\u00ed - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Pavel P\u0159ibyl"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "\u201ePotomci zajatc\u016f na to \u010dasto vzpom\u00ednaj\u00ed a hledaj\u00ed m\u00edsto, kde t\u00e1bor d\u0159\u00edve st\u00e1l. Ve Francii u\u017e bylo na toto t\u00e9ma dokonce naps\u00e1no n\u011bkolik knih. Proto jsme se rozhodli t\u00e1bor p\u0159ipomenout, v\u017edy\u0165 v\u011bt\u0161ina m\u00edstn\u00edch obyvatel ani nev\u00ed, \u017ee tady n\u011bkdy byl. P\u0159itom je to sou\u010d\u00e1st historie m\u011bsta,\u201c vypr\u00e1v\u00ed Ji\u0159\u00ed Ka\u0161par, historik a p\u0159edseda Spolku historie m\u011bsta Dub\u00ed.\nTen pl\u00e1nuje ve spolupr\u00e1ci s m\u00edstn\u00ed radnic\u00ed um\u00edstit novou informa\u010dn\u00ed tabuli ve \u010dty\u0159ech sv\u011btov\u00fdch jazyc\u00edch na m\u00edsto, kde t\u00e1bor d\u0159\u00edve st\u00e1l. B\u011bhem 2. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky v n\u011bm spousta zajatc\u016f zahynula.\nInforma\u010dn\u00ed tabuli m\u011bsto instaluje na sv\u016fj pozemek p\u0159ed are\u00e1l firmy \u0158empo. \u201eChceme ji ofici\u00e1ln\u011b p\u0159edstavit v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm roce. V tuto chv\u00edli m\u00e1me dv\u011b mo\u017enosti, jak by mohla vypadat a \u0159e\u0161\u00edme to s firmou, kter\u00e1 ji pro n\u00e1s bude zpracov\u00e1vat. V sou\u010dasnosti n\u00e1m p\u0159ipravuj\u00ed finan\u010dn\u00ed nab\u00eddku, podle toho se pak rozhodneme pro jednu z variant,\u201c podotkl tajemn\u00edk m\u011bstsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu Radek Kindl.\nT\u00e1bor Stalag IV C vznikl v dubsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Byst\u0159ice (n\u011bmecky Wistritz) v \u00fanoru 1940. P\u0159\u00edmo v Dub\u00ed byl takzvan\u00fd hlavn\u00ed t\u00e1bor a spadala pod n\u011bj i pracovn\u00ed komanda, kter\u00e1 byla rozm\u00edst\u011bna po r\u016fzn\u00fdch m\u00edstech cel\u00e9ho \u00dasteck\u00e9ho kraje.\n\u201eNap\u0159\u00edklad v Most\u011b, Teplic\u00edch \u010di na C\u00ednovci. V Byst\u0159ici se nach\u00e1zel hlavn\u00ed t\u00e1bor s velitelstv\u00edm v Drah\u016fnk\u00e1ch, odkud se v\u0161e \u0159\u00eddilo a byli tu hlavn\u011b brit\u0161t\u00ed a francouz\u0161t\u00ed zajatci. P\u0159\u00edmo v Dub\u00ed jich ale nebylo hodn\u011b, jednalo se zhruba o 250 lid\u00ed. Z dochovan\u00fdch materi\u00e1l\u016f se dozv\u00edd\u00e1me, \u017ee brit\u0161t\u00ed a francouz\u0161t\u00ed zajatci tu m\u011bli v\u011bt\u0161\u00ed volnost a mohli sportovat. Naopak v\u00edme, \u017ee ru\u0161t\u00ed zajatci, kte\u0159\u00ed byli v kmenov\u00e9m t\u00e1bo\u0159e v men\u0161in\u011b, tolik v\u00fdsad nem\u011bli a zach\u00e1zelo se s nimi \u0161patn\u011b,\u201c vypr\u00e1v\u00ed Ka\u0161par.\nJe\u0161t\u011b hor\u0161\u00ed to podle n\u011bj m\u011bli zajatci, kte\u0159\u00ed se dostali do pracovn\u00edch t\u00e1bor\u016f v bl\u00edzkosti nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch z\u00e1vod\u016f.\u00a0\n\u201ePracovn\u00ed komanda byla nap\u0159\u00edklad u dol\u016f na C\u00ednovci nebo u chemi\u010dky v Z\u00e1lu\u017e\u00ed u Mostu. Tam bylo zhruba 8 tis\u00edc zajatc\u016f a mnoho jich tam i zahynulo. Celkem bylo v t\u00e1borech po kraji 25 tis\u00edc v\u00e1le\u010dn\u00fdch zajatc\u016f. Krom\u011b Francouz\u016f a Brit\u016f i Pol\u00e1ci, Italov\u00e9 nebo Rusov\u00e9,\u201c sd\u011blil historik.\nKolik p\u0159esn\u011b v t\u00e1bo\u0159e v Dub\u00ed zahynulo zajatc\u016f, se dodnes p\u0159esn\u011b nev\u00ed. \u201eBohu\u017eel existuje minimum dokumentace. Na\u0161lo se sice n\u011bkolik pl\u00e1nk\u016f, je\u017e vznikly podle pam\u011bti zajatc\u016f, a m\u00e1me i n\u011bjak\u00e9 fotografie, jak pracovali v les\u00edch, ale bohu\u017eel neexistuje \u017e\u00e1dn\u00e1 fotka z prost\u0159ed\u00ed samotn\u00e9ho t\u00e1bora. V\u00edme ale, \u017ee tu n\u011bkte\u0159\u00ed z\u016fstali i pot\u00e9, kdy byl t\u00e1bor osvobozen. Jeden z nich nap\u0159\u00edklad zhotovil pomn\u00edk v B\u011bh\u00e1nk\u00e1ch na Husov\u011b vrchu. Na\u0161el si tady i man\u017eelku, po roce 1948 ale ode\u0161li,\u201c podotkl Ka\u0161par.\nPodle Kindla dokonce do Dub\u00ed ob\u010das p\u0159ijedou i poz\u016fstal\u00ed, kte\u0159\u00ed zajateck\u00fd t\u00e1bor hledaj\u00ed. \u201eM\u011bli jsme tu n\u00e1v\u0161t\u011bvu z Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, kter\u00e1 se p\u0159ijela pod\u00edvat, kde byl jejich tat\u00ednek v\u011bzn\u011bn,\u201c uvedl tajemn\u00edk.\u00a0\n\u201eChceme, aby tito lid\u00e9 m\u011bli mo\u017enost se n\u011bco do\u010d\u00edst, proto bude tabule i v n\u011bkolika jazykov\u00fdch mutac\u00edch. Je d\u016fle\u017eit\u00e9 na n\u011bkter\u00e9 v\u011bci pouk\u00e1zat a p\u0159ipomenout je. V\u017edy\u0165 spousta lid\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm mlad\u00fdch, ani nev\u00ed, \u017ee tady n\u011bco takov\u00e9ho bylo,\u201c dodal.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-24T08:41:00",
    "headline": "Psal se \u00fanor 1940 a do are\u00e1lu dubsk\u00e9 porcel\u00e1nky Krautzberger, Mayer & Purkert bylo p\u0159evezeno dvacet francouzsk\u00fdch v\u00e1le\u010dn\u00fdch zajatc\u016f, aby objekt p\u0159estav\u011bli na zajateck\u00fd t\u00e1bor Stalag IV C. Dnes ho potomci zajatc\u016f hledaj\u00ed a m\u00edstn\u00ed o n\u011bm \u010dasto nev\u011bd\u00ed v\u016fbec. Od p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku ho m\u00e1 proto p\u0159ipom\u00ednat cedule.",
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Zapomenut\u00fd zajateck\u00fd t\u00e1bor v Dub\u00ed bude p\u0159ipom\u00ednat alespo\u0148 cedule - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Miroslav Koreck\u00fd"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Epidemie stoup\u00e1 k\u00a0z\u00e1vratn\u00fdm vrchol\u016fm, nemocnice praskaj\u00ed ve \u0161vech, mrtv\u00ed p\u0159ib\u00fdvaj\u00ed po stovk\u00e1ch, zem\u011b m\u00ed\u0159\u00ed k tot\u00e1ln\u00edmu lockdownu, ekonomika k\u00a0velik\u00e9mu pr\u016f\u0161vihu, n\u00e1rod je laxn\u00ed k jak\u00fdmkoli omezen\u00edm a vl\u00e1da ho pros\u00ed na kolenou, aby se kone\u010dn\u011b za\u010dal chovat zodpov\u011bdn\u011b... A pr\u00e1v\u011b v tuto nejm\u00e9n\u011b vhodnou chv\u00edli ministr zdravotnictv\u00ed coby vrchn\u00ed gener\u00e1l v t\u00e9hle covidov\u00e9 v\u00e1lce ostentativn\u011b poru\u0161\u00ed v\u0161echno, co s\u00e1m p\u00e1r dn\u00ed p\u0159edt\u00edm vyhl\u00e1sil.",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "KOMENT\u00c1\u0158: Prymulova kudla do zad - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Robert Oppelt"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Nejhor\u0161\u00ed je to v Krkono\u0161\u00edch, hlavn\u011b v okol\u00edch st\u0159edisek \u010di vesnic, nejcenn\u011bj\u0161\u00ed partie jsou a\u017e na v\u00fdjimky u\u0161et\u0159eny. \u201eV\u00edme o skupin\u00e1ch, kter\u00e9 podnikaj\u00ed n\u00e1jezdy kolem R\u00fdchor ve v\u00fdchodn\u00edch Krkono\u0161\u00edch, kolem Doln\u00edho dvora, \u010cern\u00e9ho dolu nebo kolem Rokytnice,\u201c popisuje Radek Drahn\u00fd, mluv\u010d\u00ed \nOchr\u00e1nci dok\u00e1\u017eou zaznamenat a pokutovat jen jednotliv\u00e9 p\u0159\u00edpady. V\u011bt\u0161ina jich z\u016fstane bez trestu, spr\u00e1vci se o nich dozv\u00eddaj\u00ed od sv\u011bdk\u016f \u010di stop, kter\u00e9 kola zanechala v ter\u00e9nu. \u201ePohyb offroad motocykl\u016f po n\u00e1rodn\u00edm parku p\u016fsob\u00ed rozvoj ne\u017e\u00e1douc\u00ed eroze, zp\u016fsobuje po\u0161kozen\u00ed slo\u017eek lesn\u00edho ekosyst\u00e9mu, ru\u0161\u00ed a ohro\u017euje zv\u00ed\u0159ata i n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky chr\u00e1n\u011bn\u00e9ho \u00fazem\u00ed. V n\u011bkter\u00fdch lokalit\u00e1ch parku a jeho ochrann\u00e9ho p\u00e1sma doch\u00e1z\u00ed p\u0159\u00edmo k ni\u010den\u00ed stanovi\u0161\u0165 zvl\u00e1\u0161t\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fdch druh\u016f rostlin. Situace je u\u017e ne\u00fanosn\u00e1,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 \u0159editel Spr\u00e1vy KRNAP \nNa n\u00e1jezdy si ale nest\u011b\u017euje jen park. \u201eMotork\u00e1\u0159i zp\u016fsobuj\u00ed v les\u00edch zna\u010dn\u00e9 \u0161kody. Z\u016fst\u00e1vaj\u00ed po nich erozn\u00ed r\u00fdhy, ni\u010d\u00ed podrost, pla\u0161\u00ed zv\u011b\u0159,\u201c vypo\u010d\u00edt\u00e1v\u00e1 negativn\u00ed jevy s neleg\u00e1ln\u00edmi vjezdy motork\u00e1\u0159\u016f do lesa Milo\u0161 Pochobradsk\u00fd, \u0159editel Lesnick\u00e9 \u0161koly v Trutnov\u011b. \u201e\u0160koln\u00ed poles\u00ed je prostorem s ide\u00e1ln\u00edmi plochami pro v\u00fduku na\u0161ich student\u016f. Tyto vzorov\u00e9 porosty jsou devastac\u00ed ze strany motork\u00e1\u0159\u016f ohro\u017een\u00e9,\u201c dopl\u0148uje \u0159editel.\u00a0\nDubnov\u00fd incident, p\u0159i kter\u00e9m parta na sk\u00fatrech projela parkem, nebo z\u00e1\u0159ijov\u00fd incident se skupinkou motork\u00e1\u0159\u016f vyvolaly jedn\u00e1n\u00ed s policejn\u00edm prezidentem \nProbl\u00e9my s neuk\u00e1zn\u011bn\u00fdmi motoristy ale ne\u0159e\u0161\u00ed jen v Krkono\u0161\u00edch. \u201eLoni to byli dva jezdci na sn\u011b\u017en\u00fdch sk\u00fatrech, kte\u0159\u00ed dostali dohromady pades\u00e1titis\u00edcovou pokutu. Podobn\u00e9 p\u0159\u00edpady \u0159e\u0161\u00edme, ale nen\u00ed to tak pal\u010div\u00fd probl\u00e9m jako v Krkono\u0161\u00edch,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 mluv\u010d\u00ed \nSituace na \u0160umav\u011b je trochu jin\u00e1, park a CHKO jsou v\u011bt\u0161\u00ed a po voj\u00e1c\u00edch v nich zbyla \u0159ada asfaltov\u00fdch cest. V\u011bt\u0161\u00edm probl\u00e9mem na \u0160umav\u011b je podle Dvo\u0159\u00e1ka parkov\u00e1n\u00ed \u2013 cyklist\u00e9, b\u011b\u017eka\u0159i nebo houba\u0159i nech\u00e1vaj\u00ed sv\u00e1 auta st\u00e1t na lesn\u00edch cest\u00e1ch nebo okraj\u00edch silnic. Tam p\u0159ek\u00e1\u017eej\u00ed t\u0159eba d\u0159eva\u0159\u016fm. V n\u00e1rodn\u00edm parku je p\u0159itom parkov\u00e1n\u00ed mimo vyhrazen\u00e1 m\u00edsta zak\u00e1z\u00e1no.",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "N\u00e1rodn\u00ed parky bojuj\u00ed proti motorist\u016fm, v\u011bt\u0161ina h\u0159\u00ed\u0161n\u00edk\u016f v\u0161ak z\u016fstane bez trestu - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Mirka Sp\u00e1\u010dilov\u00e1"
    ],
    "category": "kultura",
    "content": "",
    "datetime": "2020-10-24T08:55:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Film a TV",
    "title": "TELEVIZION\u00c1\u0158: Britsk\u00e1 tajn\u00e1 slu\u017eba vol\u00e1 posily ze Hry o tr\u016fny - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "David Nebor"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "Cestu do kuchyn\u011b mu op\u011bt v\u00edce otev\u0159ela televizn\u00ed show MasterChef \u010cesko, ve kter\u00e9 se dostal mezi p\u011bt nejlep\u0161\u00edch amat\u00e9rsk\u00fdch kucha\u0159\u016f v zemi.\nNemrava, kter\u00fd \u017eije v Borovanech na \u010ceskobud\u011bjovicku, se hl\u00e1sil u\u017e do p\u0159edchoz\u00edho ro\u010dn\u00edku sout\u011b\u017ee, mezi t\u0159ic\u00edtku nejlep\u0161\u00edch se v\u0161ak nedostal.\u00a0\n\u201eZnovu u\u017e jsem necht\u011bl, ale na jednom ve\u010d\u00edrku m\u011b kamar\u00e1di po\u0159\u00e1d p\u0159emlouvali, a\u0165 to je\u0161t\u011b zkus\u00edm. Tehdy se v m\u00e9m \u017eivot\u011b staly zm\u011bny, dost jsem zhubl. A tak jsem se rozhodl, \u017ee do t\u00e9 v\u00fdzvy p\u016fjdu je\u0161t\u011b jednou,\u201c vypr\u00e1v\u00ed 37let\u00fd mu\u017e.\nVyplatilo se. Jeho ku\u0159ec\u00ed srd\u00ed\u010dka s om\u00e1\u010dkou z ko\u0159enov\u00e9 zeleniny a bramborovo-mrkvov\u00fdmi \u0161i\u0161kami porotu nadchla a poslala ho rovnou do top \u0161estn\u00e1ctky sout\u011b\u017e\u00edc\u00edch. Z show nakonec vypadl a\u017e za\u010d\u00e1tkem \u0159\u00edjna jako p\u00e1t\u00fd nejlep\u0161\u00ed.\nKv\u016fli nat\u00e1\u010den\u00ed musel ze dne na den opustit svou pr\u00e1ci ve firm\u011b stav\u00edc\u00ed d\u0159ev\u011bn\u00e9 domy a na \u010das se odlou\u010dit od man\u017eelky a dvou mal\u00fdch dcer. \u201eVe firm\u011b to byl probl\u00e9m, najednou jsem vypadl z pozice, na kter\u00e9 bylo z\u00e1visl\u00fdch spousta dal\u0161\u00edch lid\u00ed. M\u00e1 \u017eena to m\u011bla tak\u00e9 slo\u017eit\u00e9, najednou byla v\u0161echna p\u00e9\u010de na n\u00ed. Je skv\u011bl\u00e1, zvl\u00e1dla to v\u00fdborn\u011b. Tak\u017ee moje \u00fa\u010dast v sout\u011b\u017ei dopadla sp\u00ed\u0161e na okol\u00ed. J\u00e1 osobn\u011b jsem si to stra\u0161n\u011b moc u\u017eil,\u201c l\u00ed\u010d\u00ed Nemrava.\nNejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdzvou pro n\u011bj byl cukr\u00e1\u0159sk\u00fd d\u00edl, kdy m\u011bli on i jeho soupe\u0159i napodobit dort zn\u00e1m\u00e9 \u010desk\u00e9 cukr\u00e1\u0159ky \u0160\u00e1rky Div\u00e1ck\u00e9. S\u00e1m pe\u010de nerad a zprvu se mu honilo hlavou, \u017ee v sout\u011b\u017ei skon\u010d\u00ed. O to v\u00edce se sna\u017eil a nakonec ho mohlo t\u011b\u0161it, kdy\u017e vytvo\u0159il jeden ze dvou nejpoveden\u011bj\u0161\u00edch dort\u016f.\nVzpom\u00edn\u00e1 i na situaci, kdy je jeden z porotc\u016f, kucha\u0159 Jan Pun\u010doch\u00e1\u0159, zapojil do va\u0159en\u00ed ob\u011bd\u016f ve sv\u00e9 vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 restauraci. To byla pro Nemravu nejt\u011b\u017e\u0161\u00ed v\u00fdzva s nejv\u011bt\u0161\u00edm vyp\u011bt\u00edm nerv\u016f. I odtud v\u0161ak vy\u0161el jeho t\u00fdm v\u00edt\u011bzn\u011b.\n\u201eNejrad\u011bji d\u011bl\u00e1m tradi\u010dn\u00ed poctivou kuchyni. V MasterChefovi se va\u0159\u00ed do hodiny, ale j\u00e1 m\u00e1m r\u00e1d dlouho p\u0159ipravovan\u00e1 masa a dlouho d\u011blan\u00e9 om\u00e1\u010dky. R\u00e1d pracuji s lok\u00e1ln\u00edmi surovinami,\u201c pokra\u010duje sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed.\nPr\u00e1v\u011b \u010desko-moravskou kuchyni nyn\u00ed prezentuje i v projektu Sele v\u00ed, kter\u00fd zalo\u017eil spole\u010dn\u011b s dal\u0161\u00ed sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed Viktori\u00ed Hrazd\u00edlkovou. Ta naopak tradi\u010dn\u00ed recepty poj\u00edm\u00e1 odleh\u010denou formou.\nOba nyn\u00ed cht\u011bj\u00ed obj\u00ed\u017ed\u011bt restaurace a va\u0159it, a\u017e to bude mo\u017en\u00e9. Naberou dal\u0161\u00ed zku\u0161enosti. Potom pl\u00e1nuje splnit si sen, m\u00edt svoji restauraci. \u201eU\u017e s t\u00edm jsem do MasterChefa \u0161el. Cht\u011bl jsem si vytvo\u0159it pozici pro zalo\u017een\u00ed restaurace. Te\u010f se to minim\u00e1ln\u011b dva roky nepoda\u0159\u00ed. Nechci do toho j\u00edt po hlav\u011b a v t\u00e9to nejist\u00e9 dob\u011b n\u011bco stav\u011bt a otv\u00edrat. Pak ale m\u00e1me s Viktori\u00ed v pl\u00e1nu zalo\u017eit fran\u0161\u00edzu, cht\u011bli bychom jednu restauraci v Brn\u011b, dal\u0161\u00ed v Praze a t\u0159et\u00ed v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch,\u201c vyhl\u00ed\u017e\u00ed.\nAby m\u011bl kucha\u0159skou pr\u016fpravu, sna\u017e\u00ed se te\u010f doma va\u0159it ka\u017ed\u00fd den. \u010casto se k n\u011bmu p\u0159id\u00e1vaj\u00ed i jeho dv\u011b dcerky, osmilet\u00e1 Terezka a \u0161estilet\u00e1 Roz\u00e1rka. Po uzav\u0159en\u00ed prvn\u00edch stup\u0148\u016f z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol se s nimi doma i u\u010d\u00ed, pom\u00e1h\u00e1 jim hlavn\u011b s matematikou.\nD\u00e1le tak\u00e9 pracuje v rodinn\u00e9 spole\u010dnosti Nema, kterou p\u0159ed 27 lety zalo\u017eil jeho otec se spole\u010dn\u00edkem. Tehdy drobn\u00e1 truhl\u00e1\u0159sk\u00e1 firma si b\u011bhem let fungov\u00e1n\u00ed vytvo\u0159ila silnou pozici na trhu a nyn\u00ed p\u016fsob\u00ed po cel\u00e9 republice.\u00a0\nNemrava se sv\u00fdm bratrem, kter\u00fd je spolumajitelem, po vystudov\u00e1n\u00ed stavebn\u00edho in\u017een\u00fdrstv\u00ed zalo\u017eili firmu Nema D\u0159evostavby. Tam d\u011bl\u00e1 Josef \u0159editele v\u00fdroby, pracuje v J\u00edlovic\u00edch nedaleko Borovan.",
    "datetime": "2020-10-24T09:23:00",
    "headline": "Jako d\u00edt\u011b ho na fotbal a podobn\u00e9 aktivity moc neu\u017eilo. Sp\u00ed\u0161e tahal hrnce, a kdy\u017e maminka nebo babi\u010dky va\u0159ily, bedliv\u011b je u toho sledoval. U\u017e od t\u00e9 doby cht\u011bl b\u00fdt Jiho\u010dech Josef Nemrava kucha\u0159em a m\u00edt vlastn\u00ed restauraci. P\u0159esto\u017ee se pak stal stavebn\u00edm in\u017een\u00fdrem a \u0161\u00e9fuje v rodinn\u00e9 firm\u011b s d\u0159evostavbami, p\u0159edstava m\u00edt sv\u016fj podnik ho nikdy nepustila.",
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Pepa z MasterChefa stav\u00ed domy ze d\u0159eva, ale tou\u017e\u00ed po vlastn\u00ed restauraci - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Marek Osouch"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "Kdo koncert p\u0159en\u00e1\u0161en\u00fd ze studia v Doln\u00edch Bojanovic\u00edch na Hodon\u00ednsku nestihne, m\u016f\u017ee si jej pustit ze z\u00e1znamu. \u201eN\u00e1s tam bude \u0161est, co\u017e m\u016f\u017eeme. Nikde nen\u00ed uvedeno, \u017ee bychom v \u0161esti nemohli zp\u00edvat,\u201c uvedl Hork\u00fd pro iDNES.cz. S\u00e1m je zv\u011bdav\u00fd, kolik lid\u00ed za online p\u0159enos zaplat\u00ed.",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "Ahoj, plukovn\u00edku. Zazp\u00edv\u00e1me p\u0159es z\u00e1kaz, hl\u00e1s\u00ed konspir\u00e1tor Hork\u00fd z Kamelotu - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Ivo Helikar",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "kraje",
    "content": "Obchodn\u00ed pal\u00e1c B\u00edl\u00e1 labu\u0165 vznikl podle pl\u00e1n\u016f\u00a0Josefa Kittricha a Josefa Hrub\u00e9ho, interi\u00e9ry navrhl\u00a0Jan Gillar.\n\u201eSt\u00e1val zde d\u016fm U b\u00edl\u00e9 labut\u011b a podle tohoto n\u00e1zvu bylo navr\u017eeno logo s labut\u00ed a s korunkou, kter\u00e9 zdob\u00ed vrchol sklen\u011bn\u00e9 fas\u00e1dy i st\u0159echu, kde je osmimetrov\u00e1 labu\u0165 z neonu,\u201c uvedl historik architektury Zden\u011bk Luke\u0161.\u00a0\u00a0",
    "datetime": "2020-10-24T06:08:00",
    "headline": "Tento d\u00edl Mizej\u00edc\u00ed Prahy se bude v\u011bnovat obchodn\u00edmu domu B\u00edl\u00e1 Labu\u0165 v ulici Na Po\u0159\u00ed\u010d\u00ed na Nov\u00e9m M\u011bst\u011b. Pat\u0159il ve sv\u00e9 dob\u011b k nejmodern\u011bj\u0161\u00edm evropsk\u00fdm obchodn\u00edm dom\u016fm, ale m\u011bl tu sm\u016flu, \u017ee otev\u0159el na za\u010d\u00e1tku v\u00e1lky. Mezi prvn\u00ed z\u00e1kazn\u00edky tak pat\u0159ili voj\u00e1ci wehrmachtu.",
    "subcategory": "Zpr\u00e1vy",
    "title": "B\u00edl\u00e1 Labu\u0165 byla nejmodern\u011bj\u0161\u00edm obchodem, prvn\u00edmi z\u00e1kazn\u00edky byli voj\u00e1ci - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "O vzniknut\u00ed webov\u00fdch str\u00e1nek v p\u00e1tek Feri jednal s premi\u00e9rem Andrejem Babi\u0161em a vl\u00e1dn\u00edm zmocn\u011bncem pro informa\u010dn\u00ed technologie a digitalizaci Vladim\u00edrem Dzurillou.\n\u201ePoda\u0159ilo se mi pana premi\u00e9ra p\u0159esv\u011bd\u010dit. Do 14 dn\u016f by m\u011bl vzniknout jednotn\u00fd vl\u00e1dn\u00ed web, kde budou shrnuta v\u0161echna opat\u0159en\u00ed a budou lidskou \u0159e\u010d\u00ed vysv\u011btlena,\u201c \u0159ekl Feri.\u00a0\nMrz\u00ed jej to, \u017ee str\u00e1nky vzniknou a\u017e v\u00edce ne\u017e p\u016fl roku po vypuknut\u00ed epidemie v \u010cesk\u00e9 republice a \u017ee podle n\u011bj musela premi\u00e9ra k tomuto kroku p\u0159esv\u011bd\u010dit opozice. \u201eS panem Dzurillou za\u010dneme spolupracovat a web do dvou t\u00fddn\u016f p\u0159iprav\u00edme,\u201c dodal Feri. \nSch\u016fzka se uskute\u010dnila den pot\u00e9, co p\u0159edseda vl\u00e1dy podpo\u0159il p\u0159i sn\u011bmovn\u00edch interpelac\u00edch Feriho n\u00e1m\u011bt, aby vl\u00e1da vysv\u011btlovala opat\u0159en\u00ed k omezen\u00ed \u0161\u00ed\u0159en\u00ed covidu-19 srozumitelnou formou. Pozd\u011bji v tiskov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b Feri doplnil, \u017ee by m\u011blo j\u00edt o cel\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd propoj\u00ed jednotliv\u00e9 resorty s komunika\u010dn\u00edm t\u00fdmem.\n\u201eNebude se jednat pouze o web, ale o cel\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd propoj\u00ed jednotliv\u00e9 resorty s komunika\u010dn\u00edm t\u00fdmem. Ten pak bude schopn\u00fd relevantn\u011b odpov\u00eddat na konkr\u00e9tn\u00ed dotazy. Nesm\u00ed vzniknout dal\u0161\u00ed call centrum, kde budou bezradn\u00ed oper\u00e1to\u0159i, kte\u0159\u00ed nebudou um\u011bt odpov\u011bd\u011bt na konkr\u00e9tn\u00ed dotazy,\u201c doplnil v tiskov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b poslanec.\nBabi\u0161 ve \u010dtvrtek p\u0159ipustil, \u017ee komunikace z\u00e1le\u017eitost\u00ed kolem nov\u00e9ho typu koronaviru je slab\u00e1 str\u00e1nka vl\u00e1dy, sp\u011bje v\u0161ak podle n\u011bho k lep\u0161\u00edmu. Jako p\u0159\u00edklad uvedl twitterov\u00e9 p\u0159\u00edsp\u011bvky ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymuly, \nFeri o nov\u00fdch mimo\u0159\u00e1dn\u00fdch opat\u0159en\u00edch vyhla\u0161ovan\u00fdch vl\u00e1dou i dal\u0161\u00edch t\u00e9matech t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se koronaviru pravideln\u011b informuje na sv\u00e9m instagramov\u00e9m \u00fa\u010dtu. Opozice vl\u00e1du kv\u016fli zp\u016fsobu komunikace ohledn\u011b koronaviru kritizuje del\u0161\u00ed dobu.",
    "datetime": "2020-10-23T20:10:00",
    "headline": "Nov\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed webov\u00e9 str\u00e1nky, na nich\u017e budou srozumiteln\u011b shrnuta ve\u0161ker\u00e1 opat\u0159en\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00e1 kv\u016fli koronavirov\u00e9 epidemii, budou k dispozici do \u010dtrn\u00e1cti dn\u016f. Informaci ozn\u00e1mil poslanec TOP 09 Dominik Feri, kter\u00fd dosud o opat\u0159en\u00edch informoval prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00e9ho Instagramu.",
    "subcategory": "",
    "title": "Do dvou t\u00fddnu vznikne p\u0159ehledn\u00fd web o opat\u0159en\u00edch. Feri se dohodl s Babi\u0161em - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Anna Kouck\u00e1"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "Ceny byt\u016f v Praze a dal\u0161\u00edch krajsk\u00fdch m\u011bstech meziro\u010dn\u011b vzrostly o 10,4 procenta na 67 tis\u00edc K\u010d za metr \u010dtvere\u010dn\u00ed. Nejdra\u017e\u0161\u00ed nemovitosti se prod\u00e1valy na Praze, kde cena za m&#178; pr\u016fm\u011brn\u011b dosahovala \u010d\u00e1stky 88 700 K\u010d. V historick\u00e9m centru Prahy jedna pak pr\u016fm\u011br za metr \u010dtvere\u010dn\u00ed dos\u00e1hl dokonce 157 400, nejlevn\u011bj\u0161\u00ed byty se naopak prod\u00e1valy na Praze 9 za 80 900 K\u010d za metr \u010dtvere\u010dn\u00ed.\nObnoven\u00fd \u010d\u00e1ste\u010dn\u00fd lockdown v \u010cesk\u00e9 republice zap\u0159\u00ed\u010dinil, \u017ee se \u0159ada podnikatel\u016f a obor\u016f ocitla v podobn\u00e9 ekonomicky t\u00ed\u017eiv\u00e9 situaci jako p\u0159i prvn\u00ed vln\u011b koronakrize na ja\u0159e. I p\u0159esto, \u017ee se mnoho lid\u00ed pot\u00fdk\u00e1 s finan\u010dn\u00edmi probl\u00e9my, trh s nemovitostmi neust\u00e1le roste a nejist\u00e1 situace r\u016fstu cen byt\u016f je\u0161t\u011b nahr\u00e1v\u00e1.\nZ anal\u00fdzy TopForex pro covidovou anom\u00e1lii vypl\u00fdvaj\u00ed dva hlavn\u00ed faktory. Spot\u0159ebitel\u00e9, pou\u010deni nest\u00e1lost\u00ed trhu, pochopili, \u017ee investovat pen\u011b\u017en\u00ed z\u00e1soby do nemovitost\u00ed je vedle investic do zlata nejmen\u0161\u00edm rizikem. Druh\u00fdm elementem jsou moment\u00e1ln\u011b v\u00fdhodn\u00e9 podm\u00ednky hypote\u010dn\u00edch \u00fav\u011br\u016f, jejich \u00faro\u010den\u00ed a mo\u017enosti sni\u017eov\u00e1n\u00ed spl\u00e1tek, mnohdy rozhoduj\u00edc\u00ed faktory v rozhodov\u00e1n\u00ed z\u00e1jemc\u016f o p\u016fj\u010dky.\nJinak tomu nen\u00ed ani na Slovensku. Tak\u00e9 z \u00fadaj\u016f N\u00e1rodn\u00ed banky Slovenska vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee ceny nemovitost\u00ed navzdory pandemii a hroz\u00edc\u00ed krizi kvart\u00e1ln\u011b stouply o 3,6 procenta. Pr\u016fm\u011brn\u00e1 cena za metr \u010dtvere\u010dn\u00ed se ve druh\u00e9m kvart\u00e1lu 2020 pohybovala na \u00farovni 1 731 eur, zat\u00edmco ve stejn\u00e9m obdob\u00ed p\u0159ed rokem to bylo 1 556 eur za m&#178;. Co se t\u00fdk\u00e1 hlavn\u00edho m\u011bsta Bratislavy, cena za stejn\u00e9 obdob\u00ed stoupla z 2 072 na 2 273 eur za m&#178;.\nV meziro\u010dn\u00edm srovn\u00e1n\u00ed se tempo r\u016fstu cen realit na Slovensku dokonce zv\u00fd\u0161ilo nejv\u00edce od roku 2008, konkr\u00e9tn\u011b o 11,2 procenta.\nCovidov\u00e1 anom\u00e1lie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b fenom\u00e9nem, kter\u00fd se d\u00e1 pozorovat po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b. Nap\u0159\u00edklad v USA rostly ceny nemovitost\u00ed b\u011bhem t\u0159\u00ed \u201enejhor\u0161\u00edch\u201c m\u011bs\u00edc\u016f po vypuknut\u00ed pandemie v\u00edce, ne\u017e to bylo b\u011bhem t\u0159\u00ed nejlep\u0161\u00edch m\u011bs\u00edc\u016f p\u0159ed vypuknut\u00edm posledn\u00ed finan\u010dn\u00ed krize. Podle The Economist se ceny nemovitost\u00ed v zem\u00edch G7  ve druh\u00e9m \u010dtvrtlet\u00ed zv\u00fd\u0161ily o 5 p\u011bt procent, v N\u011bmecku vzrostly a\u017e o 11 procent.\nPodle studie kterou realizoval UBS Global Wealth Management je regionem s nejv\u00edce p\u0159edra\u017een\u00fdmi trhy s bydlen\u00edm euroz\u00f3na. Z m\u011bst se na prvn\u00edch p\u0159\u00ed\u010dk\u00e1ch se um\u00edstily Frankfurt a Mnichov. Za nimi n\u00e1sleduje Toronto, Hongkong, Pa\u0159\u00ed\u017e, Amsterdam a Curych. Naopak nejv\u00edce podhodnocen\u00e9 nemovitosti jsou v Chicagu. ",
    "datetime": "2020-10-23T21:08:00",
    "headline": "I na \u010desk\u00e9m trhu v dob\u011b krize rostou ceny reziden\u010dn\u00edch realit. Ve druh\u00e9m kvart\u00e1lu leto\u0161n\u00edho roku vzrostly o 2,4 procenta, nejv\u00edce se byty prodra\u017eily v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b. Tradi\u010dn\u011b nejdra\u017e\u0161\u00ed skon\u010dila Praha 1, nejlevn\u011bj\u0161\u00ed pak Praha 9. Podobn\u00fd trend zaznamen\u00e1vaj\u00ed i evropsk\u00e1 velkom\u011bsta.",
    "subcategory": "Dom\u00e1c\u00ed",
    "title": "R\u016fst cen byt\u016f nezastavil ani covid. Nemovitosti d\u00e1l zdra\u017euj\u00ed i ve sv\u011bt\u011b - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Karolina Bulisov\u00e1",
        " Marek Tomanka"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u201eNikdo nen\u00ed nenahraditeln\u00fd, ani j\u00e1. Jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee tuhle situaci zvl\u00e1dneme. P\u0159ijdu s urychlen\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm, budeme se sna\u017eit naj\u00edt n\u00e1hradu,\u201c \u0159ekl odpoledne premi\u00e9r Babi\u0161. \nO jm\u00e9nu n\u00e1stupce Romana Prymuly u\u017e je nejsp\u00ed\u0161e jasno, premi\u00e9r jeho \u017eivotopis p\u0159edlo\u017eil prezidentu Milo\u0161i Zemanovi.\u00a0\n\u201eJe to velice dobr\u00fd kandid\u00e1t, m\u00e1 mezin\u00e1rodn\u00ed zku\u0161enosti,\u201c \u0159ekl Babi\u0161 po jedn\u00e1n\u00ed s prezidentem v L\u00e1nech. O koho p\u0159esn\u011b v\u0161ak jde, premi\u00e9r odm\u00edtl sd\u011blit. Prezident se s n\u00edm sejde v \u00fater\u00fd, do \u00fa\u0159adu by ho Babi\u0161 r\u00e1d uvedl ve \u010dtvrtek.\nO tom, kdo Prymulu nahrad\u00ed, se spekuluje od dne\u0161n\u00edho dopoledne. Jako prvn\u00ed byli zm\u00edn\u011bni Prymulovi n\u00e1m\u011bstci \nPremi\u00e9rem Babi\u0161em zm\u00edn\u011bnou praxi ze zahrani\u010d\u00ed m\u00e1 pr\u00e1v\u011b i n\u00e1m\u011bstek \u0160edo. Ten na ministerstvo nastoupil za\u010d\u00e1tkem z\u00e1\u0159\u00ed a ve funkci n\u00e1m\u011bstka pro zdravotn\u00ed p\u00e9\u010di nahradil pr\u00e1v\u011b Prymulu.\u00a0\nP\u0159ed n\u00e1stupem na ministerstvo p\u016fsobil \u0160edo od roku 2012 jako d\u011bkan 1. l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 fakulty Univerzity Karlovy. Mimo pr\u00e1ci na univerzit\u011b v Praze p\u016fsobil v devades\u00e1t\u00fdch letech i jako profesor na univerzit\u00e1ch v italsk\u00e9 Pise a v Pa\u0159\u00ed\u017ei. V l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 praxi se v\u011bnuje zejm\u00e9na experiment\u00e1ln\u00ed onkologii.\u00a0\nNa \u00fa\u0159ad vl\u00e1dy v p\u00e1tek po jedn\u00e9 hodin\u011b odpoledne dorazil docent Jan Blatn\u00fd z Fakultn\u00ed nemocnice v Brn\u011b. Za jak\u00fdm \u00fa\u010delem na \u00fa\u0159ad vl\u00e1dy dorazil, novin\u00e1\u0159\u016fm necht\u011bl sd\u011blit. Na m\u00edsto ministra zdravotnictv\u00ed ho podle zdroje MF DNES m\u011bl navrhnout \u0159editel brn\u011bnsk\u00e9 nemocnice Jaroslav \u0160t\u011brba.\n\u017de by nov\u00fdm ministrem m\u011bl b\u00fdt pr\u00e1v\u011b hematolog Blatn\u00fd, p\u00ed\u0161e i server \nMluvilo se i o tom, \u017ee mo\u017en\u00fdm n\u00e1stupcem Prymuly by mohl b\u00fdt epidemiolog Rastislav Ma\u010far. Ten na resortu zdravotnictv\u00ed p\u016fsobil do leto\u0161n\u00edho srpna jako \u010dlen pracovn\u00ed skupiny ministra zdravotnictv\u00ed pro uvol\u0148ov\u00e1n\u00ed karant\u00e9nn\u00edch opat\u0159en\u00ed. Na vlastn\u00ed \u017e\u00e1dost v\u0161ak ve funkci skon\u010dil.\nV kruz\u00edch ministerstva zdravotnictv\u00ed se v\u00fdrazn\u011bji spekulovalo i o \u0159editeli V\u0161eobecn\u00e9 fakultn\u00ed nemocnice v Praze \nSklo\u0148ovan\u00e9 je i jm\u00e9no sou\u010dasn\u00e9ho \u0159editele Fakultn\u00ed nemocnice v Motole \nSpekulace o mo\u017en\u00e9m postu ministra odm\u00edtl i v\u011bdec a l\u00e9ka\u0159 Mari\u00e1n Hajd\u00fach, kter\u00fd na ministerstvu zdravotnictv\u00ed pom\u00e1hal s projektem chytr\u00e9 karant\u00e9ny. Na dotaz iDNES.cz odpov\u011bd\u011bl, \u017ee nab\u00eddku na post \u0161\u00e9fa ministerstva zdravotnictv\u00ed nedostal.\u00a0\nNa tom, kdo by mohl nahradit ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymulu, u\u017e \u010ce\u0161i stihli pros\u00e1zet des\u00edtky tis\u00edc korun. Uvedl to mluv\u010d\u00ed kancel\u00e1\u0159e Fortuna Petr \u0160rain. Nejv\u011bt\u0161\u00ed \u0161anci m\u00e1 dle bookmaker\u016f \u0161\u00e9f motolsk\u00e9 nemocnice Miloslav Ludv\u00edk, n\u00e1sleduj\u00ed n\u00e1m\u011bstek a biochemik Aleksi \u0160edo nebo epidemiolog Rastislav Ma\u010far.\nKr\u00e1tce po p\u016fl jedn\u00e9 je podle s\u00e1zka\u0159\u016f favoritem b\u00fdval\u00fd ministr zdravotnictv\u00ed Miloslav Ludv\u00edk, na n\u011bj\u017e je kurz 1,5. Podle bookmaker\u016f maj\u00ed \u0161anci tak\u00e9 zm\u00edn\u011bn\u00ed n\u00e1m\u011bstek \u0160edo, epidemiolog Ma\u010far, ale i hlavn\u00ed hygieni\u010dka \n\u201eJe to velice \u017eiv\u00e1 s\u00e1zka, t\u00e9matem v tuto chv\u00edli \u017eije cel\u00e1 spole\u010dnost, co\u017e je vid\u011bt i na z\u00e1jmu s\u00e1zka\u0159\u016f,\u201c uvedl mluv\u010d\u00ed Fortuny Petr \u0160rain. Oproti obvykl\u00fdm s\u00e1zk\u00e1m je podle n\u011bj z\u00e1jem nadpr\u016fm\u011brn\u00fd, u\u017e b\u011bhem prvn\u00ed hodiny stihli \u010ce\u0161i na nov\u00e9m ministru pros\u00e1zet des\u00edtky tis\u00edc korun.\nDal\u0161\u00edmi kandid\u00e1ty, na kter\u00e9 lid\u00e9 mohou vsadit, jsou nap\u0159\u00edklad evolu\u010dn\u00ed biolog \nVIDEO: Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161: Nem\u016f\u017eem k\u00e1zat vodu a p\u00edt v\u00edno (23. \u0159\u00edjna 2020):",
    "datetime": "2020-10-23T12:02:00",
    "headline": "Pot\u00e9, co premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 po\u017e\u00e1dal ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymulu o rezignaci, se za\u010dalo spekulovat o mo\u017en\u00fdch n\u00e1stupc\u00edch. Do hry se dostali n\u00e1m\u011bstci z ministerstva i \u0159editel\u00e9 fakultn\u00edch nemocnic. Podle Babi\u0161e jde o odborn\u00edka s mezin\u00e1rodn\u00ed zku\u0161enost\u00ed.",
    "subcategory": "",
    "title": "\u0160edo, nebo Blatn\u00fd? Prymulu nahrad\u00ed expert s mezin\u00e1rodn\u00edmi zku\u0161enostmi - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "S\u00e1ra Maz\u00fachov\u00e1"
    ],
    "category": "ekonomikah",
    "content": "\u201eUchaze\u010d mus\u00ed m\u00edt zku\u0161enost s veden\u00edm restaurace, kter\u00e1 byla ocen\u011bna alespo\u0148 jednou michelinskou hv\u011bzdou,\u201c\u00a0p\u00ed\u0161e se v ",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "Zahrani\u010dn\u00ed",
    "title": "Michelin\u0161t\u00ed kucha\u0159i m\u00ed\u0159\u00ed do dom\u00e1cnost\u00ed. Boh\u00e1\u010di jim za va\u0159en\u00ed kr\u00e1lovsky plat\u00ed - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Josef Kopeck\u00fd"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u017divotopis, kter\u00fd p\u0159ivezl premi\u00e9r Babi\u0161 do L\u00e1n, pat\u0159\u00ed podle informac\u00ed serveru \nJan Blatn\u00fd je d\u011btsk\u00fd hematolog, zam\u011b\u0159uje se na l\u00e9\u010dbu d\u011bt\u00ed s touto poruchou sr\u00e1\u017elivosti krve. Je p\u0159ednostou odd\u011blen\u00ed d\u011btsk\u00e9 hematologie a biochemie a zdravotnick\u00fdm n\u00e1m\u011bstkem pro pracovi\u0161t\u011b D\u011btsk\u00e1 nemocnice Fakultn\u00ed nemocnice v Brn\u011b. \n\u201eMn\u011b to samoz\u0159ejm\u011b mrz\u00ed. Je to ne\u0161\u0165astn\u00e9 a nep\u0159ijateln\u00e9,\u201c \u0159ekl Babi\u0161 v L\u00e1nech k af\u00e9\u0159e, kter\u00e1 m\u00e1 p\u0159ipravit Prymulu o m\u00edsto ve vl\u00e1d\u011b. V dob\u011b, kdy mus\u00ed b\u00fdt zav\u0159en\u00e9 restaurace, se v jedn\u00e9 se\u0161el pozd\u011b ve\u010der s \u0161\u00e9fem poslanc\u016f ANO Jaroslav Falt\u00fdnek.\nDo L\u00e1n se Babi\u0161 vypravil, aby odstranil v\u00fdhrady prezidenta Zemana k Prymulovu odvol\u00e1n\u00ed. Podle hlavy st\u00e1tu Prymula toti\u017e vy\u0159e\u0161il prvn\u00ed vlnu epidemie koronaviru natolik dob\u0159e, \u017ee mu Zeman p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden chce ud\u011blit nejvy\u0161\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed vyznamen\u00e1n\u00ed, \u0158\u00e1d b\u00edl\u00e9ho lva.\n\u201eDouf\u00e1m, \u017ee to prob\u011bhne tak, abych nejpozd\u011bji ve \u010dtvrtek mohl uv\u00e9st nov\u00e9ho ministra do funkce,\u201c \u0159ekl Babi\u0161. Tedy den pot\u00e9, kdy Zeman vyhl\u00e1s\u00ed, \u017ee Prymulovi ud\u011blil vyznamen\u00e1n\u00ed.\nKdy\u017e p\u0159itom Babi\u0161 oznamoval, \u017ee Prymula mus\u00ed ve vl\u00e1d\u011b skon\u010dit, \u0159\u00edkal, \u017ee po\u010d\u00edt\u00e1 s \u00fa\u010dast\u00ed nov\u00e9ho ministra ji\u017e p\u0159i pond\u011bln\u00edm jedn\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy. Zeman tuto premi\u00e9rovu p\u0159edstavu \u0161krtl.\nS\u00e1m \nV \u010dl\u00e1nku 74 \u00dastava \u010cesk\u00e9 republiky \u0159\u00edk\u00e1:\u00a0 \u201ePrezident republiky odvol\u00e1 \u010dlena vl\u00e1dy, jestli\u017ee to navrhne p\u0159edseda vl\u00e1dy.\u201c\u00a0\n\u201eJ\u00e1 m\u00e1m na to pr\u00e1vo, pan prezident to akceptuje,\u201c \u0159ekl doslova Babi\u0161. V\u011b\u0159\u00ed, \u017ee Zeman bude postupovat podle \u00dastavy. Tedy ne jako p\u0159i tahanic\u00edch o ministra kultury loni v l\u00e9t\u011b.\nBabi\u0161 je\u0161t\u011b p\u0159ed t\u00edm, ne\u017e se vypravil do L\u00e1n, p\u0159iznal, \u017ee Zeman m\u00e1 k v\u00fdm\u011bn\u011b Prymuly v\u00fdhrady.\u00a0\u201eVyj\u00e1d\u0159il pochybnosti o tomto kroku,\u201c \u0159ekl p\u0159ed cestou do L\u00e1n.\nKrom\u011b toho, \u017ee chce Zeman ministra vyznamenat,\u00a0\nPrymulovi\u00a0navrhl Babi\u0161, aby p\u016fsobil v expertn\u00ed skupin\u011b epidemiolog\u016f. \n\u201ePro n\u00e1s nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9, aby to vy\u0161um\u011blo do ztracena,\u201c \u0159ekl iDNES.cz vicepremi\u00e9r a \u0161\u00e9f \u010cSSD Ham\u00e1\u010dek k af\u00e9\u0159e okolo Prymuly. Na dotaz, zda by to znamenalo, \u017ee by soci\u00e1ln\u00ed demokracie ode\u0161la z vl\u00e1dy, kdyby Prymula neskon\u010dil, Ham\u00e1\u010dek iDNES.cz \u0159ekl: \u201eMohlo by to znamenat.\u201c\nLoni p\u0159itom soci\u00e1ln\u00ed demokracie z vl\u00e1dy neode\u0161la, ani\u00a0\u00a0kdy\u017e Zeman odm\u00edtl jmenovat ministrem kultury m\u00edstop\u0159edsedu \u010cSSD Michala \u0160mardu.",
    "datetime": "2020-10-23T11:46:00",
    "headline": "Premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 p\u0159edal prezidentovi Milo\u0161i Zemanovi n\u00e1vrh na odvol\u00e1n\u00ed ministra zdravotnictv\u00ed Prymuly. Navrhl mu i to, k\u00fdm ho nahradit. \u201eJe to velmi kvalitn\u00ed kandid\u00e1t. Hlavn\u011b je to l\u00e9ka\u0159, kter\u00fd m\u00e1 velk\u00e9 zku\u0161enosti ze zahrani\u010d\u00ed,\u201c \u0159ekl Babi\u0161. Zeman se s premi\u00e9rov\u00fdm kandid\u00e1tem na post ministra zdravotnictv\u00ed sejde v \u00fater\u00fd.",
    "subcategory": "",
    "title": "Babi\u0161 navrhl odvol\u00e1n\u00ed Prymuly. Zeman se sejde s jeho kandid\u00e1tem do vl\u00e1dy - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Kate\u0159ina Havlick\u00e1",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Ob\u011b \u00fato\u010dnice byly podle AFP opil\u00e9, kdy\u017e se konflikt odehr\u00e1l. V ned\u011bli na Martov\u011b poli proch\u00e1zely kolem muslimsk\u00e9 rodiny, kdy\u017e ta si za\u010dala st\u011b\u017eovat na psa pat\u0159\u00edc\u00edho jedn\u00e9 z \u017een.\n\u010clenov\u00e9 rodiny se ho \u00fadajn\u011b b\u00e1li. B\u011bhem n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed h\u00e1dky pak majitelka zv\u00ed\u0159ete vyt\u00e1hla n\u016f\u017e a pobodala dv\u011b zahalen\u00e9 \u017eeny ve v\u011bku devaten\u00e1ct a \u010dty\u0159icet let. Star\u0161\u00ed ob\u011b\u0165 skon\u010dila po \u0161esti ran\u00e1ch v nemocnici s protr\u017eenou pl\u00edc\u00ed, mlad\u0161\u00ed \u017eenu po o\u0161et\u0159en\u00ed t\u0159\u00ed bodn\u00fdch ran propustili dom\u016f.\nOb\u011b zran\u011bn\u00e9 \u017eeny tvrd\u00ed, \u017ee na n\u011b pachatelky k\u0159i\u010dely\u00a0\u201e\u0161pinav\u00e9 Arabky\u201c a\u00a0\u201etohle nen\u00ed v\u00e1\u0161 domov\u201c. Podle pr\u00e1vn\u00edka ob\u011bt\u00ed se jim tak\u00e9 sna\u017eily strhnout muslimsk\u00fd \u0161\u00e1tek a naz\u00fdvaly ho\u00a0\u201eta v\u011bc, co m\u00e1te na hlav\u011b\u201c.\n\u017dena, je\u017e \u00fato\u010dila no\u017eem, skon\u010dila ve vazb\u011b, zat\u00edmco jej\u00ed p\u0159\u00edtelkyni pustili na kauci. Policie je ve st\u0159edu obvinila z \u00fatoku zbran\u00ed, opilstv\u00ed, rasistick\u00fdch ur\u00e1\u017eek a\u00a0\u201efaktu, \u017ee jednaly spole\u010dn\u011b\u201c, p\u00ed\u0161e AFP.\u00a0\nPr\u00e1vn\u00edk napaden\u00fdch ov\u0161em po\u017eaduje z\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00ed obvin\u011bn\u00ed, proto\u017ee podle n\u011bj \u0161lo o pokus o vra\u017edu na z\u00e1klad\u011b rasy a v\u00edry ob\u011bt\u00ed. Advok\u00e1t podez\u0159el\u00fdch naopak nab\u00e1d\u00e1 ve\u0159ejnost, aby z incidentu ned\u011blala v\u011bt\u0161\u00ed ud\u00e1lost, ne\u017e ve skute\u010dnosti je. Tvrd\u00ed, \u017ee jde o pouhou\u00a0\u201eh\u00e1dku, kter\u00e1 se zvrhla po pronesen\u00fdch ur\u00e1\u017ek\u00e1ch\u201c.\u00a0 Ob\u011b zadr\u017een\u00e9 nav\u00edc pop\u00edraj\u00ed, \u017ee by Arabky rasisticky ur\u00e1\u017eely.\nAdvok\u00e1t tak\u00e9 francouzsk\u00e9 \u00fa\u0159ady obvinil\u00a0\u201ez honu na \u010darod\u011bjnice\u201c a prohl\u00e1sil, \u017ee to jen pom\u016f\u017ee d\u017eih\u00e1dist\u016fm\u00a0\u201edos\u00e1hnout sv\u00e9ho c\u00edle, kter\u00fdm je stigmatizov\u00e1n\u00ed muslim\u016f, je\u017e povede k tomu, \u017ee se v\u00edce jedinc\u016f radikalizuje\u201c.\nIncident nicm\u00e9n\u011b p\u0159ich\u00e1z\u00ed ve vypjat\u00e9 dob\u011b. Minul\u00fd t\u00fdden radik\u00e1ln\u00ed islamista brut\u00e1ln\u011b zavra\u017edil u\u010ditele Samuela Patyho, kter\u00fd na p\u0159edm\u011bst\u00ed Pa\u0159\u00ed\u017ee u\u010dil \u017e\u00e1ky o svobod\u011b slova a v r\u00e1mci v\u00fdkladu jim uk\u00e1zal karikatury proroka Mohameda. Francouzsk\u00e1 vl\u00e1da n\u00e1sledn\u011b rozjela razie, nechala zav\u0159\u00edt jednu me\u0161itu a hodl\u00e1 rozpustit probl\u00e9mov\u00e1 isl\u00e1msk\u00e1 sdru\u017een\u00ed.\nFrancouzsk\u00fd premi\u00e9r Jean Castex tak\u00e9 v p\u00e1tek ozn\u00e1mil, \u017ee p\u0159edlo\u017e\u00ed n\u00e1vrh z\u00e1kona, kter\u00fd by l\u00e9pe chr\u00e1nil st\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edky a p\u0159\u00edsn\u011bji trestal ty, kte\u0159\u00ed na n\u011b \u00fato\u010d\u00ed. N\u00e1vrh je reakc\u00ed nejen na vra\u017edu Patyho, ale i na vyhr\u016f\u017eky st\u011bt\u00edm hlavy starostovi obce Bron z tohoto t\u00fddne, kter\u00e9 se objevily nasprejovan\u00e9 na zdech ve m\u011bst\u011b.\nVl\u00e1da n\u00e1vrh projedn\u00e1 9. prosince, informovala AFP. Obsahuje \u201emo\u017enost potrestat osoby, je\u017e zve\u0159ejn\u00ed osobn\u00ed informace, kter\u00e9 mohou ohrozit \u017eivoty druh\u00fdch, jako nap\u0159\u00edklad u\u010ditele,\u201c \u0159ekl Castex. P\u0159es platformu Pharos, slou\u017e\u00edc\u00ed k anonymn\u00edmu ohl\u00e1\u0161en\u00ed nez\u00e1konn\u00e9ho nebo nen\u00e1vistn\u00e9ho chov\u00e1n\u00ed na internetu, bylo ozn\u00e1meno 1 279 p\u0159\u00edpad\u016f takov\u00e9ho po\u010d\u00edn\u00e1n\u00ed.\u00a0\nOzn\u00e1men\u00ed vedla b\u011bhem uplynul\u00e9ho t\u00fddne k zat\u010den\u00ed 27 lid\u00ed. P\u0159i vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed Patyho p\u0159\u00edpadu policie napl\u00e1novala 123 domovn\u00edch prohl\u00eddek, 56 jich u\u017e provedla. \u201eSledov\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed a boj proti nen\u00e1visti na internetu budou je\u0161t\u011b intenzivn\u011bj\u0161\u00ed,\u201c uvedl Castex.\nObsah nav\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed k terorismu by m\u011bl b\u00fdt tak\u00e9 jedn\u00edm z t\u00e9mat odpoledn\u00ed sch\u016fzky premi\u00e9ra Castexe s p\u0159edsedkyn\u00ed Evropsk\u00e9 komise Ursulou von der Leyenovou.",
    "datetime": "2020-10-23T21:17:00",
    "headline": "V napjat\u00e9 atmosf\u00e9\u0159e po vra\u017ed\u011b u\u010ditele Samuela Patyho se v Pa\u0159\u00ed\u017ei odehr\u00e1l dal\u0161\u00ed \u00fatok. Dv\u011b Francouzky p\u0159i n\u011bm pobodaly muslimky, kter\u00e9 si st\u011b\u017eovaly na jejich psa. Agresorky se \u017een\u00e1m tak\u00e9 sna\u017eily strhnout hid\u017e\u00e1b. Incident nedaleko Eiffelovy v\u011b\u017ee vy\u0161et\u0159uje policie, kter\u00e1 u\u017e pachatelky obvinila z napaden\u00ed a rasismu, napsala agentura AFP.",
    "subcategory": "",
    "title": "Francouzky v h\u00e1dce pobodaly dv\u011b muslimky. \u0160pinav\u00e9 Arabky, k\u0159i\u010dely na n\u011b - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Po\u010dty test\u016f ministerstvo zdravotnictv\u00ed zve\u0159ej\u0148uje v\u017edy za p\u0159edchoz\u00ed den. Ve st\u0159edu bylo test\u016f provedeno 44 tis\u00edc, ve \u010dtvrtek to ji\u017e bylo t\u00e9m\u011b\u0159 46 tis\u00edc. Pom\u011br pozitivn\u011b testovan\u00fdch se v\u0161ak st\u00e1le dr\u017e\u00ed nad t\u0159iceti procenty oproti v\u0161em proveden\u00fdm test\u016fm.\u00a0\nV p\u00e1tek bylo nov\u011b hospitalizov\u00e1no 267 lid\u00ed. Celkem v nemocnic\u00edch bojuje s covidem-19 5 044 pacient\u016f.\u00a0\nZ nemoci se doposud vyl\u00e9\u010dilo 91 589 lid\u00ed, aktivn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f ministerstvo zdravotnictv\u00ed eviduje celkem\u00a0137 616.\nNejv\u00edce se nyn\u00ed n\u00e1kaza \u0161\u00ed\u0159\u00ed v okrese Zl\u00edn. Nyn\u00ed je tam 1024 nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f covidu-19 v p\u0159epo\u010dtu na 100 000 obyvatel za posledn\u00edch 7 dn\u00ed.\u00a0\nDruh\u00fd nejvy\u0161\u0161\u00ed n\u00e1r\u016fst nov\u011b naka\u017een\u00fdch zaznamen\u00e1vaj\u00ed v okrese Hradec Kr\u00e1lov\u00e9. V okrese je nyn\u00ed 973 naka\u017een\u00fdch na 100 000 obyvatel, v regionu\u00a0 Plze\u0148-jih je to 974.\nPo\u010det ob\u011bt\u00ed stoupl o 96, z toho p\u0159\u00edmo v p\u00e1tek zat\u00edm zem\u0159elo 44 pacient\u016f. Ministerstvo zdravotnictv\u00ed \u00fadaje reviduje a dopl\u0148uje, dne\u0161n\u00ed bilance tak m\u016f\u017ee je\u0161t\u011b stoupat. Celkem u\u017e nemoci podlehlo1 941 osob.\n\u010cesko se nyn\u00ed pot\u00fdk\u00e1 s druhou vlnou pandemie koronaviru. V dob\u011b, kdy po\u010det nov\u011b naka\u017een\u00fdch exponenci\u00e1ln\u011b roste, hroz\u00ed p\u0159et\u00ed\u017een\u00ed nemocnic.\u00a0Po\u010det hospitalizovan\u00fdch je na osmdes\u00e1ti procentech p\u016fvodn\u00ed kapacity nemocnic, \u0159ekl ve st\u0159edu ministr zdravotnictv\u00ed Roman Prymula. I nav\u00fd\u0161en\u00ed o 10 000 se vy\u010derp\u00e1 kolem 8. a\u017e 10. listopadu, dodal.\u00a0\u00a0\nArm\u00e1da proto postavila\u00a0v\u00fdstavi\u0161ti v Let\u0148anech poln\u00ed nemocnici s kapacitou 500 l\u016f\u017eek.\u00a0M\u00e1 slou\u017eit jako z\u00e1lo\u017en\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed n\u00e1sledn\u00e9 p\u00e9\u010de pro pacienty s koronavirem, kdy\u017e budou pra\u017esk\u00e9 nemocnice pot\u0159ebovat uvolnit l\u016f\u017eka pro akutn\u00ed p\u0159\u00edpady s covidem.\nZdroj: MZ \u010cR\nKv\u016fli rychl\u00e9mu \u0161\u00ed\u0159en\u00ed n\u00e1kazy je od \u010dtvrte\u010dn\u00edch \u0161esti hodin r\u00e1no a\u017e v\u00fdjimky zak\u00e1z\u00e1n maloobchodn\u00ed prodej a poskytov\u00e1n\u00ed slu\u017eeb, lid\u00e9 mohou nakoupit potraviny \u010di l\u00e9ky. Otev\u0159en\u00e9 jsou tak\u00e9 drogerie a dal\u0161\u00ed obchody, kter\u00e9 dostaly v\u00fdjimku. I ve velk\u00fdch n\u00e1kupn\u00edch centrech budou otev\u0159eny pouze prodejny potravin, drogerie nebo l\u00e9k\u00e1rny.\u00a0\nPlat\u00ed tak\u00e9 omezen\u00ed pohybu osob. Lid\u00e9 by m\u011bli sv\u00e9 cesty mimo domov omezit na nejnutn\u011bj\u0161\u00ed - do pr\u00e1ce, na n\u00e1kup \u010di za rodinou.",
    "datetime": "2020-10-23T18:23:00",
    "headline": "Oproti p\u0159edchoz\u00edmu dni v p\u00e1tek po\u010det nov\u011b naka\u017een\u00fdch op\u011bt vzrostl. Za posledn\u00ed pracovn\u00ed den p\u0159ibylo k \u0161est\u00e9 hodin\u011b ve\u010dern\u00ed 8 075 naka\u017een\u00fdch. Podle aktu\u00e1ln\u00edch dat ministerstva zdravotnictv\u00ed je v \u010cesku celkem 137 616 naka\u017een\u00fdch. Laborato\u0159e v\u00edce testovaly, ve \u010dtvrtek provedly 45 990 test\u016f. Po\u010det naka\u017een\u00fdch oproti celkov\u00e9mu po\u010dtu test\u016f se st\u00e1le dr\u017e\u00ed nad t\u0159iceti procenty.",
    "subcategory": "",
    "title": "Laborato\u0159e prov\u011b\u0159ily nev\u00eddan\u00fdch 46 tis\u00edc test\u016f za den, t\u0159etina je pozitivn\u00edch - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Hedvika Millerov\u00e1",
        " spolupracovnice MF DNES v USA"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Pandemie koronaviru a\u00a0strach z\u00a0n\u00e1sil\u00ed kv\u016fli  politick\u00e9mu nap\u011bt\u00ed b\u011bhem prezidentsk\u00fdch voleb vyh\u00e1n\u00ed mnoho americk\u00fdch rodin z\u00a0popul\u00e1rn\u00edch center metropol\u00ed. \u201eOdst\u011bhovala jsem se z centra m\u011bsta tady v Charlotte u\u017e v kv\u011btnu, nejen kv\u016fli \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru, ale i\u00a0kv\u016fli vypjat\u00e9 politick\u00e9 situaci, c\u00edt\u00edme se v severokarol\u00ednsk\u00fdch hor\u00e1ch v bezpe\u010d\u00ed,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 p\u011bta\u010dty\u0159icetilet\u00e1 Alisia Thomsonov\u00e1.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-24T00:00:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "Americk\u00e1 cesta z m\u011bsta. Lid\u00e9 ut\u00edkaj\u00ed z metropol\u00ed, boj\u00ed se chaosu po volb\u00e1ch - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "S\u00fad\u00e1n by se tak letos stal ji\u017e t\u0159et\u00edm arabskou zem\u00ed, kter\u00e1 by se \u017eidovsk\u00fdm st\u00e1tem nav\u00e1zala za americk\u00e9ho zprost\u0159edkov\u00e1n\u00ed ofici\u00e1ln\u00ed styky. V z\u00e1\u0159\u00ed tak u\u010dinily Spojen\u00e9 arabsk\u00e9 emir\u00e1ty a Bahrajn. Ji\u017e z d\u0159\u00edv\u011bj\u0161ka uzn\u00e1vaj\u00ed Izrael tak\u00e9 Egypt a Jord\u00e1nsko.\nTrump, kter\u00fd usiluje o znovuzvolen\u00ed v prezidentsk\u00fdch volb\u00e1ch 3. listopadu, stvrdil dohodu p\u0159i p\u00e1te\u010dn\u00edm telefon\u00e1tu s izraelsk\u00fdm premi\u00e9rem Benjaminem Netanjahuem, \u0161\u00e9fem s\u00fad\u00e1nsk\u00e9 p\u0159echodn\u00e9 vl\u00e1dy Abdallou Hamdukem a p\u0159edsedou s\u00fad\u00e1nsk\u00e9 vojensk\u00e9 rady Abdalem Fatt\u00e1hem Burh\u00e1nem. Podle Trumpa p\u0159edstavitel\u00e9 obou zem\u00ed v brzk\u00e9 dob\u011b nav\u0161t\u00edv\u00ed Washington.\n\u201eV\u016fdci se dohodli, \u017ee normalizuj\u00ed vztahy mezi S\u00fad\u00e1nem a Izraelem a ukon\u010d\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00fd stav,\u201c uv\u00e1d\u00ed se ve spole\u010dn\u00e9m prohl\u00e1\u0161en\u00ed S\u00fad\u00e1nu, Izraele a Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f.\nIzraelsk\u00fd premi\u00e9r Benjamin Netanjahu normalizaci vztah\u016f s Chart\u00famem ozna\u010dil za \u201enovou \u00e9ru\u201c v regionu. \u201eJe to \u00e9ra skute\u010dn\u00e9ho m\u00edru. M\u00edru, kter\u00fd se rozv\u00edj\u00ed s jin\u00fdmi arabsk\u00fdmi zem\u011bmi, v posledn\u00edch t\u00fddnech jsou u\u017e t\u0159i,\u201c \u0159ekl \u0161\u00e9f izraelsk\u00e9 vl\u00e1dy.\nTrump v r\u00e1mci dohody podnikl kroky sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k vyjmut\u00ed S\u00fad\u00e1nu ze seznamu zem\u00ed podporuj\u00edc\u00edch terorismus. Za\u0159azen\u00ed na listinu zadlu\u017een\u00e9 a diplomaticky izolovan\u00e9 africk\u00e9 zemi dosud br\u00e1nilo v z\u00edsk\u00e1n\u00ed mezin\u00e1rodn\u00edch p\u016fj\u010dek. Podle nejmenovan\u00e9ho p\u0159edstavitele americk\u00e9 administrativy prezident ve \u010dtvrtek podepsal dokument, kter\u00fdm sv\u016fj z\u00e1m\u011br odstranit S\u00fad\u00e1n ze seznamu oznamuje Kongresu.\nS\u00fad\u00e1nsk\u00fd ministr zahrani\u010d\u00ed Umar Gam\u00e1rald\u00edn v p\u00e1te\u010dn\u00edm televizn\u00edm projevu slova americk\u00e9ho prezidenta m\u00edrnil. Podle n\u011bj byla uzav\u0159ena dohoda o normalizaci vztah\u016f s Izraelem, normalizace jako takov\u00e1 v\u0161ak zat\u00edm nenastala. P\u0159\u00edpadn\u00e9 uzn\u00e1n\u00ed Izraele bude podle n\u011bj toti\u017e z\u00e1viset na schv\u00e1len\u00ed s\u00fad\u00e1nsk\u00fdm parlamentem. Ten v\u0161ak kv\u016fli komplikovan\u00fdm mocensk\u00fdm vztah\u016fm mezi civilisty a arm\u00e1dou, kter\u00e1 loni svrhla dlouholet\u00e9ho vl\u00e1dce zem\u011b Umara Ba\u0161\u00edra, moment\u00e1ln\u011b nen\u00ed ustanoven a nen\u00ed jasn\u00e9, kdy se tak stane. \nOzn\u00e1men\u00ed o urovn\u00e1n\u00ed vztah\u016f mezi Izraelem a S\u00fad\u00e1nem v p\u00e1tek odsoudil palestinsk\u00fd prezident Mahm\u00fad Abb\u00e1s nebo Organizace pro osvobozen\u00ed Palestiny (OOP). Tento krok pr\u00fd pro Palestince znamen\u00e1 \u201edal\u0161\u00ed n\u016f\u017e do zad\u201c a zradu spravedliv\u00e9 palestinsk\u00e9 v\u011bci. \u201eNikdo nem\u00e1 pr\u00e1vo mluvit jm\u00e9nem palestinsk\u00e9ho lidu,\u201c uvedl palestinsk\u00fd prezident Mahm\u00fad Abb\u00e1s.\nSnahy S\u00fad\u00e1nu, USA a Izraele o normalizaci vztah\u016f mezi Tel Avivem a Chart\u00famem uv\u00edtal egyptsk\u00fd prezident Abdal Fatt\u00e1h S\u00eds\u00ed. \u201eV\u00e1\u017e\u00edm si v\u0161ech snah o nastolen\u00ed m\u00edru a stability v regionu,\u201c napsal na Twitteru.",
    "datetime": "2020-10-23T19:46:00",
    "headline": "Izrael se dohodl se S\u00fad\u00e1nem na normalizaci vz\u00e1jemn\u00fdch diplomatick\u00fdch vztah\u016f a ukon\u010den\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00e9ho stavu mezi sv\u00fdmi n\u00e1rody. Informaci ozn\u00e1mil americk\u00fd prezident Donald Trump. Podle n\u011bj budou africkou zemi n\u00e1sledovat v nejbli\u017e\u0161\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch i dal\u0161\u00ed st\u00e1ty. S\u00fad\u00e1nsk\u00fd ministr zahrani\u010d\u00ed upozornil, \u017ee p\u0159\u00edpadn\u00e9 uzn\u00e1n\u00ed Izraele vy\u017eaduje souhlas dosud neustanoven\u00e9ho parlamentu.",
    "subcategory": "",
    "title": "Izrael a S\u00fad\u00e1n ukon\u010d\u00ed v\u00e1le\u010dn\u00fd stav. Dohodu zprost\u0159edkoval Trump - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Jan Hron"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Pumari usiloval po boku prezidentsk\u00e9ho kandid\u00e1ta Luise Fernanda Camachoeho, p\u0159ezd\u00edvan\u00e9ho boliv\u00edjsk\u00fd Bolsonaro po brazilsk\u00e9m pravicov\u00e9m prezidentovi, o pozici viceprezidenta. Nepoda\u0159ilo se jim ale z\u00edskat dostatek hlas\u016f a volby vyhr\u00e1l levicov\u00fd ekonom \nPo proh\u0159e se b\u00fdval\u00fd odborov\u00fd p\u0159ed\u00e1k rozhodl dok\u00e1zat voli\u010d\u016fm, \u017ee nen\u00ed zbab\u011blec. Vyzval ty, kte\u0159\u00ed jej kritizovali na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch, aby se s n\u00edm se\u0161li na n\u00e1m\u011bst\u00ed ve m\u011bst\u011b Potos\u00ed a sv\u00e9 v\u00fdtky mu \u0159ekli p\u011bkn\u011b od plic. \nV\u00edce ne\u017e sto lid\u00ed se skute\u010dn\u011b shrom\u00e1\u017edilo. Rozhn\u011bvan\u00fd dav za\u010dal na politika s v\u00fdk\u0159iky \u201ezr\u00e1dce\u201c a \u201ezaprodanec\u201c h\u00e1zet raj\u010data a mince. Pumari se musel za pomoci policie uch\u00fdlit do bezpe\u010d\u00ed bl\u00edzk\u00e9 katedr\u00e1ly.  \nPodle stanice Deutsche Welle mu voli\u010di vy\u010d\u00edtali, \u017ee spolu s Camachoem rozd\u011blili hlasy, kter\u00e9 mohly p\u0159ipadnout hlavn\u00edmu protikandid\u00e1tovi  Arceho, exprezidentovi Carlosi Mesovi.\nVoli\u010de z\u0159ejm\u011b rozhn\u011bvala i audionahr\u00e1vka, na n\u00ed\u017e Pumari \u00fadajn\u011b po\u017eaduje po Camachovi \u00faplatek ve v\u00fd\u0161i 250 tis\u00edc dolar\u016f za to, \u017ee bude jeho viceprezidentem. Pumari\u00a0nahr\u00e1vku ozna\u010duje za manipulaci.\nPumari pat\u0159il mezi jedny z v\u016fdc\u016f masivn\u00edch demonstrac\u00ed proti  exprezidentovi   Moralesovi, kter\u00e9 \nO\u010dek\u00e1van\u00e9 nepokoje po ned\u011bln\u00edch volb\u00e1ch nakonec neprob\u011bhly. Mesa uznal por\u00e1\u017eku. Acremu poblahop\u0159\u00e1la i prozat\u00edmn\u00ed prezidentka Jeanine \u00c1\u0148ezov\u00e1, kter\u00e1 pat\u0159\u00ed k \u010deln\u00edm Moralesov\u00fdm kritik\u016fm. ",
    "datetime": "2020-10-23T21:38:00",
    "headline": "Bolivijsk\u00fd politik Marco Pumari p\u0159i\u0161el s neobvykl\u00fdm n\u00e1padem. Voli\u010de, nespokojen\u00e9 s jeho um\u00edst\u011bn\u00edm ve volb\u00e1ch, vyzval, a\u0165 jej neur\u00e1\u017e\u00ed online, ale p\u0159ijdou osobn\u011b. Na setk\u00e1n\u00ed se ale situace ale zvrhla. Shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed lid\u00e9 vyj\u00e1d\u0159ili sv\u016fj hn\u011bv takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee se politik musel uch\u00fdlit pod ochranu policie.",
    "subcategory": "",
    "title": "Bolivijsk\u00fd politik vyzval voli\u010de, a\u0165 ho p\u0159ijdou urazit. Situace se zvrtla - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Lubom\u00edr Sv\u011btni\u010dka"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "O poskytnut\u00ed ventil\u00e1tor\u016f po\u017e\u00e1dalo \u010cesko v ofici\u00e1ln\u00ed \u017e\u00e1dosti 20. \u0159\u00edjna. P\u016fjde o p\u0159\u00edstroje, kter\u00e9 do speci\u00e1ln\u00edch z\u00e1sob vybaven\u00ed a zdravotnick\u00e9ho materi\u00e1lu darovalo n\u011bkolik zem\u00ed. Konkr\u00e9tn\u011b ventil\u00e1tory jsou z USA a z Ma\u010farska. \n\u201eD\u011bkuji NATO za rychlou pomoc,\u201c uvedl v reakci na twitteru ministr obrany Lubom\u00edr Metnar s t\u00edm, \u017ee p\u0159epravu zajist\u00ed v nejbli\u017e\u0161\u00edch dnech arm\u00e1da letounem CASA.\nPremi\u00e9r Andrej Babi\u0161 pozd\u011bji potvrdil, \u017ee Ma\u010farsko odd\u011blen\u011b poskytne je\u0161t\u011b dal\u0161\u00edch 150 plicn\u00edch ventil\u00e1tor\u016f. Hasi\u010di je p\u0159evezou do sklad\u016f Spr\u00e1vy st\u00e1tn\u00edch hmotn\u00fdch rezerv (SSHR), odkud budou podle pot\u0159eb rozvezeny do nemocnic. Ve \u010dtvrtek tak\u00e9 kv\u016fli v\u00fdvoji koronavirov\u00e9 epidemie p\u0159isl\u00edbila \u010cesku 30 ventil\u00e1tor\u016f Evropsk\u00e1 komise.\nVicepremi\u00e9r a ministr vnitra Jan Ham\u00e1\u010dek (\u010cSSD) ve\u010der potvrdil dal\u0161\u00ed dary. P\u0159es 100 ventil\u00e1tor\u016f m\u00e1 p\u0159ij\u00edt z Nizozemska a dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edstroje v\u011bnuje Rakousko.\nV \u010desk\u00fdch nemocnic\u00edch 1 941 plicn\u00edch ventil\u00e1tor\u016f, kv\u016fli epidemii covidu-19 se denn\u011b sleduje jejich voln\u00e1 kapacita. Zhruba v polovin\u011b \u0159\u00edjna klesla pod 50 procent, aktu\u00e1ln\u011b je obsazeno 51,4 procenta.\nMinistr zdravotnictv\u00ed Roman Prymula (za ANO) po \u010dtvrte\u010dn\u00edm jedn\u00e1n\u00ed vl\u00e1dy potvrdil, \u017ee st\u00e1t nakoup\u00ed 600 dal\u0161\u00edch ventil\u00e1tor\u016f. Vl\u00e1da kv\u016fli tomu nav\u00fd\u0161ila ministerstvu zdravotnictv\u00ed prost\u0159edky na n\u00e1kupy ze 400 na 700 milion\u016f korun. Za ty m\u00e1 krom\u011b ventil\u00e1tor\u016f po\u0159izovat tak\u00e9 l\u016f\u017eka a takzvan\u00e9 oxygen\u00e1tory.\nAliance vyhov\u011bla \u010desk\u00e9 \u017e\u00e1dosti v p\u00e1tek v reakci na \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru v zemi. Z\u00e1soby l\u00e9ka\u0159sk\u00e9ho vybaven\u00ed a materi\u00e1lu za\u010dali spojenci shroma\u017e\u010fovat v reakci na jarn\u00ed vlnu pandemie covid-19, aby byli schopni nab\u00eddnout okam\u017eitou pomoc nejen \u010dlensk\u00fdm, ale i partnersk\u00fdm zem\u00edm. \nPodobnou pomoc v podob\u011b ventil\u00e1tor\u016f a zdravotnick\u00e9ho materi\u00e1lu v hodn\u011b asi 1,5 milionu eur v t\u011bchto t\u00fddnech distribuuje NATO tak\u00e9 do Alb\u00e1nie, \u010cern\u00e9 Hory a Severn\u00ed Makedonie. Zem\u011b o pomoc po\u017e\u00e1daly kv\u016fli rapidn\u00edmu \u0161\u00ed\u0159en\u00ed n\u00e1kazy.\nN\u011bkolik \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f NATO tak\u00e9 u\u017e finan\u010dn\u011b p\u0159isp\u011blo do zvl\u00e1\u0161tn\u00edho sv\u011b\u0159eneck\u00e9ho fondu pro \u0159e\u0161en\u00ed pandemick\u00fdch situac\u00ed, kter\u00fd Aliance ned\u00e1vno z\u0159\u00eddila. P\u0159\u00edsp\u011bvky zat\u00edm poskytlo 11 st\u00e1t\u016f - Belgie, D\u00e1nsko, N\u011bmecko, Litva, Lucembursko, Nizozemsko, Severn\u00ed Makedonie, Norsko, Slovensko, Turecko a Brit\u00e1nie.\nO dal\u0161\u00ed pomoci ze zahrani\u010d\u00ed \u010desk\u00e9 \u00fa\u0159ady jednaj\u00ed. P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden by m\u011blo do \u010ceska p\u0159icestovat 28 americk\u00fdch l\u00e9ka\u0159\u016f N\u00e1rodn\u00ed gardy Texasu a Nebrasky. \nVl\u00e1da u\u017e ve \u010dtvrtek souhlasila s p\u016fsoben\u00edm a\u017e 300 zahrani\u010dn\u00edch zdravotn\u00edk\u016f z NATO a EU p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed pandemie. S vl\u00e1dn\u00edm n\u00e1vrhem tak\u00e9 v p\u00e1tek souhlasil sn\u011bmovn\u00ed v\u00fdbor pro obranu. \u201ePodpora zahrani\u010dn\u00edch partner\u016f je nepochyb\u011b p\u0159\u00ednosem pro n\u00e1\u0161 p\u0159et\u00ed\u017een\u00fd zdravotnick\u00fd syst\u00e9m a pln\u011b ji podporuji,\u201c uvedla p\u0159edsedkyn\u011b komise Jana \u010cernochov\u00e1 (ODS).\nZat\u00edm nen\u00ed jasn\u00e9, kde budou ameri\u010dt\u00ed l\u00e9ka\u0159i pracovat. Podle \u0161\u00e9fa arm\u00e1dn\u00edch zdravotn\u00edk\u016f Zolt\u00e1na Buben\u00edka se nab\u00edz\u00ed z\u00e1lo\u017en\u00ed poln\u00ed nemocnice, kterou arm\u00e1da dokon\u010duje na v\u00fdstavi\u0161ti v Let\u0148anech.\n\u201eSamoz\u0159ejm\u011b se to p\u0159\u00edmo nab\u00edz\u00ed. Pracujeme na technick\u00fdch detailech, na zabezpe\u010den\u00ed jejich ubytov\u00e1n\u00ed, stravov\u00e1n\u00ed. Ve\u0161kerou legalitu jejich nasazen\u00ed ale mus\u00ed definovat ministerstvo zdravotnictv\u00ed,\u201c uvedl gener\u00e1l.\nPobyt vojensk\u00fdch zdravotn\u00edk\u016f \u010dlensk\u00fdch st\u00e1t\u016f NATO a Evropsk\u00e9 unie v \u010cesku budou poslanci schvalovat v \u00fater\u00fd odpoledne.",
    "datetime": "2020-10-23T16:46:00",
    "headline": "Severoatlantick\u00e1 aliance dod\u00e1 do \u010cesk\u00e9 republiky 60 plicn\u00edch ventil\u00e1tor\u016f. Vybaven\u00ed poskytne ze speci\u00e1ln\u00edch z\u00e1sob, kter\u00e9 spojenci z\u0159\u00eddili v reakci na jarn\u00ed vlnu koronaviru pro okam\u017eitou pomoc, potvrdila mluv\u010d\u00ed NATO Oana Lungescu. Arm\u00e1da zajist\u00ed jejich p\u0159epravu letounem CASA. Dal\u0161\u00ed stovky p\u0159\u00edstroj\u016f poskytne hned n\u011bkolik zem\u00ed i Evropsk\u00e1 unie.",
    "subcategory": "NATO",
    "title": "Spojenci daruj\u00ed \u010cesku stovky plicn\u00edch ventil\u00e1tor\u016f, dal\u0161\u00ed po\u0161le NATO i EU - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u201eToto jednostrann\u00e9 opat\u0159en\u00ed se nem\u016f\u017ee a nesm\u00ed dot\u00fdkat italsk\u00e9ho \u00fazem\u00ed a It\u00e1lie ho neuzn\u00e1v\u00e1,\u201c uvedlo italsk\u00e9 ministerstvo zahrani\u010d\u00ed. Jeho \u0161\u00e9f Luigi Di Maio dal ve st\u0159edu pokyn velvyslanectv\u00ed v Pa\u0159\u00ed\u017ei, aby tlumo\u010dilo form\u00e1ln\u00ed st\u00ed\u017enost francouzsk\u00e9 vl\u00e1d\u011b.\u00a0\nV n\u00f3t\u011b \u0158\u00edm tak\u00e9 p\u0159ipom\u00edn\u00e1, \u017ee Francie podle n\u011bj u\u017e d\u0159\u00edve souhlasila, \u017ee ot\u00e1zky ochrany hrani\u010dn\u00edho \u00fazem\u00ed se v t\u00e9to oblasti budou \u0159e\u0161it spole\u010dn\u011b.\nOpat\u0159en\u00ed, jeho\u017e c\u00edlem je ochrana p\u0159\u00edrody p\u0159ed dopady velk\u00e9ho p\u0159\u00edlivu turist\u016f, vydalo veden\u00ed francouzsk\u00e9ho departementu Horn\u00ed Savojsko 1. \u0159\u00edjna. T\u00fdk\u00e1 se oblast\u00ed Chamonix-Mont-Blanc, Les Houches a Saint-Gervais-les-Bains, kter\u00e9 jsou obl\u00edben\u00fdmi ly\u017ea\u0159sk\u00fdmi destinacemi.\u00a0\nZakazuje mimo jin\u00e9 v dan\u00e9 oblasti p\u0159elety paraglidist\u016f \u010di v\u00fdstup turist\u016f na horu bez adekv\u00e1tn\u00edho vybaven\u00ed, uvedla APA.\nMont Blanc tvo\u0159\u00ed p\u0159irozenou hranici mezi Franci\u00ed a It\u00e1lii, zem\u011b ale vedou dlouhodob\u011b spor o to, kudy vlastn\u011b p\u0159esn\u011b hranice vede.\u00a0\nMont Blanc (4808 metr\u016f nad mo\u0159em) je obecn\u011b pova\u017eov\u00e1n za nejvy\u0161\u0161\u00ed vrchol Evropy, vzhledem k nejednotn\u00e9mu ur\u010den\u00ed evropsko-asijsk\u00e9 hranice ale b\u00fdv\u00e1 n\u011bkdy za nejvy\u0161\u0161\u00ed evropskou horu ozna\u010dov\u00e1n kavkazsk\u00fd Elbrus (5642 metr\u016f).\n\u201eDi Maio se kone\u010dn\u011b probudil,\u201c komentoval n\u00f3tu poslanec italsk\u00e9 strany Brat\u0159i It\u00e1lie Francesco Lollobrigida, kter\u00fd t\u00e9ma sporn\u00e9 hranice opakovan\u011b nastoloval v italsk\u00e9m parlamentu.\u00a0\n\u0160\u00e9fka t\u00e9to strany, ozna\u010dovan\u00e9 za krajn\u011b pravicovou, Giorgia Meloniov\u00e1 ozna\u010dila opat\u0159en\u00ed Horn\u00edho Savojska za \u201enep\u0159ijatelnou fracouzskou invazi v oblasti Mont Blancu\u201c.",
    "datetime": "2020-10-23T18:49:00",
    "headline": "It\u00e1lie ve st\u0159edu prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00e9ho ambasadora ve Francii kritizovala opat\u0159en\u00ed departementu Horn\u00ed Savojsko, kter\u00fd v \u0159\u00edjnu vyhl\u00e1sil p\u0159\u00edrodn\u00ed ochrannou z\u00f3nu v oblasti hory Mont Blanc. \u0158\u00edm ozna\u010dil krok francouzsk\u00fdch \u00fa\u0159ad\u016f za vm\u011b\u0161ov\u00e1n\u00ed, proto\u017ee se podle n\u011bj t\u00fdk\u00e1 i italsk\u00e9ho \u00fazem\u00ed. Ob\u011b zem\u011b se dlouhodob\u011b p\u0159ou o to, kudy p\u0159esn\u011b vede na Mont Blancu jejich spole\u010dn\u00e1 hranice.",
    "subcategory": "",
    "title": "It\u00e1lie rozdm\u00fdchala spor o hranici na Mont Blancu, zkritizovala Francii - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Kate\u0159ina Havlick\u00e1"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u201eMinistr zdravotnictv\u00ed t\u011b\u017ece zasa\u017een\u00e9 \u010cesk\u00e9 republiky je pod palbou v\u00fdzev, aby rezignoval. A to po medi\u00e1ln\u00ed zpr\u00e1v\u011b, \u017ee poru\u0161il p\u0159\u00edsn\u00e9 vl\u00e1dn\u00ed restrikce a nav\u0161t\u00edvil pra\u017eskou restauraci,\u201c napsala agentura \nP\u0159ipom\u00edn\u00e1, \u017ee se sch\u016fzka odehr\u00e1la jen p\u00e1r hodin pot\u00e9, co Prymula ozn\u00e1mil nov\u00e1 opat\u0159en\u00ed proti \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru, kter\u00e1 z\u00e1sadn\u011b omezila mobilitu v \u010cesku a zav\u0159ela mnoh\u00e9 provozovny. V\u010detn\u011b restaurac\u00ed. Agentura informuje tak\u00e9 o nevoli vl\u00e1dn\u00ed \u010cSSD, kter\u00e1 ministr\u016fv proh\u0159e\u0161ek pova\u017euje za\u00a0\u201enaprosto nep\u0159ijateln\u00fd\u201c.\nUv\u00e1d\u00ed i Falt\u00fdnkovo vysv\u011btlen\u00ed, \u017ee Prymulu po\u017e\u00e1dal o sch\u016fzku, aby s n\u00edm probral p\u0159\u00edjezd zahrani\u010dn\u00edch zdravotn\u00edk\u016f do \u010ceska, a dod\u00e1v\u00e1 dosavadn\u00ed po\u010dty p\u0159\u00edpad\u016f a ob\u011bt\u00ed koronaviru v zemi.\u00a0\nPr\u00e1v\u011b kv\u016fli nim se \u010cesk\u00e1 republika dost\u00e1v\u00e1 v posledn\u00edch dnech do sv\u011btov\u00fdch m\u00e9di\u00ed v\u00edc, ne\u017e by si z\u0159ejm\u011b vl\u00e1da p\u0159\u00e1la. O zdej\u0161\u00edm strm\u00e9m r\u016fstu k\u0159ivky psala t\u0159eba CNN. \u201eZem\u011b m\u00e1 223 065 p\u0159\u00edpad\u016f, p\u0159i\u010dem\u017e asi t\u0159etina z nich p\u0159ipad\u00e1 na posledn\u00edch sedm dn\u00ed, a 1 845 lid\u00ed zem\u0159elo,\u201c p\u00ed\u0161e AP.\nAgenturn\u00ed zpr\u00e1vu p\u0159evzal americk\u00fd list \n\u201e\u017d\u00e1dn\u00e1 zem\u011b v Evrop\u011b nen\u00ed v sou\u010dasnosti zasa\u017een\u00e1 pandemi\u00ed v\u00edc ne\u017e \u010cesk\u00e1 republika. Zavedla se striktn\u00ed pravidla. Ministr zdravotnictv\u00ed, ze v\u0161ech lid\u00ed, je \u00fadajn\u011b poru\u0161il. Ministr vnitra mluv\u00ed o\u00a0\u201aneomluviteln\u00e9m selh\u00e1n\u00ed\u2018,\u201c pokra\u010duje Welt a p\u0159id\u00e1v\u00e1 Falt\u00fdnkovu omluvu.\u00a0\n\u201eProb\u00edrali jsme ty v\u011bci u kafe,\u201c cituje m\u00edstop\u0159edsedu vl\u00e1dn\u00edho hnut\u00ed ANO. O Falt\u00fdnkov\u011b omluv\u011b n\u00e1rodu ostatn\u011b informuje i polsk\u00fd server \nO tom, \u017ee premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 \u017e\u00e1d\u00e1 Prymulovu i Falt\u00fdnkovu rezignaci, pak p\u00ed\u0161e t\u0159eba slovensk\u00fd den\u00edk \n\u201ePros\u00edm v\u00e1s v\u0161echny, z\u016fsta\u0148te doma, vyz\u00fdval p\u0159ed t\u00fddnem ve \u010dtvrtek \u010desk\u00fd ministr zdravotnictv\u00ed Roman Prymula,\u201c p\u0159ipom\u00edn\u00e1 list t\u0159\u00edsekundov\u00e9 video na ministrov\u011b Twitteru i fakt, \u017ee je epidemiolog ve funkci pouh\u00fd m\u011bs\u00edc. Ministrem se stal pot\u00e9, co rezignoval Adam Vojt\u011bch.\nDen\u00edk p\u0159id\u00e1v\u00e1 tak\u00e9 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed doty\u010dn\u00e9 restaurace, kter\u00e1 je\u0161t\u011b p\u0159ed poho\u0161t\u011bn\u00edm politik\u016f ve\u0159ejnost upozornila, \u017ee bude m\u00edt otev\u0159en\u00e9 jen v\u00fddejn\u00ed ok\u00e9nko. A na z\u00e1v\u011br cituje Prymulu, kter\u00fd podle sv\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed nic tak \u0161patn\u00e9ho neprovedl, ale klidn\u011b odstoup\u00ed, pokud to lid\u00e9 cht\u011bj\u00ed.\n\u201eBylo to opravdu jen urgentn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed. Nic v\u00edc, nic m\u00ed\u0148. Ale asi k n\u011bmu do\u0161lo na \u0161patn\u00e9m m\u00edst\u011b, to je pravda. Ne v\u0161echno jde vy\u0159e\u0161it po telefonu,\u201c dodal ministr.\nKr\u00e1tkou zpr\u00e1vou \u010deskou ud\u00e1lost \u010d\u00edslo jedna pokr\u00fdv\u00e1 tak\u00e9 stanice \nP\u0159e\u0161lap \u010desk\u00e9ho ministra zdravotnictv\u00ed zaznamenal i britsk\u00fd list The Guardian, rusk\u00fd server Nastoja\u0161\u010deje Vremja \u010di francouzsk\u00fd FR24 News. Zpr\u00e1va se dostala rovn\u011b\u017e do \u010d\u00ednsk\u00e9ho tisku, na server Al-D\u017eaz\u00edra, tureck\u00fd provl\u00e1dn\u00ed port\u00e1l Daily Sabah, katarsk\u00fd The Penninsula \u010di malajsijsk\u00fd Malay Mail.\nZna\u010dnou pozornost skand\u00e1lu v\u011bnuje tak\u00e9 zpravodajsk\u00fd server Euronews, kter\u00fd v t\u00e9to souvislosti p\u0159ipomn\u011bl vlnu kritiky, je\u017e se letos v l\u00e9t\u011b snesla na hlavu premi\u00e9ra Babi\u0161e za to, \u017ee odjel na dovolenou na Kr\u00e9tu, zat\u00edmco s\u00e1m vyz\u00fdval krajany, aby zemi neopou\u0161t\u011bli.",
    "datetime": "2020-10-23T13:54:00",
    "headline": "Po\u010d\u00edn\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymuly si v\u0161\u00edmaj\u00ed i sv\u011btov\u00e1 m\u00e9dia. Zpr\u00e1vu agentury AP p\u0159evzal t\u0159eba americk\u00fd den\u00edk The Washington Post, o situaci v \u010cesku \u010dten\u00e1\u0159e informuj\u00ed tak\u00e9 m\u00e9dia u soused\u016f. Ministr poru\u0161il sv\u00e1 vlastn\u00ed pravidla, p\u00ed\u0161e kup\u0159\u00edkladu n\u011bmeck\u00fd list Die Welt.",
    "subcategory": "",
    "title": "Prymulu \u0159e\u0161\u00ed ve sv\u011bt\u011b. Ministr poru\u0161il sv\u00e1 vlastn\u00ed pravidla, p\u00ed\u0161\u00ed N\u011bmci - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Jelizaveta  Nestercova"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Mo\u017enost ov\u011b\u0159it jejich pravdivost st\u011b\u017euje jak informa\u010dn\u00ed v\u00e1lka, kterou oba st\u00e1ty proti sob\u011b vedou, tak i nedostatek nez\u00e1visl\u00fdch zdroj\u016f v regionu. Za bojov\u00e9 z\u00e1b\u011bry tak mohou b\u00fdt n\u011bkter\u00fdmi novin\u00e1\u0159i pova\u017eov\u00e1ny i sc\u00e9ny z videohry.",
    "datetime": "2020-10-23T17:28:00",
    "headline": null,
    "subcategory": "",
    "title": "Informa\u010dn\u00ed v\u00e1lka v boji o Karabach. Podvodn\u00e1 videa vyr\u00e1b\u00ed i st\u00e1tn\u00ed instituce - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Rozd\u011blov\u00e1n\u00ed rodin migrant\u016f na hranici s Mexikem se uskute\u010d\u0148ovalo na z\u00e1klad\u011b politiky nulov\u00e9 tolerance, kterou p\u0159edstavila administrativa americk\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa v dubnu 2018. Postup vedl k rozd\u011blen\u00ed mnoha rodin, ne\u017e B\u00edl\u00fd d\u016fm pod n\u00e1porem kritiky od t\u00e9to praxe ustoupil. V roce 2018 bylo migrant\u016fm po p\u0159ekro\u010den\u00ed hranice odebr\u00e1no asi 2700 d\u011bt\u00ed, uv\u00e1d\u00ed den\u00edk The New York Times.\nV \u010dervnu 2018 pak americk\u00fd soud na z\u00e1klad\u011b \u017ealoby podan\u00e9 organizac\u00ed ACLU rozhodl, \u017ee \u00fa\u0159ady musej\u00ed do 30 dn\u00ed zajistit op\u011btovn\u00e9 spojen\u00ed rozd\u011blen\u00fdch rodin.\nPozd\u011bji v\u0161ak vy\u0161lo najevo, \u017ee odeb\u00edr\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed na hranic\u00edch za\u010dalo ji\u017e o rok d\u0159\u00edve v r\u00e1mci tajn\u00e9ho pilotn\u00edho programu a p\u016fvodn\u00ed rozhodnut\u00ed soudu se na d\u011bti, kter\u00e9 byly separov\u00e1ny od rodi\u010d\u016f v roce 2017, nevztahovalo. Jejich spojen\u00ed s rodi\u010di bylo na\u0159\u00edzeno teprve loni. Z 1030 d\u011bt\u00ed se to poda\u0159ilo jen u 485, dal\u0161\u00edch 545 nezletil\u00fdch ale rodi\u010de st\u00e1le postr\u00e1d\u00e1. ACLU popisuje jejich rodi\u010de jako \u201enedosa\u017eiteln\u00e9\u201c.\nAsi dv\u011b t\u0159etiny rodi\u010d\u016f odd\u011blen\u00fdch od d\u011bt\u00ed byly deportov\u00e1ny do vlasti. O jejich vyp\u00e1tr\u00e1n\u00ed v zem\u00edch p\u016fvodu se sna\u017e\u00ed pr\u00e1v\u011b organizace ACLU s t\u00fdmem pr\u00e1vn\u00edk\u016f. Lee Gelernt, hlavn\u00ed pr\u00e1vn\u00edk zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se p\u0159\u00edpadem, \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee vhodn\u00fd \u010das na dohled\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed a jejich rodi\u010d\u016f se ji\u017e bohu\u017eel prome\u0161kal. Snah\u00e1m nav\u00edc nyn\u00ed stoj\u00ed v cest\u011b koronavirov\u00e1 pandemie, p\u0159ipom\u00edn\u00e1 BBC.\nOsamocen\u00e9 d\u011bti byly z \u00fastavn\u00ed p\u00e9\u010de \u010dasto posl\u00e1ny k rodinn\u00fdm p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016fm \u010di p\u0159\u00e1tel\u016fm, up\u0159es\u0148uje The New York Times. Pro asi 362 z nich ale nem\u016f\u017ee b\u00fdt nikdo takov\u00fd nalezen, proto\u017ee kontaktn\u00ed \u00fadaje poskytnut\u00e9 pe\u010duj\u00edc\u00edmi osobami u\u017e nejsou aktu\u00e1ln\u00ed.\nPodle Gelernta je odd\u011blov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed od rodi\u010d\u016f jednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch skvrn Trumpovy administrativy. Pr\u00e1vn\u00edk tak\u00e9 odsoudil, \u017ee \u00fa\u0159ady dr\u017eely informace o t\u011bchto d\u011btech v tajnosti. \u201eSkute\u010dnost, \u017ee p\u0159ed n\u00e1mi a p\u0159ed soudem, p\u0159ed ve\u0159ejnost\u00ed tajily jejich jm\u00e9na, je \u0161okuj\u00edc\u00ed. Mohli jsme po nich p\u00e1trat u\u017e d\u00e1vno,\u201c dodal.",
    "datetime": "2020-10-23T16:45:00",
    "headline": "Pr\u00e1vn\u00edk\u016fm a nevl\u00e1dn\u00edm organizac\u00edm se neda\u0159\u00ed naj\u00edt rodi\u010de 545 d\u011bt\u00ed, kter\u00e9 byly odd\u011bleny od sv\u00fdch rodin na mexicko-americk\u00e9 hranici kv\u016fli uplat\u0148ov\u00e1n\u00ed politiky \u201enulov\u00e9 tolerance\u201c v\u016f\u010di migrant\u016fm v letech 2017 a 2018. Na probl\u00e9m tento t\u00fdden upozornil Americk\u00fd svaz pro ob\u010dansk\u00e9 svobody (ACLU).",
    "subcategory": "",
    "title": "Stovky d\u011bt\u00ed odebran\u00fdch migrant\u016fm na hranici USA marn\u011b hledaj\u00ed sv\u00e9 rodi\u010de - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Karol\u00edna Novotn\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "P\u0159edev\u0161\u00edm kv\u016fli sv\u00e9 velikosti si \u010cesk\u00e1 republika nevysta\u010d\u00ed jen se sv\u00fdmi d\u00e1rci. Ne ka\u017ed\u00fd p\u00e1r d\u00e1rce a p\u0159\u00edjemce je toti\u017e kompatibiln\u00ed. Naopak, u asi poloviny dvojic, kter\u00e9 do IKEMu p\u0159ijdou, nen\u00ed mo\u017en\u00e9 transplantaci prov\u00e9st.\nPr\u00e1v\u011b kv\u016fli tomu se propojuj\u00ed p\u0159\u00edjemci a d\u00e1rci z \u010cesk\u00e9 republiky s t\u011bmi z Izraele a Rakouska.\u00a0\u201e\u00dapln\u011b na za\u010d\u00e1tku v\u0161eho jsou rodinn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edci, kte\u0159\u00ed se rozhodli v\u011bnovat sv\u00e9mu bl\u00edzk\u00e9mu ledvinu. Bohu\u017eel v\u0161ak s n\u00edm nejsou kompatibiln\u00ed, tedy shodn\u00ed v krevn\u00ed skupin\u011b, a proto se pro n\u011b sna\u017e\u00edme nal\u00e9zt nejlep\u0161\u00edho mo\u017en\u00e9ho d\u00e1rce u jin\u00e9ho p\u00e1ru,\u201c popsal  p\u0159ednosta Transplantcentra IKEM Ond\u0159ej Viklick\u00fd. \nTakov\u00e1to p\u0159eshrani\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bna prob\u011bhla v z\u00e1\u0159\u00ed u\u017e podruh\u00e9. Jen v \u010cesku se d\u00edky\u00a0poda\u0159ilo pomoci t\u0159em pacient\u016fm, \u010desk\u00e1 ledvina zase zachr\u00e1nila nemocn\u00e9ho v Izraeli, kter\u00fd dlouhodob\u011b nemohl naj\u00edt vhodn\u00e9ho d\u00e1rce.\nV\u0161echny z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00e9 kliniky zad\u00e1vaj\u00ed jednou za \u010dtvrt roku data do speci\u00e1ln\u00edho programu, kter\u00fd vyvinuli v\u011bdci z \u010cesk\u00e9ho vysok\u00e9ho u\u010den\u00ed technick\u00e9ho (\u010cVUT).\u00a0\u201eV \u010cesku m\u00e1me v\u0161echny dvojice, kter\u00e9 se cht\u011bj\u00ed jak\u00e9koli, a\u0165 u\u017e jen \u010desk\u00e9 nebo i mezist\u00e1tn\u00ed, v\u00fdm\u011bny ledvin \u00fa\u010dastnit, \u0159\u00e1dn\u011b vy\u0161et\u0159en\u00e9. Stejn\u011b tak je tomu i na izraelsk\u00e9 stran\u011b. Do speci\u00e1ln\u00edho softwaru pak zadaj\u00ed ob\u011b zem\u011b data, teprve pak po\u010d\u00edta\u010d podle specifick\u00fdch marker\u016f potenci\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edjemce a d\u00e1rce spoj\u00ed,\u201c vysv\u011btlil p\u0159ednosta Kliniky transplanta\u010dn\u00ed chirurgie IKEM Ji\u0159\u00ed Fron\u011bk.\nCel\u00e1 v\u011bc je o to slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed, \u017ee transplantace prob\u00edhaj\u00ed \u0159et\u011bzov\u011b, skrze takzvan\u00e9 p\u0159emos\u0165uj\u00edc\u00ed d\u00e1rce.\u00a0\u201ePrincip spo\u010d\u00edv\u00e1 v tom, \u017ee v tomto p\u0159\u00edpad\u011b d\u00e1rce z p\u00e1ru A daroval ledvinu p\u0159\u00edjemci z p\u00e1ru B. D\u00e1rce z p\u00e1ru B pak zase dal\u0161\u00edmu p\u0159\u00edjemci z dal\u0161\u00ed dvojice C. To v\u0161e prob\u00edh\u00e1, dokud se \u0159et\u011bz neuzav\u0159e,\u201c popsal Viklick\u00fd.\nCel\u00fd \u0159et\u011bzec, kter\u00fd za\u010dal v z\u00e1\u0159\u00ed, trval asi m\u011bs\u00edc. Krom\u011b p\u0159emos\u0165uj\u00edc\u00edho d\u00e1rce, tedy \u010dlov\u011bka, kter\u00fd souhlas\u00ed, \u017ee ledvinu daruje pozd\u011bji, do n\u011bj na \u010desk\u00e9 stran\u011b vstoupil i takzvan\u00fd alturista, tedy\u00a0\u010dlov\u011bk, kter\u00fd se rozhodl nezi\u0161tn\u011b darovat svou zdravou ledvinu komukoli ciz\u00edmu, kdo ji zrovna pot\u0159ebuje.  \nPrvn\u00ed operace prob\u011bhly na za\u010d\u00e1tku z\u00e1\u0159\u00ed, kdy byla nejd\u0159\u00edve odebr\u00e1na ledvina izraelsk\u00e9mu d\u00e1rci. Ta bezprost\u0159edn\u011b po odebr\u00e1n\u00ed putovala letadlem 2 600 kilometr\u016f do \u010ceska. Mezit\u00edm prob\u011bhl odb\u011br org\u00e1nu od \u017eij\u00edc\u00edho d\u00e1rce v IKEM. \u201eK v\u00fdm\u011bn\u011b box\u016f s ledvinami, v\u010detn\u011b celn\u00ed kontroly, do\u0161lo op\u011bt na ruzy\u0148sk\u00e9m leti\u0161ti. Technicky i administrativn\u011b jsme ji\u017e v\u0161e znali. B\u011bhem 15 minut jsme odj\u00ed\u017ed\u011bli do IKEM a kolegyn\u011b Tamar Ashkenazi nasedla do letadla a let\u011bla zp\u011bt do St\u00e1tu Izrael,\u201c popisuje transport Fron\u011bk.\nN\u00e1sledn\u011b prob\u011bhla transplantace izraelsk\u00e9 ledviny \u010desk\u00e9mu p\u0159\u00edjemci. Cel\u00fd \u0159et\u011bz ale t\u00edmto neskon\u010dil. Posledn\u00ed p\u00e1ry byly operov\u00e1ny v minul\u00fdch dnech jak na \u010desk\u00e9, tak izraelsk\u00e9 stran\u011b.\u00a0Celkem tak do v\u00fdm\u011bny vstoupilo\u00a035 p\u00e1r\u016f a 4 samostatn\u00ed d\u00e1rci z obou zem\u00ed.\u00a0 \nV\u00fdm\u011bna ledvin od \u017eij\u00edc\u00edch d\u00e1rc\u016f se zem\u00ed mimo Evropskou unii je p\u0159itom velmi slo\u017eitou logistickou akc\u00ed.\u00a0Aby k n\u00ed mohlo doj\u00edt, bylo ostatn\u011b t\u0159eba upustit od mnoha z\u00e1sad transplantac\u00ed s \u017eiv\u00fdm d\u00e1rcem. \u201e\u0158ada zem\u00ed st\u00e1le dodr\u017euje pravidlo simult\u00e1nn\u00edho operov\u00e1n\u00ed, tedy \u017ee operace d\u00e1rce i p\u0159\u00edjemce prob\u00edh\u00e1 sou\u010dasn\u011b. To proto, aby si to jeden z d\u00e1rc\u016f nemohl rozmyslet. Kdy\u017e chceme program udr\u017eet, nem\u016f\u017eeme tohle\u00a0d\u011blat,\u201c popsal Fron\u011bk.\nPrvn\u00ed v\u00fdm\u011bna mezi ob\u011bma zem\u011bmi ",
    "datetime": "2020-10-23T16:36:00",
    "headline": "Ani pandemie nezastavila transplantace, kter\u00e9 prov\u00e1d\u00ed Institut klinick\u00e9 a experiment\u00e1ln\u00ed medic\u00edny (IKEM). V z\u00e1\u0159\u00ed proto prob\u011bhla u\u017e druh\u00e1 v\u00fdm\u011bna ledvin mezi \u010ceskem a Izraelem. B\u011bhem jednoho p\u0159eletu letadla l\u00e9ka\u0159i vym\u011bnili mezi st\u00e1ty dv\u011b ledviny, a odstartovali tak \u0159et\u011bz dal\u0161\u00edch transplantac\u00ed. Na \u010desk\u00e9 stran\u011b t\u00edm umo\u017enili kvalitn\u00ed \u017eivot s novou ledvinou t\u0159em pacient\u016fm.",
    "subcategory": "",
    "title": "\u010cesk\u00e1 ledvina zachr\u00e1nila nemocn\u00e9ho v Izraeli. IKEM spojuje d\u00e1rce nap\u0159\u00ed\u010d zem\u011bmi - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Petr Kol\u00e1\u0159"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "Jednoho dne se ve filmov\u00e9m zpracov\u00e1n\u00ed \u0160vandrl\u00edkov\u00fdch \u010cern\u00fdch baron\u016f nadporu\u010d\u00edk Mazurek opije, zastav\u00ed hospodsk\u00e9mu svoji pistoli a r\u00e1no p\u0159ed nastoupenou jednotkou vy\u0161et\u0159uje, kdo mu ji \u201eukradl\u201c. Kdy\u017e mu ji p\u0159\u00edmo p\u0159ed voj\u00e1ky p\u0159inese hostinsk\u00fd osobn\u011b, Mazurek zaplat\u00ed, pistoli vezme, ml\u010dky odejde do kancel\u00e1\u0159e a pak u\u017e se ozve jen v\u00fdst\u0159el.\nBy\u0165 byl filmov\u00fd nadporu\u010d\u00edk Mazurek d\u016fstojn\u00edkem \u201epouze\u201c u p\u00e9t\u00e9p\u00e1k\u016f \u2013 Pomocn\u00e9m technick\u00e9m praporu pro komunist\u016fm nepohodln\u00e9 \u2013 m\u011bl n\u011bjakou vojenskou \u010dest. S ostudou, jakou si zp\u016fsobil, by nad\u00e1le \u017e\u00edt nemohl.\nRoman Prymula je plukovn\u00edk. Zbra\u0148 sice nezastavil, ale byl report\u00e9ry Blesku nachyt\u00e1n, kterak tr\u00e1v\u00ed hodinu okolo p\u016flnoci ze st\u0159edy na \u010dtvrtek v restauraci, kde byl krom\u011b jin\u00fdch i \u0161\u00e9f poslanc\u016f ANO Jaroslav Falt\u00fdnek. Restaurace m\u011bla b\u00fdt tou dobou z Prymulova rozhodnut\u00ed zav\u0159en\u00e1 jako v\u0161echny ostatn\u00ed. Oba nav\u00edc vych\u00e1zeli v pohod\u011b bez rou\u0161ky, co\u017e je poru\u0161en\u00ed dal\u0161\u00edho Prymulova na\u0159\u00edzen\u00ed.\nKdy\u017e se sn\u00edmky v p\u00e1tek r\u00e1no objevily na internetu, napsal jsem na soci\u00e1ln\u00ed s\u00ed\u0165: \u201eU\u017e te\u010f se t\u011b\u0161\u00edm na ty v\u00fdmluvy. Tam \u017e\u00e1dn\u00e1 hospoda nebyla a ta \u010d\u00e1stka taky nesed\u00ed. Na ministerstvu te\u010f testujeme neviditelnou rou\u0161ku. M\u011bl jsem rou\u0161ku celou dobu, ale t\u011bsn\u011b p\u0159ed odchodem se mi utrhlo ou\u0161ko, tak\u017ee mi upadla. S Falt\u00fdnkem jsme \u0159e\u0161ili vl\u00e1dn\u00ed opat\u0159en\u00ed, mohli jsme se setkat a\u017e po celodenn\u00edm zachra\u0148ov\u00e1n\u00ed tis\u00edc\u016f mrtv\u00fdch. To nebyl Falt\u00fdnek, jen tak vypad\u00e1. To jsem nebyl j\u00e1, n\u011bkdo tak jen vypad\u00e1. Sorry jako.\u201c\nSkute\u010dnost byla mo\u017en\u00e1 je\u0161t\u011b \u201ez\u00e1bavn\u011bj\u0161\u00ed\u201c. Po \u00favodn\u00edm \u201esnad se zas tak moc nestalo\u201c p\u0159i\u0161el Prymul\u016fv vodop\u00e1d: \u201eNa ministerstvu zdravotnictv\u00ed jsem byl do 21:30, obdr\u017eel jsem pozv\u00e1n\u00ed pana Falt\u00fdnka, abych se z\u00fa\u010dastnil sch\u016fzky. Odjel jsem ve voze, kde jsem m\u011bl rou\u0161ku. Na Vy\u0161ehrad\u011b jsem vystoupil op\u011bt v rou\u0161ce. \u0160el jsem do soukrom\u00fdch prostor vy\u0161ehradsk\u00e9 kapituly. V tomto slova smyslu nebylo nic poru\u0161eno, nejedn\u00e1 se o restauraci. Pak jsem se vracel prostorem, kter\u00fd je venku. Byl jsem tam s\u00e1m bez rou\u0161ky. Sedl jsem si do auta a vzal jsem si rou\u0161ku. Rou\u0161ku jsem si nasadil v automobilu bezprost\u0159edn\u011b po dosednut\u00ed. \u0158e\u0161ili jsme akutn\u00ed v\u011bci. T\u00fdkaly se Sn\u011bmovny, byla tam \u0159e\u0161en\u00e1 ot\u00e1zka komunikace. \u0158e\u0161ila se problematika test\u016f v moravskoslezsk\u00e9m regionu.\u201c\nSice chyb\u00ed \u201esorry jako\u201c na konci, ale jinak to docela sed\u00ed, ne? Na rozd\u00edl od nadporu\u010d\u00edka Mazurka v\u0161ak plukovn\u00edk Prymula o vojensk\u00e9 cti zjevn\u011b nic nesly\u0161el. Soud\u011b alespo\u0148 podle toho, kterak odm\u00edtl odstoupit z funkce, a\u010dkoli ho k tomu premi\u00e9r Andrej Babi\u0161 dopoledne vyzval. Ostatn\u011b nic jin\u00e9ho \u0161\u00e9fovi ANO ani nezb\u00fdvalo, jakkoli zjevn\u011b s ni\u010d\u00edm takov\u00fdm nepo\u010d\u00edtal a nem\u011bl p\u0159ipravenou \u017e\u00e1dnou n\u00e1hradu.\nUprost\u0159ed denn\u011b rostouc\u00edch \u010d\u00edsel naka\u017een\u00fdch je to asi to nejhor\u0161\u00ed, co se mohlo st\u00e1t. Z\u016fstaneme-li u vojensk\u00e9 terminologie, tak p\u0159ed\u00e1vat uprost\u0159ed zu\u0159\u00edc\u00ed bitvy, v n\u00ed\u017e nav\u00edc prohr\u00e1v\u00e1me, narychlo velen\u00ed n\u011bkomu jin\u00e9mu, je mimo\u0159\u00e1dn\u011b riskantn\u00ed.\nMo\u017en\u00e1 i to m\u016f\u017ee b\u00fdt argument pro prezidenta Milo\u0161e Zemana, kter\u00fd m\u00e1 jednak k Prymulovi neskr\u00fdvan\u00e9 sympatie, dokonce mu chce d\u00e1t nejvy\u0161\u0161\u00ed st\u00e1tn\u00ed vyznamen\u00e1n\u00ed. Za druh\u00e9 Zeman p\u0159i r\u016fzn\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitostech \u010dasto r\u00e1d opakuje bonmot: \u201eUprost\u0159ed brodu se nep\u0159ep\u0159ah\u00e1.\u201c Ostatn\u011b premi\u00e9r Babi\u0161 u\u017e b\u011bhem dne vzk\u00e1zal, \u017ee prezident m\u00e1 k odvol\u00e1n\u00ed ministra zdravotnictv\u00ed v\u00fdhrady.\nP\u0159esto Roman Prymula nyn\u00ed ve funkci skon\u010dit mus\u00ed. Svou p\u016flno\u010dn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvou \u201ekapituly\u201c bez rou\u0161ky nap\u00e1chal v\u00edc \u0161kod ne\u017e kdo jin\u00fd. Vl\u00e1da p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed druh\u00e9 vlny pandemie nen\u00ed v lehk\u00e9 situaci. Nejprve byla kritizov\u00e1na, \u017ee zemi uzav\u00edr\u00e1 p\u0159\u00edli\u0161 a zbyte\u010dn\u011b dlouho. Pak \u2013 \u010dasto t\u011bmi sam\u00fdmi lidmi, kte\u0159\u00ed asi ztratili pam\u011b\u0165 \u2013 \u017ee uzav\u00edrala m\u00e1lo a pozd\u011b. \u0158ada lid\u00ed p\u0159itom nechce omezen\u00ed respektovat, a\u0165 u\u017e byla vyd\u00e1na brzy \u010di pozd\u011b. Jakoby \u017e\u00e1dn\u00e9 nebezpe\u010d\u00ed neexistovalo. A do toho v\u0161eho uk\u00e1\u017eou ministr zdravotnictv\u00ed Prymula se \u0161\u00e9fem poslanc\u016f nejsiln\u011bj\u0161\u00ed vl\u00e1dn\u00ed strany Falt\u00fdnkem, \u017ee sice vyd\u00e1vaj\u00ed p\u0159\u00edkazy a z\u00e1kazy, ale sami maj\u00ed v\u0161echno na sal\u00e1mu.\nHor\u0161\u00ed dopad na mor\u00e1lku obyvatelstva by mohlo m\u00edt snad u\u017e jen to, kdyby se prezident Zeman premi\u00e9ru Babi\u0161ovi vzep\u0159el, ministra zdravotnictv\u00ed Prymulu ve funkci dr\u017eel a za\u010dali se kv\u016fli tomu ve\u0159ejn\u011b dohadovat. Je p\u0159itom absolutn\u011b lhostejn\u00e9, po jak dlouhou dobu.",
    "datetime": "2020-10-23T16:14:00",
    "headline": "Roman Prymula mus\u00ed ve funkci skon\u010dit. Svou p\u016flno\u010dn\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvou \u201ekapituly\u201c bez rou\u0161ky nap\u00e1chal v\u00edc \u0161kod ne\u017e kdo jin\u00fd a na rozd\u00edl od nadporu\u010d\u00edka Mazurka z \u010cern\u00fdch baron\u016f plukovn\u00edk Prymula o vojensk\u00e9 cti zjevn\u011b nic nesly\u0161el. Nad nerezignac\u00ed ministra zdravotnictv\u00ed se zam\u00fd\u0161l\u00ed v koment\u00e1\u0159i z\u00e1stupce \u0161\u00e9fredaktora MF DNES Petr Kol\u00e1\u0159.",
    "subcategory": "",
    "title": "KOMENT\u00c1\u0158: Jak by v\u011bc vy\u0159e\u0161il nadporu\u010d\u00edk Mazurek z \u010cern\u00fdch baron\u016f - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Lada Re\u017e\u0148\u00e1kov\u00e1",
        " Petr Matul\u00edk",
        " Josef Kopeck\u00fd"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u201eMy po\u010dk\u00e1me na to, jak dopadne jedn\u00e1n\u00ed pana prezidenta s panem premi\u00e9rem. J\u00e1 jsem st\u00e1le p\u0159esv\u011bd\u010den\u00fd, \u017ee pan prezident vyhov\u00ed n\u00e1vrhu na odvol\u00e1n\u00ed. Pokud by tomu tak nebylo, tak bychom to \u0159e\u0161it museli a ta situace by pro n\u00e1s nebyla akceptovateln\u00e1,\u201c uvedl Ham\u00e1\u010dek pro CNN Prima NEWS.\u00a0\n\u201ePro n\u00e1s nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9, aby to vy\u0161um\u011blo do ztracena,\u201c vysv\u011btlil. Na dotaz, zda by to znamenalo, \u017ee by \u010cSSD ode\u0161la z vl\u00e1dy, kdyby Prymula neskon\u010dil, Ham\u00e1\u010dek \nMinistr zdravotnictv\u00ed Roman Prymula odm\u00edtl p\u0159ijmout v\u00fdzvu premi\u00e9ra Andreje Babi\u0161e, aby rezignoval za pochyben\u00ed, kter\u00e9ho se dopustil t\u00edm, \u017ee nav\u0161t\u00edvil restauraci, a\u010dkoli m\u011bla b\u00fdt podle vl\u00e1dn\u00edch na\u0159\u00edzen\u00ed zav\u0159en\u00e1. Prymul\u016fv osud je tak v rukou prezidenta Milo\u0161e Zemana, kter\u00fd nazna\u010dil, \u017ee se mu ho odvol\u00e1vat nechce.\n\u201ePravidla plat\u00ed bez pardonu pro v\u0161echny. Pan ministr Prymula a pan Falt\u00fdnek mus\u00ed vysv\u011btlit, co pohled\u00e1vali uprost\u0159ed nouzov\u00e9ho stavu v restauraci, kter\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt zav\u0159en\u00e1. Nav\u00edc ignorovat no\u0161en\u00ed rou\u0161ky je absolutn\u00ed v\u00fdsm\u011bch ob\u010dan\u016fm na\u0161\u00ed republiky, je to jednozna\u010dn\u011b neomluviteln\u00e9 selh\u00e1n\u00ed,\u201c uvedl pro iDNES.cz ji\u017e dopoledne\u00a0\nPodle n\u011bj je nemo\u017en\u00e9, aby vl\u00e1du a vl\u00e1dn\u00ed koalici reprezentovali lid\u00e9, kte\u0159\u00ed nerespektuj\u00ed vl\u00e1dn\u00ed na\u0159\u00edzen\u00ed. \u201eJe to pohrd\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di tis\u00edc\u016fm lid\u00ed\u00a0v prvn\u00ed linii, kte\u0159\u00ed pracuj\u00ed v boji proti pandemii a zachra\u0148uj\u00ed na\u0161e \u017eivoty. Ministr \nObdobn\u011b reagoval i jeho vl\u00e1dn\u00ed kolega \nPodle ministra zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed \n\u201ePana ministra si v\u00e1\u017e\u00edm jako odborn\u00edka, ale z tohoto by m\u011bl jednozna\u010dn\u011b vyvodit d\u016fsledky, proto\u017ee poru\u0161ov\u00e1n\u00edm pravidel, kter\u00e9 s\u00e1m p\u0159edstavuje a jejich\u017e je hlavn\u00ed tv\u00e1\u0159\u00ed, ztratil ve\u0161kerou d\u016fv\u011bryhodnost u ob\u010dan\u016f. Vl\u00e1da nyn\u00ed mus\u00ed zajistit, aby ve\u0159ejnost neztratila d\u016fv\u011bru v opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 maj\u00ed pomoci \u010delit epidemii,\u201c doplnil.\u00a0\nPodle ministryn\u011b pr\u00e1ce a soci\u00e1ln\u00edch v\u011bc\u00ed \nMinistra zdravotnictv\u00ed Romana Prymulu p\u0159istihli report\u00e9\u0159i Blesku ve st\u0159edu v noci u jedn\u00e9 z pra\u017esk\u00fdch restaurac\u00ed. Podle vl\u00e1dn\u00edch na\u0159\u00edzen\u00ed v\u0161ak tyto podniky mus\u00ed v sou\u010dasnosti b\u00fdt uzav\u0159eny. Prymula, kter\u00fd nav\u00edc byl v t\u011bsn\u00e9 bl\u00edzkosti ciz\u00edch osob bez rou\u0161ky, tak poru\u0161il opat\u0159en\u00ed, kter\u00e1 s\u00e1m prosazuje. Opozice ho vyzvala k rezignaci.\u00a0",
    "datetime": "2020-10-23T09:18:00",
    "headline": "\u0160\u00e9f zdravotnictv\u00ed Roman Prymula ztratil kv\u016fli nedodr\u017een\u00ed vl\u00e1dn\u00edch na\u0159\u00edzen\u00ed ve\u0161kerou d\u016fv\u011bryhodnost a nem\u016f\u017ee pokra\u010dovat jako ministr, \u0159\u00edk\u00e1 v\u011bt\u0161ina jeho vl\u00e1dn\u00edch koleg\u016f. Vicepremi\u00e9r a \u0161\u00e9f \u010cSSD Jan Ham\u00e1\u010dek dokonce nazna\u010dil, \u017ee pokud Prymula z\u016fstane ve funkci, odejdou soci\u00e1ln\u00ed demokrat\u00e9 z vl\u00e1dy.",
    "subcategory": "",
    "title": "Minist\u0159i odsoudili Prymulu. Pokud z\u016fstane, m\u016f\u017ee \u010cSSD odej\u00edt z vl\u00e1dy - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "iDNES.cz",
        " \u010cTK"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "Pilotn\u00ed projekt otestov\u00e1n\u00ed Slov\u00e1k\u016f star\u0161\u00edch deseti let, kter\u00fd organizuje arm\u00e1da, potrv\u00e1 ve \u010dty\u0159ech okresech na severn\u00edm a v\u00fdchodn\u00edm Slovensku do ned\u011ble. V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch dvou t\u00fddnech by pak m\u011blo n\u00e1sledovat testov\u00e1n\u00ed po cel\u00e9 zemi tak, aby ka\u017ed\u00fd z\u00e1jemce mohl s odstupem zhruba t\u00fddne absolvovat test dohromady dvakr\u00e1t. \u00da\u010dast na nich sice nen\u00ed povinn\u00e1, ale jen lid\u00e9 s negativn\u00edm v\u00fdsledkem testu budou moci vyu\u017e\u00edvat n\u011bkter\u00e9 v\u00fdjimky z faktick\u00e9ho z\u00e1kazu vych\u00e1zen\u00ed, kter\u00fd za\u010dne platit na Slovensku v sobotu.\nV Tvrdo\u0161\u00edn\u011b  na severu Slovenska,\u00a0kde za posledn\u00ed obdob\u00ed p\u0159ibylo v p\u0159epo\u010dtu na obyvatele nejv\u00edce naka\u017een\u00fdch v cel\u00e9 zemi, \u010dekalo dopoledne v rozestupech na test na koronavirus  n\u011bkolik des\u00edtek lid\u00ed. \u201eD\u011bl\u00e1m \u0159editele, \u0161el jsem p\u0159\u00edkladem a p\u0159i\u0161el jsem hned na za\u010d\u00e1tku. Nelituji, \u017ee jsem \u010dekal ve front\u011b t\u00e9m\u011b\u0159 dv\u011b hodiny. Dozv\u011bd\u011bl jsem se, \u017ee jsem negativn\u00ed,\u201c \u0159ekl novin\u00e1\u0159\u016fm v Tvrdo\u0161\u00edn\u011b \u0159editel jednoho z gymn\u00e1zi\u00ed \u0160tefan Kristof\u010d\u00e1k.\nTestov\u00e1n\u00ed m\u00e1 podle Kristof\u010d\u00e1ka v\u00fdznam. \u201ePokud vy\u010dlen\u00edme ty, kte\u0159\u00ed jsou pozitivn\u00ed, tak nad koronou vyhrajeme,\u201c tvrdil. Vyj\u00e1d\u0159il p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, \u017ee na testov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 nese n\u00e1zev Spole\u010dn\u00e1 zodpov\u011bdnost, p\u0159ijde v Tvrdo\u0161\u00edn\u011b alespo\u0148 60 procent obyvatel.\nStart pilotn\u00ed f\u00e1ze testov\u00e1n\u00ed prov\u00e1zely i lok\u00e1ln\u00ed organiza\u010dn\u00ed probl\u00e9my. Samospr\u00e1va hl\u00e1sila, \u017ee do n\u011bkter\u00fdch odb\u011brov\u00fdch m\u00edst nedorazilo pot\u0159ebn\u00e9 vybaven\u00ed nebo person\u00e1l.\nMinistr obrany Jaroslav Na\u010f pozd\u011bji uvedl, \u017ee po\u010d\u00e1te\u010dn\u00ed probl\u00e9my s organizac\u00ed akce se poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it a ji\u017e v\u0161echna pl\u00e1novan\u00e1 odb\u011brn\u00e1 m\u00edsta byla uvedena do provozu. \n\u00da\u010dast obyvatel na testov\u00e1n\u00ed byla v prvn\u00edch hodin\u00e1ch podle ministra enormn\u00ed a vy\u0161\u0161\u00ed, ne\u017e se \u010dekalo. Do poledne bylo otestov\u00e1no 13 648 lid\u00ed.  Pozitivn\u00edch bylo 497. Na\u010f \u0159ekl, \u017ee mnoho lid\u00ed \u010dekalo u odb\u011brn\u00fdch m\u00edst ji\u017e p\u0159ed spu\u0161t\u011bn\u00edm akce. Pr\u00e1v\u011b to podle n\u011bho vedlo k vytv\u00e1\u0159en\u00ed front. \nCelkov\u011b Slovensko ozn\u00e1milo 2581 nov\u011b potvrzen\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f koronaviru za den. Je to dosud nejvy\u0161\u0161\u00ed denn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek od vypuknut\u00ed pandemie. \nProcedura spojen\u00e1 se samotn\u00fdm podstoupen\u00edm testu netrv\u00e1 dlouho. Po vstupu do odb\u011brov\u00e9ho m\u00edsta si obyvatel\u00e9 musej\u00ed nejprve dezinfikovat ruce, pak pracovn\u00edk\u016fm p\u0159edlo\u017e\u00ed doklad toto\u017enosti a zdravotn\u00edci jim odeberou vzorek k proveden\u00ed testu. Jeho v\u00fdsledek pak p\u0159\u00edmo na m\u00edst\u011b dostanou zhruba do \u010dtvrt hodiny v zalepen\u00e9 ob\u00e1lce. Pozitivn\u011b testovan\u00ed by m\u011bli nastoupit do dom\u00e1c\u00ed karant\u00e9ny.\nK \u0161\u00ed\u0159en\u00ed koronaviru na severu Slovenska podle hygienik\u016f d\u0159\u00edve p\u0159isp\u011bly oslavy a svatebn\u00ed hostiny, kter\u00e9 lid\u00e9 ve snaze vyhnout se karant\u00e9nn\u00edm omezen\u00edm organizovali i v jin\u00fdch regionech zem\u011b nebo v nedalek\u00e9m Polsku.\nNa severn\u00edm a v\u00fdchodn\u00edm Slovensku by do ned\u011ble m\u011blo b\u00fdt na v\u00edce ne\u017e 230 odb\u011brov\u00fdch m\u00edstech otestov\u00e1no p\u0159es 180 000 lid\u00ed. Arm\u00e1da na \u00favodn\u00ed \u010d\u00e1st testov\u00e1n\u00ed vy\u010dlenila p\u0159es 2 500 voj\u00e1k\u016f, krom\u011b nich byli nasazeni hasi\u010di, policist\u00e9, zdravotn\u00edci a administrativn\u00ed pracovn\u00edci.\nSt\u00e1t zakoupil k plo\u0161n\u00e9mu testov\u00e1n\u00ed obyvatel p\u0159es 13 milion\u016f antigenov\u00fdch test\u016f, prvn\u00ed \u010d\u00e1st z nich dorazila do zem\u011b ve \u010dtvrtek z Ji\u017en\u00ed Koreje. N\u011bkte\u0159\u00ed odborn\u00edci tvrdili, \u017ee zm\u00edn\u011bn\u00e9 testy jsou vhodn\u00e9 sp\u00ed\u0161e pro lidi s p\u0159\u00edznaky onemocn\u011bn\u00ed covid-19 a jejich p\u0159esnost je oproti pou\u017eit\u00ed v laboratorn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch ni\u017e\u0161\u00ed. Antigenov\u00e9 testy jsou ale levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e p\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed PCR testy, oproti kter\u00fdm tak\u00e9 uk\u00e1\u017eou v\u00fdsledek d\u0159\u00edve.\n\u00da\u0159ady nedoporu\u010dily \u00fa\u010dast na plo\u0161n\u00e9m testov\u00e1n\u00ed senior\u016fm. Nap\u0159\u00edklad otestov\u00e1n\u00ed d\u016fchodc\u016f, kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed v domovech senior\u016f, prob\u011bhne p\u0159\u00edmo v t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00edch.\nSlovensk\u00e1 arm\u00e1da s testov\u00e1n\u00edm lid\u00ed na koronavirus ji\u017e zku\u0161enosti m\u00e1. Voj\u00e1ci b\u011bhem prvn\u00ed vlny koronaviru letos na ja\u0159e testovali na koronavirus obyvatele lokalit s n\u00edzk\u00fdm hygienick\u00fdm standardem. Tehdy Slovensko pat\u0159ilo v EU k zem\u00edm s nejni\u017e\u0161\u00edm v\u00fdskytem n\u00e1kazy.",
    "datetime": "2020-10-23T15:14:00",
    "headline": "Ve \u010dty\u0159ech okresech nejv\u00edce posti\u017een\u00fdch n\u00e1kazou za\u010dala \u00favodn\u00ed f\u00e1ze plo\u0161n\u00e9ho testov\u00e1n\u00ed obyvatel p\u011btimilionov\u00e9ho Slovenska. M\u00edsty museli lid\u00e9 \u010dekat u odb\u011brov\u00fdch m\u00edst a\u017e dv\u011b hodiny, lok\u00e1ln\u011b se vyskytly tak\u00e9 organiza\u010dn\u00ed probl\u00e9my. Od nejv\u011bt\u0161\u00ed logistick\u00e9 akce sv\u00e9ho druhu v novodob\u00fdch d\u011bjin\u00e1ch zem\u011b si vl\u00e1da slibuje odhalen\u00ed ohnisek n\u00e1kazy. Do poledne testy odhalily 497 infikovan\u00fdch, to p\u0159edstavuje 3,6 procenta otestovan\u00fdch.",
    "subcategory": "",
    "title": "Fronty, nedostatek vybaven\u00ed. Plo\u0161n\u00e9 testov\u00e1n\u00ed na Slovensku prov\u00e1zely pot\u00ed\u017ee - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "Robert Oppelt",
        " Terezie Wasserbauerov\u00e1"
    ],
    "category": "domaci",
    "content": "\u201eP\u0159ijal jsem zodpov\u011bdnost za to, \u017ee jsem pozval Prymulu na sch\u016fzku,\u201c \u0159ekl k ozn\u00e1men\u00ed sv\u00e9 rezignace na postu prvn\u00edho m\u00edstop\u0159edsedy hnut\u00ed ANO st\u00e1le je\u0161t\u011b \u0161\u00e9f poslaneck\u00e9ho klubu ANO Jaroslav Falt\u00fdnek.\u00a0\nFalt\u00fdnek dorazil odpoledne na sch\u016fzku s  premi\u00e9rem a p\u0159edsedou hnut\u00ed ANO Andrejem Babi\u0161em, kter\u00fd jej dopoledne k rezignaci vyzval. O stanovisko po\u017e\u00e1d\u00e1 Falt\u00fdnek i poslaneck\u00fd klub ANO, jeho\u017e je nyn\u00ed p\u0159edsedou. Nad slo\u017een\u00edm poslaneck\u00e9ho mand\u00e1tu nep\u0159em\u00fd\u0161lel.\nLituje toho, \u017ee ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymulu nedohnal na sch\u016fzku p\u0159es den a \u017ee se se\u0161li a\u017e ve\u010der.\u00a0\u201eOn mohl a\u017e o p\u016fl des\u00e1t\u00e9, to jsem byl u\u017e na cest\u011b dom\u016f, bydl\u00edm v Podol\u00ed a to je kousek, tak jsem mu navrhl, abychom se tam potkali,\u201c od\u016fvodnil Falt\u00fdnek pozdn\u00ed no\u010dn\u00ed setk\u00e1n\u00ed v soukrom\u00e9m prostoru restaurace na Vy\u0161ehrad\u011b.\n\u201eSv\u00e9 proh\u0159e\u0161ky nech\u00e1m posoudit hygienu,\u201c \u0159ekl Falt\u00fdnek p\u0159ed setk\u00e1n\u00edm s Babi\u0161em na \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy. V\u00a0p\u0159\u00edpad\u011b pokuty po\u017e\u00e1d\u00e1 Sn\u011bmovnu o vyd\u00e1n\u00ed k spr\u00e1vn\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed.\u00a0\u201eS panem majitelem jsem se bavil venku p\u0159ed restaurac\u00ed bez rou\u0161ky, to jsem ur\u010dit\u011b na\u0159\u00edzen\u00ed poru\u0161il,\u201c je si v\u011bdom Falt\u00fdnek a podle sv\u00fdch slov za to je p\u0159ipraven p\u0159evz\u00edt odpov\u011bdnost a p\u0159\u00edpadn\u011b zaplatit pokutu.\nFalt\u00fdnek s ministrem zdravotnictv\u00ed Romanem Prymulou \u0159e\u0161ili nasazen\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch t\u00fdm\u016f z americk\u00e9ho Texasu a Nebrasky v \u010cesku a tak\u00e9 aktu\u00e1ln\u00ed situaci ohledn\u011b koronaviru. Jako \u0161\u00e9f poslaneck\u00e9ho klubu ANO cht\u011bl b\u00fdt pr\u00fd Falt\u00fdnek informov\u00e1n p\u0159ed mimo\u0159\u00e1dnou sch\u016fz\u00ed Sn\u011bmovny.\nPrymulu pozval Falt\u00fdnek podle sv\u00fdch slov k setk\u00e1n\u00ed do \u201esalonku nad restaurac\u00ed\u201c Rio\u2019s na Vy\u0161ehrad\u011b, s jej\u00edm\u017e majitelem se zn\u00e1, a tak\u00e9 proto tam setk\u00e1n\u00ed uspo\u0159\u00e1dal. Dopoledne se Falt\u00fdnek omluvil, \u017ee se s Prymulou se\u0161el\u00a0\u201ev uzav\u0159en\u00e9 hospod\u011b\u201c.\nMinistr zdravotnictv\u00ed zase popsal setk\u00e1n\u00ed n\u00e1sledovn\u011b: \u201e\u0160el jsem p\u0159es to dan\u00e9 restaura\u010dn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed do soukrom\u00fdch prostor vy\u0161ehradsk\u00e9 kapituly. Tam prob\u011bhlo jedn\u00e1n\u00ed. V tomto slova smyslu nebylo nic poru\u0161eno, nejedn\u00e1 se o restauraci.\u201c\u00a0\nProstor kapituly je majetkem Kr\u00e1lovsk\u00e9 kolegi\u00e1tn\u00ed kapituly sv. Petra a Pavla na Vy\u0161ehrad\u011b, nicm\u00e9n\u011b je dlouhodob\u011b v n\u00e1jmu restaurace Rio\u2019s, kde sch\u016fzka prob\u011bhla.",
    "datetime": "2020-10-23T14:59:00",
    "headline": "\u0160\u00e9f poslanc\u016f hnut\u00ed ANO Jaroslav Falt\u00fdnek rezignoval na post prvn\u00edho m\u00edstop\u0159edsedy hnut\u00ed ANO. Ozn\u00e1mil to po sv\u00e9 sch\u016fzce s premi\u00e9rem a \u0161\u00e9fem hnut\u00ed ANO Andrejem Babi\u0161em na \u00fa\u0159adu vl\u00e1dy. Novin\u00e1\u0159i Blesku nachytali Falt\u00fdnka a ministra zdravotnictv\u00ed Romana Prymulu, jak jsou v bl\u00edzkosti dal\u0161\u00edch osob bez rou\u0161ek a jednaj\u00ed v restauraci, kter\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt podle na\u0159\u00edzen\u00ed vl\u00e1dy zav\u0159en\u00e1.",
    "subcategory": "",
    "title": "Falt\u00fdnek rezignoval na m\u00edstop\u0159edsedu ANO. Poslancem po kobere\u010dku u Babi\u0161e z\u016fst\u00e1v\u00e1 - iDNES.cz"
}
{
    "authors": [
        "\u010cTK",
        " iDNES.cz"
    ],
    "category": "zahranicni",
    "content": "\u0160estasedmdes\u00e1tilet\u00fd b\u00fdval\u00fd st\u00e1tn\u00ed z\u00e1stupce, kter\u00fd v osmdes\u00e1t\u00fdch letech proslul \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm bojem s newyorskou mafi\u00ed, a pozd\u011bj\u0161\u00ed starosta New Yorku se ve filmu sejde v hotelov\u00e9m pokoji s novin\u00e1\u0159kou, aby j\u00ed odpov\u011bd\u011bl na ot\u00e1zky k reakci Trumpovy administrativy na pandemii covidu-19. \nMlad\u00e1 here\u010dka, kter\u00e1 ve filmu vystupuje tak\u00e9 jako Boratova dcera, pak pr\u00e1vn\u00edka pozve na skleni\u010dku a sund\u00e1 mu mikrofon. Giuliani si n\u00e1sledn\u011b lehne na postel, kdy\u017e do pokoje vtrhne Borat a zak\u0159i\u010d\u00ed: \u201eJe j\u00ed patn\u00e1ct, je pro tebe p\u0159\u00edli\u0161 star\u00e1.\u201c\nVyzn\u011bn\u00ed uk\u00e1zky v\u0161ak Giuliani r\u00e1zn\u011b pop\u0159el. \u201eVideo z Borata je \u00fapln\u011b vykonstruovan\u00e9. Po sund\u00e1n\u00ed nahr\u00e1vac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed jsem si zastrk\u00e1val ko\u0161ili do kalhot,\u201c napsal politik na \n\u201ePokud Sacha Baron Cohen nazna\u010duje opak, je to lh\u00e1\u0159,\u201c p\u00ed\u0161e d\u00e1le Giuliani a zmi\u0148uje, \u017ee se sc\u00e9na zd\u00e1la pomoc\u00ed st\u0159ihu p\u0159ehnan\u00e1 i recenzentovi listu New York Post. \u201eJe to pokus oslabit m\u00e9 ne\u00fanavn\u00e9 odhalov\u00e1n\u00ed zlo\u010din\u016f a nemor\u00e1lnost Joea Bidena a jeho cel\u00e9 rodiny,\u201c uvedl na adresu kandid\u00e1ta demokrat\u016f a Trumpova soupe\u0159e v nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed prezidentsk\u00e9 volb\u011b.\u00a0\nCel\u00fd p\u0159\u00edsp\u011bvek Giuliani uzav\u0159el s t\u00edm, \u017ee na Bidena p\u0159ipravuje kompromituj\u00edc\u00ed materi\u00e1ly podlo\u017een\u00e9 d\u016fkazy, ze kter\u00fdch se demokratick\u00fd kandid\u00e1t nevymluv\u00ed.\nDruh\u00fd d\u00edl Borata vych\u00e1z\u00ed na Amazon Prime u\u017e v p\u00e1tek. V upout\u00e1vce na sn\u00edmek Borat, kter\u00e9ho op\u011bt ztv\u00e1rnil Cohen, \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee prvn\u00edm filmem z roku 2006 zostudil Kazachst\u00e1n a nyn\u00ed se vrac\u00ed do USA kv\u016fli tajn\u00e9 misi.\u00a0\nVe Spojen\u00fdch st\u00e1tech v\u0161ak Borata v\u0161ichni pozn\u00e1vaj\u00ed, tak se za\u010dne r\u016fzn\u011b maskovat a p\u0159evl\u00e9kat. Ter\u010dem jeho vtip\u016f se stali nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed lid\u00e9 i politici v\u010detn\u011b viceprezidenta Mikea Pence.\n\u201eAf\u00e9ru\u201c nakonec okomentoval i s\u00e1m Borat. Giulianiho se zastal s t\u00edm, \u017ee \u0161lo jen o nevinn\u00e9 sexu\u00e1ln\u00ed st\u0159etnut\u00ed s jeho patn\u00e1ctiletou dcerou. Video za\u010dal i skon\u010dil v \u010de\u0161tin\u011b.",
    "datetime": "2020-10-22T22:10:00",
    "headline": "Pr\u00e1vn\u00edk americk\u00e9ho prezidenta Donalda Trumpa a exstarosta New Yorku Rudy Giuliani odm\u00edtl \u201ekompromituj\u00edc\u00ed\u201c z\u00e1b\u011bry z pokra\u010dov\u00e1n\u00ed filmu Borat komika Sachy Barona Cohena. Giuliani po setk\u00e1n\u00ed s novin\u00e1\u0159kou, ve skute\u010dnosti nastr\u010denou here\u010dkou, le\u017e\u00ed na posteli a ruce m\u00e1 v kalhot\u00e1ch. Giuliani tvrd\u00ed, \u017ee si zastrk\u00e1val ko\u0161ili. Borat pak nato\u010dil video, ve kter\u00e9m politika po sv\u00e9m br\u00e1n\u00ed. A op\u011bt mluv\u00ed \u010desky.",
    "subcategory": "",
    "title": "Borat op\u011bt promluvil \u010desky a nap\u00e1lil Trumpova mu\u017ee Giulianiho - iDNES.cz"
}
